<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="c9df4195a305212ffd7b56d24f67129d" category="summary">NetApp prend en charge BlueXP de plusieurs façons. De nombreuses options d'auto-assistance gratuites sont disponibles 24 h/24 et 7 j/7, comme des articles de la base de connaissances (KB) et un forum communautaire. Votre inscription au support inclut un support technique à distance via la création de tickets en ligne.</block>
  <block id="fabfc25ef8996fd90836e58a4c0b26b6" category="doc">Obtenez de l'aide</block>
  <block id="7c5661ab6b39ee901cea00a6e7020a49" category="paragraph">NetApp prend en charge BlueXP et ses services cloud de différentes manières. De nombreuses options d'auto-assistance gratuites sont disponibles 24 h/24 et 7 j/7, comme des articles de la base de connaissances (KB) et un forum communautaire. Votre inscription au support inclut un support technique à distance via la création de tickets en ligne.</block>
  <block id="edd15fbeb7b2dffa163336ecd4f3e80c" category="section-title">Utilisation d'options de support en libre-service</block>
  <block id="5e4b821a1a82558dead1ef6961e90666" category="paragraph">Ces options sont disponibles gratuitement, 24 heures sur 24, 7 jours sur 7 :</block>
  <block id="5b6cf869265c13af8566f192b4ab3d2a" category="list-text">Documentation</block>
  <block id="a4a6c2ea0078252eac2d74ef3e6c917c" category="paragraph">La documentation BlueXP que vous consultez actuellement.</block>
  <block id="19111351b69b6b15668130b38b7f6038" category="inline-link">Base de connaissances</block>
  <block id="942c9249796cf6b78c981ebf15195809" category="list-text"><block ref="942c9249796cf6b78c981ebf15195809" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9a3db1abe5491d0eb9bb5d125981356c" category="paragraph">Recherchez dans la base de connaissances BlueXP des articles utiles pour résoudre les problèmes.</block>
  <block id="14526abd8bda5af347775025cd5342cf" category="inline-link">Communautés</block>
  <block id="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="list-text"><block ref="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="00c5fef3bb9d593ae96bf5d2ee60354a" category="paragraph">Rejoignez la communauté BlueXP pour suivre des discussions en cours ou en créer de nouveaux.</block>
  <block id="80b1b0d2b1ebf2b3cba2d25759801afd" category="list-text">Courrier électronique :ng-cloudmanager-feedback@netapp.com[E-mail de commentaires]</block>
  <block id="6702efec14563f45f1ee2f8c613b8ad8" category="paragraph">Nous accordons une grande importance à vos commentaires. Envoyez vos commentaires pour nous aider à améliorer BlueXP.</block>
  <block id="d88bacf2a9fdcbbc844edcba97c34e30" category="section-title">Créez un dossier de demande de support auprès du support NetApp</block>
  <block id="82812db645b6ff5e9c2a24ddfb66c8d6" category="paragraph">Outre les options d'auto-support mentionnées ci-dessus, vous pouvez travailler avec un spécialiste du support NetApp pour résoudre tous les problèmes après avoir activé le service de support.</block>
  <block id="8fece025a1a8fef7018449bf104a2527" category="list-title">Avant de commencer</block>
  <block id="920fe1428c19533eda6222fe7e58efbe" category="inline-link">Découvrez comment gérer les identifiants associés à votre connexion BlueXP</block>
  <block id="e1d2e1a634647fd631081bc4f6f8e523" category="list-text">Pour utiliser la fonctionnalité *Créer un cas*, vous devez d'abord associer vos informations d'identification du site de support NetApp à votre connexion BlueXP.<block ref="2a0d8b66ca9e99d023b48cf25f40fb12" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="e49aa971c20ec071f1b5bbc3c7266769" category="list-text">Si vous ouvrez un dossier pour un système ONTAP doté d'un numéro de série, votre compte NSS doit être associé au numéro de série de ce système.</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Étapes</block>
  <block id="7fe6981833e8fe7fd89e0a99a55573da" category="list-text">Dans BlueXP, sélectionnez *aide &gt; support*.</block>
  <block id="08d96fdd1a845d80db99e6e1dffb8bc7" category="list-text">Sur la page *Ressources*, choisissez l'une des options disponibles sous support technique :</block>
  <block id="6a1b74969231967ed071d465206b15c7" category="list-text">Sélectionnez *appelez-nous* si vous souhaitez parler avec quelqu'un au téléphone. Vous serez dirigé vers une page netapp.com qui répertorie les numéros de téléphone que vous pouvez appeler.</block>
  <block id="d65a2a6fc9caad1867728d4382eeb989" category="list-text">Sélectionnez *Créer un cas* pour ouvrir un ticket avec un spécialiste du support NetApp :</block>
  <block id="d63bf50426f4c712554faec55b30c548" category="list-text">*Service* : sélectionnez le service auquel le problème est associé. Par exemple, BlueXP lorsqu'il est spécifique à un problème de support technique avec des flux de travail ou des fonctionnalités au sein du service.</block>
  <block id="2e50c5f85523f0aba9ff2db10f18279c" category="list-text">*Environnement de travail* : si applicable au stockage, sélectionnez *Cloud Volumes ONTAP* ou *sur site*, puis l'environnement de travail associé.</block>
  <block id="aa996e20900197b0ea41485ada083d8c" category="paragraph">La liste des environnements de travail est comprise dans le cadre du compte, de l'espace de travail et du connecteur BlueXP que vous avez sélectionnés dans la bannière supérieure du service.</block>
  <block id="e6f29fb3c7636dc0040600dd0e84bb79" category="list-text">*Priorité du cas* : choisissez la priorité du cas, qui peut être faible, Moyen, élevé ou critique.</block>
  <block id="835eb4008e97c2a7f69bbb2725285e34" category="paragraph">Pour en savoir plus sur ces priorités, passez votre souris sur l'icône d'information située à côté du nom du champ.</block>
  <block id="0f7d9319c95a8be1492e74601c4b3259" category="list-text">*Description du problème* : fournir une description détaillée de votre problème, y compris les messages d'erreur ou les étapes de dépannage applicables que vous avez effectués.</block>
  <block id="002c6f26fb01affb37b8cf3cef7a1fb0" category="list-text">*Adresses e-mail supplémentaires*: Entrez des adresses e-mail supplémentaires si vous souhaitez informer quelqu'un d'autre de ce problème.</block>
  <block id="c7f5c1a75acc58c6f004efc0ce1eba09" category="list-text">*Pièce jointe (facultatif)* : téléchargez jusqu'à cinq pièces jointes, une à la fois.</block>
  <block id="bfa80e7aaad6da353b431bff3a0e12d6" category="paragraph">Les pièces jointes sont limitées à 25 Mo par fichier. Les extensions de fichier suivantes sont prises en charge : txt, log, PDF, jpg/JPEG, rtf, doc/docx, xls/xlsx et csv.</block>
  <block id="baaf0e61add7d12cf8d12e023d5aef18" category="inline-image-macro">Capture d'écran du formulaire Créer un dossier qui vous permet de créer un dossier auprès du support NetApp.</block>
  <block id="509259be6d5e15d8959f705cbe0cbcc1" category="paragraph"><block ref="509259be6d5e15d8959f705cbe0cbcc1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="bd965e38a0c9cf27aa1bde099308e23f" category="paragraph-title">Une fois que vous avez terminé</block>
  <block id="18f487556417bb6d9721a7005ae097c9" category="paragraph">Une fenêtre contextuelle contenant votre numéro de dossier de support s'affiche. Un spécialiste du support NetApp va étudier votre dossier et vous recontacterons très rapidement.</block>
  <block id="0ff9b4b8684b9e03c9c1e1320935eae3" category="paragraph">Pour un historique de vos dossiers de support, vous pouvez sélectionner *Paramètres &gt; Chronologie* et rechercher les actions nommées "Créer un dossier de support". Un bouton situé à l'extrême droite vous permet de développer l'action pour afficher les détails.</block>
  <block id="5c56753585e89a84941bb3a78bc681af" category="paragraph">Il est possible que vous rencontriez le message d'erreur suivant lors de la création d'un dossier :</block>
  <block id="a30f69ab0ec85d427a3e8835713525bd" category="paragraph">« Vous n'êtes pas autorisé à créer un dossier pour le service sélectionné »</block>
  <block id="c7b7a5ae9f37fd7d24e4d641b9186fe9" category="paragraph">Cette erreur peut signifier que le compte NSS et la société d'enregistrement auquel il est associé n'est pas la même société d'enregistrement pour le numéro de série du compte BlueXP (par exemple 960xxxx) ou le numéro de série de l'environnement de travail. Vous pouvez demander de l'aide en utilisant l'une des options suivantes :</block>
  <block id="e01df0b4dfd95eba2c59333419e4fac6" category="list-text">Utilisez le chat du produit</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="inline-link"></block>
  <block id="639be990cfca56ab4b63685d8bacd437" category="list-text">Soumettre un dossier non technique à<block ref="2298f47e4dad19a3156da7ce6116d9b1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="898e35e1a4bf4b025c3edec879439b08" category="section-title">Gestion de vos dossiers de demande de support (aperçu)</block>
  <block id="8b74b053fbeeff5c3b6f4991cb1d028d" category="paragraph">Vous pouvez afficher et gérer les dossiers de support actifs et résolus directement à partir de BlueXP. Vous pouvez gérer les dossiers associés à votre compte NSS et à votre entreprise.</block>
  <block id="394ef093ad3259b9ff0fe7406f015b83" category="paragraph">La gestion des dossiers est disponible en tant qu'aperçu. Nous prévoyons d'affiner cette expérience et d'ajouter des améliorations dans les prochaines versions. Envoyez-nous vos commentaires à l'aide de l'outil de chat In-Product.</block>
  <block id="cf3a2d2c139bf5c9cc87fe714bfff3b1" category="paragraph">Notez ce qui suit :</block>
  <block id="5e4e7672ec2ba2b8a763da7f6714e212" category="list-text">Le tableau de bord de gestion des dossiers en haut de la page propose deux vues :</block>
  <block id="01c3ffea552d74a5ae390b10e71a1f26" category="list-text">La vue de gauche affiche le nombre total de dossiers ouverts au cours des 3 derniers mois par le compte NSS utilisateur que vous avez fourni.</block>
  <block id="e3b6c09a5686233f72ce1ea60a1eb088" category="list-text">La vue de droite affiche le nombre total de dossiers ouverts au cours des 3 derniers mois au niveau de votre entreprise en fonction de votre compte NSS utilisateur.</block>
  <block id="b19b168cc8a2b8c984465e140256b3a2" category="paragraph">Les résultats du tableau reflètent les cas liés à la vue que vous avez sélectionnée.</block>
  <block id="56dcadeee6b0e5c47a52673f9b5a0bb3" category="list-text">Vous pouvez ajouter ou supprimer des colonnes d'intérêt et filtrer le contenu des colonnes telles que priorité et Statut. D'autres colonnes offrent uniquement des fonctions de tri.</block>
  <block id="6f936762e1223311f031685422fcd3a4" category="paragraph">Pour plus d'informations, consultez les étapes ci-dessous.</block>
  <block id="b14929795a61440e9b4ec9f8a4885ae3" category="list-text">Au niveau de chaque dossier, nous offrons la possibilité de mettre à jour les notes de dossier ou de fermer un dossier qui n'est pas déjà à l'état fermé ou en attente fermée.</block>
  <block id="0a4050ac39772e9281a9aba225254bf8" category="list-text">Sélectionnez *case Management* et si vous y êtes invité, ajoutez votre compte NSS à BlueXP.</block>
  <block id="d8ce1865cf1fe3cffd60300b4b86ad63" category="paragraph">La page *gestion des cas* affiche les cas ouverts associés au compte NSS associé à votre compte utilisateur BlueXP. Il s'agit du même compte NSS qui apparaît en haut de la page *gestion NSS*.</block>
  <block id="2ae5ae78bdb2d222f15fd8e89248709c" category="list-text">Modifiez éventuellement les informations qui s'affichent dans le tableau :</block>
  <block id="1d39d3ab518e1e3f16cbafb2a56e1fd9" category="list-text">Sous *cas de l'organisation*, sélectionnez *Afficher* pour afficher tous les cas associés à votre société.</block>
  <block id="059e856250b59be3069246887b74a23c" category="list-text">Modifiez la plage de dates en choisissant une plage de dates exacte ou en choisissant une autre période.</block>
  <block id="dfb3764bce2548df4e06357403f9c7d0" category="inline-image-macro">Capture d'écran de l'option au-dessus du tableau de la page gestion des cas qui vous permet de choisir une plage de dates exacte ou les 7 derniers jours, 30 derniers jours ou 3 derniers mois.</block>
  <block id="0972db30d942fdb65d1732e6e84bde99" category="paragraph"><block ref="0972db30d942fdb65d1732e6e84bde99" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a1bb576be9e5a356290f231efb51b3f5" category="list-text">Filtrez le contenu des colonnes.</block>
  <block id="3753f10a59e21f58b30e3e67d416453e" category="inline-image-macro">Capture d'écran de l'option de filtre dans la colonne État qui vous permet de filtrer les dossiers correspondant à un état spécifique, comme actif ou fermé.</block>
  <block id="cb6a777dd3c6e43b0dc441d38519d219" category="paragraph"><block ref="cb6a777dd3c6e43b0dc441d38519d219" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1c6ea5ef583389e18e7d7bda70beaa71" category="inline-image-macro">Icône plus qui apparaît dans le tableau</block>
  <block id="cdf14d2156528231a5dbd12ad5c95d3f" category="list-text">Modifiez les colonnes qui apparaissent dans le tableau en sélectionnant <block ref="b574dd55d604ddb721d869a0fc302007" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> puis choisissez les colonnes que vous souhaitez afficher.</block>
  <block id="370b44009f1b82d0b6b178bb80cc62fa" category="inline-image-macro">Capture d'écran affichant les colonnes que vous pouvez afficher dans le tableau.</block>
  <block id="e65065c4fd326b9f3a1eeb9453c30d73" category="paragraph"><block ref="e65065c4fd326b9f3a1eeb9453c30d73" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ad0ae9ea1f2e8d973a9a0f6bb169f494" category="inline-image-macro">Icône avec trois points qui apparaît dans la dernière colonne du tableau</block>
  <block id="348552521b849746260fe8d296d34c15" category="list-text">Gérer un dossier existant en sélectionnant <block ref="566c029d89e7d5421080767a37bf443e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> et en sélectionnant l'une des options disponibles :</block>
  <block id="6d9dd74e7709ef802d299966f7898f6b" category="list-text">*Voir cas*: Afficher tous les détails sur un cas spécifique.</block>
  <block id="8e6b52a532a4fbbfc98dca3ebfa5f1e6" category="list-text">*Mettre à jour les notes de cas* : fournir des détails supplémentaires sur votre problème ou sélectionner *Télécharger les fichiers* pour joindre jusqu'à cinq fichiers.</block>
  <block id="bb6d5d351525342dd6b3cf4d15b6f298" category="list-text">*Fermer le cas* : fournissez des détails sur la raison pour laquelle vous fermez le cas et sélectionnez *Fermer le cas*.</block>
  <block id="e93217b2f709a398ce3c0fb753beb05f" category="inline-image-macro">Capture d'écran qui montre les actions que vous pouvez effectuer après avoir sélectionné le menu dans la dernière colonne du tableau.</block>
  <block id="2ea260929e27ffcb623c8aa35689bd18" category="paragraph"><block ref="2ea260929e27ffcb623c8aa35689bd18" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="243263104c829e77835d632f591230d5" category="summary">Avant d'ouvrir un dossier de demande de support auprès du support technique NetApp, vous devez ajouter un compte sur le site de support NetApp à BlueXP, puis vous inscrire pour bénéficier du support.</block>
  <block id="42748df9eaa0be17ddc5cc1593cf57ab" category="doc">S'inscrire pour obtenir de l'aide</block>
  <block id="0b0e252af8897fbe981ec6682d2aa33b" category="section-title">Présentation de l'inscription au support</block>
  <block id="192054ad7601240a3e8be54cc5cc548e" category="paragraph">Il existe deux types d'inscription pour activer les droits d'assistance :</block>
  <block id="2322ca552c2b0ebe090c8485519246a8" category="list-text">Enregistrement de votre abonnement au support pour les identifiants de compte BlueXP (votre numéro de série à 20 chiffres 960xxxxxxxxx se trouve sur la page des ressources de support de BlueXP).</block>
  <block id="23fdcbefa6d9cd877be7ceb7a18bb936" category="paragraph">Il sert d'ID d'abonnement unique pour tous les services de BlueXP. Chaque abonnement au support BlueXP au niveau du compte doit être enregistré.</block>
  <block id="55ff64467cd508971910145ab5d6b3b8" category="list-text">Enregistrement des numéros de série Cloud Volumes ONTAP associés à un abonnement sur le marché de votre fournisseur cloud (numéros de série à 20 chiffres 909201xxxxxxxx).</block>
  <block id="67dbdeb11e22ea7def810bade59ce818" category="paragraph">Ces numéros de série sont généralement appelés _PAYGO - numéros de série_ et sont générés par BlueXP au moment du déploiement de Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="28164bf9e881ddc9e7ff74744bfce180" category="paragraph">L'enregistrement des deux types de numéros de série offre des fonctionnalités telles que l'ouverture de tickets de support et la génération automatique de tickets. L'inscription est terminée en ajoutant des comptes du site de support NetApp (NSS) à BlueXP, comme décrit ci-dessous.</block>
  <block id="18cf072964a583150dd247485ba75b92" category="inline-link-macro">Amazon FSX pour ONTAP</block>
  <block id="9d06990508d25d367d9158c6558eb9c8" category="list-text"><block ref="9d06990508d25d367d9158c6558eb9c8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7450cfde7058dc5e1f7909d0280fd7ae" category="inline-link-macro">Azure NetApp Files</block>
  <block id="2e0c742f4616eb27b5b7646aa790edfe" category="list-text"><block ref="2e0c742f4616eb27b5b7646aa790edfe" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b0cee72642f5457a71ddd0b49efb6d93" category="inline-link-macro">Cloud Volumes Service pour Google Cloud</block>
  <block id="cf14bff66a8b72d3675db8ffe0f02ee3" category="list-text"><block ref="cf14bff66a8b72d3675db8ffe0f02ee3" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="5a19febf1dcb23c10e8dcfde64ba764c" category="section-title">Enregistrez votre compte BlueXP pour bénéficier de la prise en charge NetApp</block>
  <block id="6bbc2ba432f59ab65ee3d8ac5a58336e" category="paragraph">Pour vous inscrire au support et activer les droits de support, un utilisateur de votre compte BlueXP doit associer un compte sur le site de support NetApp à sa connexion BlueXP. Le fait de vous inscrire au support NetApp dépend de la présence ou non d'un compte sur le site de support NetApp (NSS).</block>
  <block id="bf4c731c0ee7f60c8018ad8f96828dda" category="section-title">Client existant avec un compte NSS</block>
  <block id="7e177185e7eddff33dd8f3aeb7551132" category="paragraph">Si vous êtes client NetApp avec un compte NSS, il vous suffit de vous inscrire pour obtenir du support dans BlueXP.</block>
  <block id="0307a12e5749f8dd930472ee78f69d2c" category="list-text">Dans le coin supérieur droit de la console BlueXP, sélectionnez l'icône Paramètres, puis sélectionnez *informations d'identification*.</block>
  <block id="f19ab635e6d5f884a22ee4ce067fdbfd" category="list-text">Sélectionnez *informations d'identification utilisateur*.</block>
  <block id="0c788a722f31f8f0cf36539ee04615cf" category="list-text">Sélectionnez *Ajouter des informations d'identification NSS* et suivez l'invite authentification du site de support NetApp (NSS).</block>
  <block id="cfc5506589d5a4d055e721267d5f0732" category="list-text">Pour confirmer que le processus d'enregistrement a réussi, sélectionnez l'icône aide et sélectionnez *support*.</block>
  <block id="8add4eb0d3f6ce61d374f3df3ee4eadf" category="paragraph">La page *Ressources* doit indiquer que votre compte est enregistré pour le support.</block>
  <block id="10c56875db7a47f791d653e5d5bff0e9" category="inline-image-macro">Capture d'écran affichant un numéro de série de compte, une case à cocher verte et le texte enregistré pour le support.</block>
  <block id="3d183819a15163ef2e2e7d9d764254a9" category="paragraph"><block ref="3d183819a15163ef2e2e7d9d764254a9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d9a01bdcfab6f0a10fc126999b4d5988" category="paragraph">Notez que les autres utilisateurs BlueXP ne verront pas ce même statut d'enregistrement de support s'ils n'ont pas associé de compte sur le site de support NetApp à leur identifiant BlueXP. Toutefois, cela ne signifie pas que votre compte BlueXP n'est pas enregistré pour le support. Tant qu'un utilisateur du compte a suivi ces étapes, votre compte a été enregistré.</block>
  <block id="1ff5aefce774ec72a211f2b3bb10b950" category="section-title">Client existant mais aucun compte NSS</block>
  <block id="bdd862f49d428a850400bcf2f53cdaf2" category="paragraph">Si vous possédez déjà des licences et des numéros de série NetApp, mais que vous possédez un compte NSS, vous devez créer un compte NSS et l'associer à votre connexion BlueXP.</block>
  <block id="5b2b7f628f804bcb786a097c7e45aa41" category="inline-link">Formulaire d'inscription de l'utilisateur du site de support NetApp</block>
  <block id="0c4a8b62da9473fbd5401273c4f85ee0" category="list-text">Créez un compte sur le site de support NetApp en complétant le<block ref="041bcb6d9bdf91f7d6ac92ae3a196e12" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d61c9f72493817776f392db42ac446a2" category="list-text">Veillez à sélectionner le niveau d'utilisateur approprié, qui est généralement *client/utilisateur final NetApp*.</block>
  <block id="5226d4ec1f4f81b740cbbd27635b441f" category="list-text">Veillez à copier le numéro de série du compte BlueXP (960xxxx) utilisé ci-dessus pour le champ Numéro de série. Le traitement du compte sera ainsi accéléré.</block>
  <block id="0499bba105f8a891a2c671f1ba99dd34" category="list-text">Associez votre nouveau compte NSS à votre connexion BlueXP en suivant les étapes décrites sous <block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="e9b1f53d6cabb3394833a4e102eb6a69" category="section-title">Découvrez la toute nouvelle gamme NetApp</block>
  <block id="c20c107d0d4eef6351660f3590324232" category="paragraph">Si vous êtes nouveau chez NetApp et que vous ne disposez pas d'un compte NSS, effectuez chacune des étapes ci-dessous.</block>
  <block id="d889e6e7cc4c5509ab5b37f8fc894e46" category="list-text">Dans le coin supérieur droit de la console BlueXP, sélectionnez l'icône aide, puis sélectionnez *support*.</block>
  <block id="b50f0a46135bcb7083b1f2f82032fc26" category="inline-image-macro">Capture d'écran du menu aide où support est la première option répertoriée</block>
  <block id="e8d4092baef6680c6a35d5228ae31de2" category="paragraph"><block ref="e8d4092baef6680c6a35d5228ae31de2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="2974170a8b1b5b4a2ac69aacd4c1c9c3" category="list-text">Recherchez le numéro de série de l'ID de compte sur la page d'inscription au support.</block>
  <block id="379f9cd57d97013f3f7fdd24f692a0b1" category="paragraph"><block ref="379f9cd57d97013f3f7fdd24f692a0b1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="dd50e314c18933734174c1156dd9237f" category="inline-link">Site d'inscription au support NetApp</block>
  <block id="78f94e749b89d69dcbf3baff21ccb958" category="list-text">Accédez à<block ref="e1c4be66250fd76d5c52bfe2cb7daee2" category="inline-link-rx"></block> Et sélectionnez *je ne suis pas un client NetApp enregistré*.</block>
  <block id="d4f633ef130727b2776fa7f45024ca7d" category="list-text">Remplissez les champs obligatoires (ceux avec des astérisques rouges).</block>
  <block id="1128fc8d5ec64880f4d49337ed798d31" category="list-text">Dans le champ *Product Line*, sélectionnez *Cloud Manager*, puis votre fournisseur de facturation applicable.</block>
  <block id="50a1dc01b7312307c34a888071586955" category="list-text">Copiez le numéro de série de votre compte à l'étape 2 ci-dessus, vérifiez sa sécurité, puis lisez la Déclaration de confidentialité des données NetApp.</block>
  <block id="3a24c87c9971d2011b4df223718f84b4" category="paragraph">Un e-mail est immédiatement envoyé à la boîte aux lettres fournie pour finaliser cette transaction sécurisée. Assurez-vous de vérifier vos dossiers de courrier indésirable si l'e-mail de validation n'arrive pas dans quelques minutes.</block>
  <block id="03413baeca1ff7222737d8ce299bd4e8" category="list-text">Confirmez l'action à partir de l'e-mail.</block>
  <block id="201080500e946070a2e4873042507c77" category="paragraph">La confirmation de la soumission de votre demande à NetApp et vous recommande de créer un compte sur le site de support NetApp.</block>
  <block id="cc8b0535948da368f832027c19b7f853" category="list-text">Veillez à copier le numéro de série du compte (960xxxx) utilisé ci-dessus pour le champ Numéro de série. Le traitement du compte sera ainsi accéléré.</block>
  <block id="684375e279a289295b72a006d93e2c4c" category="paragraph">NetApp devrait vous contacter au cours de ce processus. Il s'agit d'un exercice d'intégration unique pour les nouveaux utilisateurs.</block>
  <block id="5cdee814e2d9ba3490a8f16d00c65759" category="paragraph">Une fois que vous possédez votre compte sur le site de support NetApp, associez-le à votre connexion BlueXP en suivant les étapes décrites sous <block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="3e616bae81890a6c8fae17c9b45af152" category="section-title">Associer les informations d'identification NSS pour le support Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="d8f0da67cbab6e43f6d266bdab68cdc8" category="paragraph">Pour activer les workflows clés suivants pour Cloud Volumes ONTAP, vous devez associer les informations d'identification du site de support NetApp à votre compte BlueXP :</block>
  <block id="a0518a10626dc11fd00e2d20265ad240" category="list-text">Enregistrement des systèmes Cloud Volumes ONTAP avec paiement à l'utilisation pour bénéficier d'une assistance</block>
  <block id="321aadf78ef73521712291b7aba6411f" category="paragraph">Vous devez fournir votre compte NSS afin d'activer le support pour votre système et d'accéder aux ressources du support technique NetApp.</block>
  <block id="d51b2b497db445a16b1c9583c1abbb59" category="list-text">Déploiement d'Cloud Volumes ONTAP avec modèle BYOL (Bring Your Own License)</block>
  <block id="2ebfeabed40c2270d9fa8325080a4b3e" category="paragraph">Il est nécessaire de fournir votre compte NSS afin que BlueXP puisse télécharger votre clé de licence et activer l'abonnement pour la durée que vous avez achetée. Cela inclut des mises à jour automatiques pour les renouvellements de contrats.</block>
  <block id="f5135b68b75a8404803a1eb438e40c5e" category="list-text">Mise à niveau du logiciel Cloud Volumes ONTAP vers la dernière version</block>
  <block id="39f382b97080640c75604b5890f3a5d3" category="paragraph">L'association des informations d'identification NSS à votre compte BlueXP est différente du compte NSS associé à une connexion utilisateur BlueXP.</block>
  <block id="e3bc6d35311568d55f1c8ea11984b964" category="paragraph">Ces informations d'identification NSS sont associées à votre ID de compte BlueXP spécifique. Les utilisateurs qui appartiennent au compte BlueXP peuvent accéder à ces informations d'identification depuis *support &gt; gestion NSS*.</block>
  <block id="328a2c1e7778e9edaf79d90c51409ac4" category="list-text">Si vous avez un compte au niveau du client, vous pouvez ajouter un ou plusieurs comptes NSS.</block>
  <block id="e3cd99e4aa330ae6bdfb3754d83ae962" category="list-text">Si vous avez un compte partenaire ou revendeur, vous pouvez ajouter un ou plusieurs comptes NSS, mais ils ne peuvent pas être ajoutés en même temps que les comptes au niveau du client.</block>
  <block id="c0e0b7ff0de9558404e9b77ece42948a" category="list-text">Sélectionnez *gestion NSS &gt; Ajouter un compte NSS*.</block>
  <block id="85b9386ed443776127e099931d73448a" category="list-text">Lorsque vous y êtes invité, sélectionnez *Continuer* pour être redirigé vers une page de connexion Microsoft.</block>
  <block id="19d089db572ee6a1e154a0c9c9e57bfd" category="paragraph">NetApp utilise Microsoft Azure Active Directory comme fournisseur d'identités pour les services d'authentification spécifiques au support et aux licences.</block>
  <block id="465ec6d5eafa3524c948c99d8bfcd306" category="list-text">Sur la page de connexion, indiquez l'adresse e-mail et le mot de passe que vous avez enregistrés sur le site de support NetApp pour réaliser le processus d'authentification.</block>
  <block id="cbc6cc3bb022583403171b447b2a962c" category="paragraph">Ces actions permettent à BlueXP d'utiliser votre compte NSS pour des opérations telles que le téléchargement de licences, la vérification de la mise à niveau logicielle et les inscriptions de support futures.</block>
  <block id="ec084bb25ed5b934c09b361069c246b2" category="list-text">Le compte NSS doit être un compte de niveau client (pas un compte invité ou temporaire). Vous pouvez avoir plusieurs comptes NSS de niveau client.</block>
  <block id="27387009488fe78dcc7cb7e3e432792f" category="list-text">Il ne peut y avoir qu'un seul compte NSS si ce compte est un compte de niveau partenaire. Si vous essayez d'ajouter des comptes NSS de niveau client et qu'un compte de niveau partenaire existe, le message d'erreur suivant s'affiche :</block>
  <block id="d926847e4634e19a1aa7358becc0fa27" category="paragraph">"Le type de client NSS n'est pas autorisé pour ce compte car il existe déjà des utilisateurs NSS de type différent."</block>
  <block id="a04a3a5322782e8c18d0d64be7e1ccbc" category="paragraph">Il en va de même si vous possédez des comptes NSS client préexistants et que vous essayez d'ajouter un compte de niveau partenaire.</block>
  <block id="1afe8a81cfddc9fa9559e272bb6b9496" category="list-text">Une fois la connexion établie, NetApp stockera le nom d'utilisateur NSS.</block>
  <block id="1dcb63fd55c4d22e87cb32275b8cc808" category="inline-image-macro">Une icône de trois points horizontaux</block>
  <block id="0dfcbbbe02d3e96f8ad78782e8772587" category="paragraph">Il s'agit d'un ID généré par le système qui correspond à votre courrier électronique. Sur la page *NSS Management*, vous pouvez afficher votre courriel à partir du <block ref="5151db0ded96d46f40ae09b5e5b167a1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> menu.</block>
  <block id="fc79de85a483938f72fbcb9822ec0ae3" category="list-text">Si vous avez besoin d'actualiser vos jetons d'identification de connexion, il existe également une option *mettre à jour les informations d'identification* dans le <block ref="5151db0ded96d46f40ae09b5e5b167a1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> menu.</block>
  <block id="b14d512a3c64fb5df16f6721b0603c63" category="paragraph">Cette option vous invite à vous reconnecter. Notez que le jeton de ces comptes expire après 90 jours. Une notification sera publiée pour vous en informer.</block>
  <block id="84fa68bdcea2ad5e54b20ac851705b19" category="summary">Les limitations connues identifient les plates-formes, les périphériques ou les fonctions qui ne sont pas pris en charge par cette version du service ou qui ne fonctionnent pas correctement avec celui-ci.</block>
  <block id="e646e16bee8b32e6ea29e30d01970a6c" category="doc">Limites</block>
  <block id="89434153746ffb3c210874174e044b70" category="section-title">BlueXP ne découvre peut-être pas Amazon FSX pour NetApp ONTAP</block>
  <block id="acdf6a1c214f18fa69b78fae40c55d20" category="paragraph">Il peut arriver que BlueXP ne détecte pas les clusters Amazon FSX pour NetApp ONTAP. Cela peut être dû au fait que les informations d'identification FSX n'étaient pas correctes.</block>
  <block id="f0c67ee78cf3745b1887114ee40f4d76" category="paragraph">*Solution de contournement* : ajoutez le cluster Amazon FSX pour NetApp ONTAP dans BlueXP et actualisez régulièrement le cluster pour afficher les modifications éventuelles.</block>
  <block id="428b1dce29a67d8de043575e796b9eef" category="paragraph">Si vous devez supprimer le cluster ONTAP FSX du service de reprise d'activité BlueXP, effectuez les opérations suivantes :</block>
  <block id="12d123dc33e2277c7d9bdff8c13c7397" category="list-text">Dans le connecteur BlueXP, utilisez les options de connectivité de votre fournisseur cloud, connectez-vous à la VM Linux sur laquelle le connecteur s'exécute, redémarrez le service « occm » à l'aide du<block ref="8a101e578f40cd60390b7bf862cd4130" prefix=" " category="inline-code"></block> commande.</block>
  <block id="dd6f576fe34949ea5c3d4b196b2c626d" category="inline-link">Gérer les connecteurs existants</block>
  <block id="e02c4168aefd115ae90b4a975b330544" category="paragraph">Reportez-vous à la section<block ref="deb28e2c6cbc1e8215af527c721afdd5" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="b7b4d428d744e1dd5b57cf1ca344d210" category="list-text">Dans le canevas BlueXP, ajoutez de nouveau l'environnement Amazon FSX pour ONTAP et fournissez les informations d'identification FSX.</block>
  <block id="827b8bb0e0d78845a402f73585acad5c" category="inline-link">Créez un système de fichiers Amazon FSX pour NetApp ONTAP</block>
  <block id="39fb83aee67d4723e4f71102667f9390" category="paragraph">Reportez-vous à la section<block ref="be032c15c845f0ce5587a4047eb0721a" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="72c3ee7ae5024979fb220d6277567140" category="inline-image-macro">Icône du menu actions du service de reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="4d77d74745ed3cdc84af5ddf8b6f4a2e" category="list-text">Depuis la reprise d'activité BlueXP, sélectionnez *sites*, sur la ligne vCenter, sélectionnez l'option *actions* <block ref="e282bbe0f95615c6416d0f1c92efdcdd" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>, Et dans le menu actions, sélectionnez *Refresh* pour actualiser la découverte FSX dans la reprise d'activité BlueXP.</block>
  <block id="97f038e2f4284e7bd85ce8986351f37a" category="paragraph">Le datastore, ses machines virtuelles et sa relation de destination sont alors redécouverts.</block>
  <block id="c68e216470235d478b98ceeb7a364575" category="summary">BlueXP est un service de reprise après incident basé dans le cloud qui automatise les workflows de reprise après incident.</block>
  <block id="490414e0366b091220802d406e52c076" category="doc">Quoi de neuf</block>
  <block id="aaefad677d3c3c94ab1af75ee3a30122" category="paragraph">Découvrez les nouveautés de la version bêta de reprise d'activité BlueXP.</block>
  <block id="ca8395d0f02816c74d48e7e263466096" category="section-title">1er août 2023</block>
  <block id="cd0e5c36e226037e532c68c6f3cd3f6b" category="paragraph">BlueXP Disaster Recovery Beta est un service cloud de reprise après incident qui automatise les workflows de reprise après incident. D'abord, avec la version bêta de reprise d'activité BlueXP, vous pouvez protéger vos workloads VMware sur site basés sur NFS exécutant le stockage NetApp vers VMware Cloud (VMC) sur AWS avec Amazon FSX pour ONTAP.</block>
  <block id="50a97e09c76187cbcefa298e70a3afb1" category="admonition">Avec cette offre bêta, NetApp se réserve le droit de modifier les détails, le contenu et le calendrier de l'offre avant la disponibilité générale.</block>
  <block id="7db717e772156b4bb93598d5d823ae9f" category="paragraph">Cette version comprend les mises à jour suivantes :</block>
  <block id="08e4438284e48b3ad77e9a0d04037ea7" category="inline-link-macro">Sélectionnez les applications à répliquer et attribuez des groupes de ressources</block>
  <block id="3d23f8b578249a5d053ce529d0f48f9b" category="list-text">*Mise à jour des groupes de ressources pour l'ordre d'amorçage* : lorsque vous créez un plan de reprise après sinistre ou de réplication, vous pouvez ajouter des machines virtuelles à des groupes de ressources fonctionnelles. Les groupes de ressources vous permettent de placer un ensemble de machines virtuelles dépendantes dans des groupes logiques qui répondent à vos besoins. Par exemple, les groupes peuvent contenir un ordre de démarrage qui peut être exécuté lors de la restauration. Avec cette version, chaque groupe de ressources peut inclure une ou plusieurs machines virtuelles. Les machines virtuelles s'allume en fonction de l'ordre dans lequel vous les incluez dans le plan. Reportez-vous à la section <block ref="1f3777444374951667cb1bf3cf287ba7" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="847c11e2bf47a2c63ba2cf24f4cfa928" category="inline-link-macro">Réplication d'applications vers un autre site</block>
  <block id="62cb227608f24cb15275f690d386de3d" category="list-text">*Vérification de la réplication* : après avoir créé le plan de reprise après incident ou de réplication, identifiez la récurrence dans l'assistant et lancez une réplication vers un site de reprise après incident, toutes les 30 minutes, BlueXP Disaster Recovery vérifie que la réplication se produit réellement conformément au plan. Vous pouvez surveiller la progression dans la page moniteur des tâches. Reportez-vous à la section <block ref="ed1db02de11c4d365ac64a594dde8a8e" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="64bbb11437b30da2acf631c36bd785dd" category="inline-link-macro">Créer un plan de réplication</block>
  <block id="973abcfd1bd912231fdb7b2d3069fabb" category="list-text">*Le plan de réplication affiche les programmes de transfert de l'objectif de point de récupération (RPO)* : lorsque vous créez un plan de reprise après sinistre ou de réplication, vous sélectionnez les machines virtuelles. Dans cette version, vous pouvez désormais afficher la SnapMirror associée à chacun des volumes associés au datastore ou à la machine virtuelle. Vous pouvez également consulter les planifications de transfert RPO associées à la planification SnapMirror. L'objectif de point de récupération vous permet de déterminer si votre planification de sauvegarde est suffisante pour permettre une reprise après incident. Reportez-vous à la section <block ref="8aa3c94c171b2c9d7252afb28ee019a7" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="7fad1567be7a7caec7818041fdf4a9c6" category="inline-link-macro">Surveiller les tâches de reprise après incident</block>
  <block id="ffdfae72897378c87d20f63c36a85c95" category="list-text">*Mise à jour du moniteur de tâches* : la page moniteur de tâches comprend maintenant une option d'actualisation qui vous permet d'obtenir un état à jour des opérations. Reportez-vous à la section <block ref="616b4ec313e92b15c3d84e62eae739b5" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="e1835ebe19023a9c7bf0e0e7dd756bf7" category="inline-link-macro">En savoir plus sur la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="8454892d6268011bb79d98eedd4f8afb" category="paragraph"><block ref="10a687fb14a41a274bb5d883fcf5c124" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="405e835e0544bb4cc8bbd26a2c840b54" category="section-title">18 mai 2023</block>
  <block id="acff175f1bababdb2baa1348412d501d" category="paragraph">Il s'agit de la version initiale de la reprise d'activité de BlueXP.</block>
  <block id="1ba37effd0ce32bb6cfe5ede3a761ee2" category="paragraph">BlueXP est un service de reprise après incident basé dans le cloud qui automatise les workflows de reprise après incident. D'abord, grâce à la version bêta de la reprise d'activité BlueXP, vous pouvez protéger vos workloads VMware sur site basés sur NFS exécutant le stockage NetApp vers VMware Cloud (VMC) sur AWS avec Amazon FSX pour ONTAP.</block>
  <block id="49bd2ef4087967b81353d56e27be132a" category="summary">Avec la reprise d'activité BlueXP pour VMware, vous pouvez répliquer vos workloads VMware sur site exécutant un stockage ONTAP vers un data Center Software-defined VMware dans un cloud public en tant que site de reprise d'activité à l'aide du stockage cloud NetApp.</block>
  <block id="c08885153d0680dab7349b930f5310c4" category="doc">Reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="02fce9b41a6b2efe9c45de00491f5b15" category="summary">La reprise d'activité dans le cloud est un moyen résilient et économique de protéger les workloads contre les pannes sur site et les corruptions de données. Avec la reprise d'activité BlueXP pour VMware, vous pouvez répliquer vos workloads VMware sur site exécutant un stockage ONTAP vers un data Center Software-defined VMware dans des clouds publics comme site de reprise d'activité à l'aide du stockage cloud NetApp.</block>
  <block id="4a7a8ded5798c621ab26b5ddda82c6e3" category="doc">Découvrez la reprise d'activité BlueXP pour VMware Beta</block>
  <block id="0033d1ce0a60451f8e87e58f789ec29c" category="paragraph">La reprise d'activité dans le cloud est un moyen résilient et économique de protéger les workloads contre les pannes sur site et les corruptions de données. Grâce à la reprise d'activité BlueXP pour VMware bêta, vous pouvez répliquer vos workloads VMware sur site exécutant un stockage ONTAP vers un data Center Software-defined VMware dans un cloud public en tant que site de reprise d'activité à l'aide du stockage cloud NetApp.</block>
  <block id="e311ade034d8b2cef7447202c0c59959" category="paragraph">BlueXP Disaster Recovery Beta est un service cloud de reprise après incident qui automatise les workflows de reprise après incident. À l'origine, grâce à la version bêta de reprise d'activité BlueXP, vous pouvez protéger vos workloads VMware sur site basés sur NFS qui exécutent le stockage NetApp vers VMware Cloud (VMC) sur AWS avec Amazon FSX pour NetApp ONTAP.</block>
  <block id="8dc26a508964fd457c964bc6cd2c428d" category="paragraph">La version bêta de reprise d'activité BlueXP utilise la technologie ONTAP SnapMirror pour le transport des réplications vers le cloud. Cela permet d'optimiser l'efficacité du stockage (compression et déduplication) sur les sites primaires et secondaires.</block>
  <block id="ba87d3046e05bdf3efde682d05347a66" category="paragraph">La version bêta prend en charge la reprise d'activité pour les workloads sur site vers le cloud.</block>
  <block id="a3c972b2a97e85a689b9fc36b1658dcf" category="inline-image-macro">Diagramme illustrant les composants de la reprise d'activité BlueXP pour VMware</block>
  <block id="bc7a41d4d93b6eff1ec71448bc147572" category="paragraph"><block ref="bc7a41d4d93b6eff1ec71448bc147572" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7ca7be487fab123d178f1c249217fa45" category="section-title">Avantages de l'utilisation de la reprise d'activité BlueXP pour VMware Beta</block>
  <block id="9097964973d2b16b47809cef7e42e98d" category="paragraph">La version bêta de reprise d'activité BlueXP offre les avantages suivants :</block>
  <block id="3f3839e5200c4d2924e47db9048f7236" category="list-text">Expérience utilisateur simplifiée pour la découverte et la restauration vCenter des applications avec plusieurs opérations de restauration à un point dans le temps </block>
  <block id="2b62fc3f49aa92691e24ff085ed87ebe" category="list-text">Réduisez le coût total de possession tout en réduisant le coût des opérations et en créant et en adaptant des plans de reprise après incident avec des ressources minimales</block>
  <block id="fdc22ef10c3a7384ef6c52b17d799754" category="list-text">Disponibilité continue de la reprise après incident grâce à des tests de basculement virtuel qui ne perturbent pas les opérations</block>
  <block id="06c4e885d0b84b88cbc1cfc207ec029b" category="list-text">Retour sur investissement plus rapide grâce aux modifications dynamiques de votre environnement IT et à la capacité à les gérer dans vos plans de reprise d'activité</block>
  <block id="c45e21a6ec2cbcf5d34fba00855aa73a" category="section-title">Avantages de la reprise d'activité BlueXP pour VMware Beta</block>
  <block id="7874ac2a60bcd989569bc9890fcb264b" category="paragraph">La version bêta de reprise d'activité BlueXP vous permet d'exploiter pleinement plusieurs technologies NetApp pour atteindre les objectifs suivants :</block>
  <block id="58a2243669837c467f67c28eea711801" category="list-text">Répliquez les applications VMware de votre site de production vers un site distant de reprise d'activité dans le cloud à l'aide de la réplication SnapMirror.</block>
  <block id="08705d2fa3850cd49d6f1aca83182bcc" category="list-text">En cas d'incident, basculez votre site principal à la demande vers un volume cloud NetApp dans VMware Cloud on AWS.</block>
  <block id="665fccb70331e8dfa8afd40c0bbb51f0" category="list-text">Une fois le sinistre résolu, basculez à la demande du site de reprise sur incident vers le site principal.</block>
  <block id="34d08ebc608f5e0ed6748eefeef86fb8" category="paragraph">Avec la technologie NetApp SnapMirror, les workloads VMware sur site (pour NFS) peuvent être répliqués dans FSX pour NetApp ONTAP s'exécutant dans AWS.</block>
  <block id="da43ae6496f10d6bfd475400915e2865" category="admonition">La configuration du serveur vSphere s'effectue en dehors de la reprise d'activité BlueXP dans vSphere Server.</block>
  <block id="20b4f77bd00b4f63a49ec8e08f3bf6a6" category="section-title">Le coût</block>
  <block id="33b7b9ad3d4719c18fa8aa50cb04d559" category="paragraph">NetApp ne vous facture pas pour l'utilisation de la version bêta de la reprise d'activité de BlueXP.</block>
  <block id="abf704ad3ba19edbf79307f5913e6f37" category="paragraph">Le service de reprise d'activité BlueXP, disponible en général, doit proposer un paiement à l'utilisation ou un plan d'abonnement annuel.</block>
  <block id="45d1ab4838ec325c893acc4ab2d70ba6" category="section-title">Fonctionnement de la version bêta de reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="1b08115e80a4e1bd5f303abca46bd627" category="paragraph">La version bêta de reprise d'activité BlueXP permet de restaurer des workloads répliqués depuis les environnements sur site vers Amazon FSX pour ONTAP. Ce service automatise la restauration à partir du niveau SnapMirror, via l'enregistrement des machines virtuelles vers Virtual machine Cloud (VMC) et les mappages du réseau directement sur la plateforme de sécurité et de virtualisation du réseau VMware, NSX-T. Cette fonctionnalité est incluse dans tous les environnements Virtual machine Cloud.</block>
  <block id="f68efae91ce70d39877c9bfc0e19a6c3" category="paragraph">La version bêta de reprise d'activité BlueXP s'appuie sur la technologie ONTAP SnapMirror pour fournir une réplication ultra-efficace et préserve l'efficacité des copies Snapshot incrémentielles à l'infini de ONTAP. La réplication SnapMirror veille à ce que les copies Snapshot cohérentes au niveau des applications soient toujours synchronisées et que les données soient utilisables immédiatement après un basculement.</block>
  <block id="d244f191aaddadced4c31b2f67d06c9c" category="inline-image-macro">Schéma illustrant l'architecture de l'infrastructure de service BlueXP Disaster Recovery pour VMware</block>
  <block id="a61fe2c95a03251717d7405c6bf53ede" category="paragraph"><block ref="a61fe2c95a03251717d7405c6bf53ede" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1b00c1a3444ebf120e334cf4322d4d55" category="paragraph">En cas d'incident, ce service vous aide à restaurer des machines virtuelles dans le VMC en rompant les relations SnapMirror et en rendant le site de destination actif.</block>
  <block id="7599cfdf730a164b0625ccc661508efa" category="list-text">Le service vous permet également de rétablir les machines virtuelles à l'emplacement source d'origine.</block>
  <block id="a6d3ce8aba8914f5380d164c99d7dab0" category="list-text">Vous pouvez tester le processus de basculement de reprise après incident sans interrompre les machines virtuelles d'origine. Le test restaure les machines virtuelles sur un réseau isolé en créant un FlexClone du volume.</block>
  <block id="b5a43a585d1a40908cfd5ee656c8579c" category="list-text">Pour le processus de basculement ou de test de basculement, vous pouvez choisir le dernier (par défaut) ou l'instantané sélectionné à partir duquel restaurer votre machine virtuelle.</block>
  <block id="b1151aae9531d2f5e85d085e8878cea6" category="summary">Cette FAQ peut vous aider si vous cherchez juste une réponse rapide à une question.</block>
  <block id="3c3dfe6244a41574842edaa31699ec7f" category="doc">Forum aux questions sur la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="942a771213d3b59ba27960f61d97b1ac" category="inline-link"><block ref="942a771213d3b59ba27960f61d97b1ac" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6a203fd0003e1b252502653eca1a6c02" category="paragraph">*Quelle est l'URL de reprise d'activité BlueXP ?*
Pour l'URL, dans un navigateur, entrez :<block ref="6db7b50bf17b27cbede9f07c4fbc973e" category="inline-link-rx"></block> Pour accéder à la console BlueXP.</block>
  <block id="0a84b21f10cd16b52678d96d8fc4c7f0" category="paragraph">*Avez-vous besoin d'une licence pour utiliser la reprise d'activité BlueXP ?*
Aucun fichier de licence NetApp n'est requis.</block>
  <block id="1510b9c9694467bb88815a127c906757" category="paragraph">*Comment accédez-vous à la reprise d'activité BlueXP ?*
La reprise d'activité BlueXP ne nécessite aucune activation. L'option de reprise d'activité s'affiche automatiquement dans le menu de navigation de gauche de BlueXP.</block>
  <block id="89f19c30a67510e64ff4f90eede35bff" category="summary">Pour configurer la reprise d'activité BlueXP, effectuez quelques étapes.</block>
  <block id="7b6761de8fbe584a66fa50ad6fa3dd19" category="doc">Configurez la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="b5b8e67d6a37d24ad73c89e4c7ac8c9e" category="inline-link-macro">prérequis</block>
  <block id="12e2dc5fcef627451410583ca25001f8" category="list-text">Révision <block ref="92ab8b24e9e19913fbd62d38b5e3558b" category="inline-link-macro-rx"></block> pour vous assurer que votre environnement est prêt.</block>
  <block id="f1b1057c6248e627e88291a655084204" category="list-text">Dans AWS :</block>
  <block id="5ca24c4b6c87e148e5e8719ec8dd13ee" category="list-text">Déploiement et configuration de VMware Cloud sur AWS</block>
  <block id="87eb524d6c04a253599327cc1c7a60ee" category="list-text">Créez un système de fichiers Amazon FSX pour ONTAP. Provisionnez et configurez FSX pour ONTAP.</block>
  <block id="4c3419728723e5cec0fdd6c5e0a79fbb" category="list-text">Utiliser un compte VMware et provisionner le SDDC (Software-Defined Data Center) Assurez-vous que le SDDC est connecté à FSX for ONTAP.</block>
  <block id="7fc964519860ed011389afb142e2370e" category="list-text">Dans BlueXP :</block>
  <block id="7f38204cc308b0521e747e38f1cb0062" category="list-text">Déploiement et configuration de SnapMirror vers FSX pour ONTAP</block>
  <block id="322e46cbec275f2740ec8387b6dd48fd" category="list-text">Ajoutez l'environnement de travail du stockage ONTAP sur site à BlueXP. Il s'agit du cluster ONTAP source.</block>
  <block id="24b72cf7b78b1dabbeedc0e25ff165f8" category="list-text">Ajoutez un compte BlueXP, FSxN à l'environnement de travail et ajoutez des identifiants AWS pour FSX pour ONTAP.</block>
  <block id="b8df0b164b6257ea461d9fe9bafba4a0" category="section-title">Configuration dans AWS</block>
  <block id="832d5bf67a66aafc3f8182b31c2c8086" category="paragraph">Dans AWS, vous devez effectuer les étapes suivantes :</block>
  <block id="824ad2eb4e12f7e91aa345fe67fa3e20" category="list-text">Déploiement de VMware Cloud</block>
  <block id="85229dce649f469f00b83044475ef836" category="list-text">Configuration d'Amazon FSX pour ONTAP</block>
  <block id="4dab2f9796b0af6304d00e21e2b9dfb4" category="inline-link">VMware Cloud sur AWS</block>
  <block id="1b38656c5ec12ea70e00624b8b3d9551" category="paragraph"><block ref="aa736dbc3fc450bce1fb1f5726a687eb" category="inline-link-rx"></block> Offre une expérience cloud native pour les charges de travail VMware dans l'écosystème AWS. Chaque data Center Software-defined VMware (SDDC) s'exécute dans un cloud privé virtuel Amazon et fournit une pile VMware complète (y compris vCenter Server), une mise en réseau Software-defined NSX-T, un stockage Software-defined VSAN et un ou plusieurs hôtes ESXi qui fournissent des ressources de calcul et de stockage aux charges de travail.</block>
  <block id="2a304a1348456ccd2234cd71a81bd338" category="inline-link">lien</block>
  <block id="fd14ed73e21c2af5ff119a635c30df95" category="paragraph">Pour configurer un environnement VMC sur AWS, procédez comme suit<block ref="2482e32457e6109d0aff0016bbcce7d1" category="inline-link-rx"></block>. Un bloc de voyants peut également être utilisé à des fins de reprise après incident.</block>
  <block id="813470cfb6b19cf55033bfb89dad5bc3" category="section-title">Configuration d'Amazon FSX pour NetApp ONTAP</block>
  <block id="eb394b51d4a778c72332db5d64a1960b" category="paragraph">Amazon FSX pour NetApp ONTAP est un service entièrement géré qui offre un stockage de fichiers extrêmement fiable, évolutif, haute performance et riche en fonctionnalités basé sur le système de fichiers populaire NetApp ONTAP. Suivez les étapes à cet effet<block ref="551566e1b64bc66251dbfe6d546a4bef" category="inline-link-rx"></block> Pour provisionner et configurer FSX pour NetApp ONTAP.</block>
  <block id="a92a4e415b5c7d3fb9b1ef84a6a978ee" category="section-title">Configuration dans BlueXP</block>
  <block id="496692430255798782df4a20f93d0e46" category="paragraph">L'étape suivante consiste à configurer la reprise d'activité dans BlueXP.</block>
  <block id="ccaaa0b1fdb9afd84865d38039f74d41" category="section-title">Créez un connecteur dans BlueXP</block>
  <block id="d8eaaf98f5b1c76829fe47cfdf5e1485" category="paragraph">Vous devez vous inscrire à la version bêta ou contacter votre ingénieur commercial NetApp pour essayer ce service. Ensuite, lorsque vous utilisez BlueXP Connector, il inclut les fonctionnalités appropriées pour le service de reprise d'activité.</block>
  <block id="d29bda09bea50f3d6b0e9d9d61015179" category="inline-link">comment créer un connecteur</block>
  <block id="32ed92d70b140ee92a015de26f8ca076" category="paragraph">Pour créer un connecteur dans BlueXP avant d'utiliser le service, reportez-vous à la documentation BlueXP qui décrit<block ref="3be6fdd970ee3d2f07a043a29363ec05" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="42a965f76897c36cbf37b815d06aff80" category="section-title">Configuration de SnapMirror pour Amazon FSX pour NetApp ONTAP</block>
  <block id="8578ea7cebd82d3ffa5a16500e105552" category="inline-link">Documentation BlueXP sur l'ajout d'un compte</block>
  <block id="c1396f684f657bba5e27617a98a6991b" category="list-text">Dans BlueXP, ajoutez un compte. Reportez-vous à la<block ref="774d23f949c92eac0cff5269d4337483" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="7d7445247cf277d14bdf223b814aef8a" category="inline-link">Comment configurer un environnement de travail FSX pour ONTAP</block>
  <block id="0a4d5f87126861e7aba9f8041c6ece27" category="list-text">Ajoutez Amazon FSX pour NetApp ONTAP à l'environnement de travail. S'assurer que la relation SnapMirror avec le cluster ONTAP est en place et qu'elle a une destination de FSX pour NetApp ONTAP. Reportez-vous à la section<block ref="196f9f190bce8cf361111930a46ad787" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="c08a2521245530f9a6691450378e81e8" category="list-text">Dans BlueXP, déployez SnapMirror dans FSX pour NetApp ONTAP.</block>
  <block id="8d6b654ad4c184e8b1a0e93a42951353" category="list-text">Dans BlueXP, découvrez la solution FSX pour NetApp ONTAP provisionnée sur une instance AWS et répliquez les volumes de datastore spécifiés à partir d'un environnement sur site vers FSX pour NetApp ONTAP avec la fréquence adéquate et la conservation des copies Snapshot NetApp.</block>
  <block id="ee21d19e70e4611d4c782f9439377ba0" category="summary">Commencez à utiliser le service de reprise d'activité NetApp BlueXP en quelques étapes.</block>
  <block id="6923c085091f4d4b0d464355d7771240" category="doc">Démarrage rapide de la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="917c67acabedb60df299e96c679e04f8" category="paragraph">Voici un aperçu des étapes à suivre pour démarrer avec la reprise d'activité BlueXP. Les liens de chaque étape vous mènent à une page qui fournit plus de détails.</block>
  <block id="06c2cea18679d64399783748fa367bdd" category="inline-image-macro">Une seule</block>
  <block id="a2d56436fc6737079209e6c74380c5fb" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Passer en revue les prérequis</block>
  <block id="d73fd850784e1d8dbda69ab3ca51e7cf" category="inline-link-macro">Assurez-vous que votre environnement répond à ces exigences</block>
  <block id="5b73a71df82c1c509b1e335875c6c2a0" category="paragraph"><block ref="ef4e7a1c239c49290925a35bbbb1cc25" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="aada29daee1d64ed0fe907043855cb7e" category="inline-image-macro">Deux</block>
  <block id="218c645ebeb94f20d179bea9a6e08957" category="paragraph-title"><block ref="54f425ce8d89f4ed6b8a546561af5d60" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Configurez le service de reprise sur incident</block>
  <block id="cc6726e02ea7bc25f1ed413652107bdb" category="inline-link-macro">Suivez les étapes de configuration du service</block>
  <block id="d55182b1f34fe59147eb3414ea0b2408" category="paragraph"><block ref="3bb756b4dc36bf4ce11b422d7c4281f9" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="ca8a2087e5557e317599344687a57391" category="inline-image-macro">Trois</block>
  <block id="fb35cdd7029fec15aadbdddd879fa161" category="paragraph-title"><block ref="05b2444faffd66d76e88602ea7dd353f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Et la suite ?</block>
  <block id="0d5e44db30a371573d3409dc5db80551" category="paragraph">Après avoir configuré le service, voici ce que vous pourriez faire ensuite.</block>
  <block id="5be11c5dad3dd5860416e2978e91dae5" category="inline-link-macro">Ajoutez des sites vCenter</block>
  <block id="8f07717a648b4fcf7565b22055caf33a" category="list-text"><block ref="84d66f7662bc8a91a68e93706653efe2" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="9a0ab11cd9364c5c2dae1c85f73f88bc" category="inline-link-macro">Création d'un plan de reprise d'activité</block>
  <block id="0a7e1dbadb8525392c6021620d665b17" category="list-text"><block ref="5b9b6af71405b6088e90ae43f67c7803" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="3733a924551067923391fb57d35c7a3f" category="list-text"><block ref="ed1db02de11c4d365ac64a594dde8a8e" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="b1fb5b4805d079fc23dedcbe4848437e" category="inline-link-macro">Basculement des applications vers un site distant</block>
  <block id="1fe816fda92d87bdaa9cb3f438b34e0b" category="list-text"><block ref="524f5a32773e3e832b74877ecf58916f" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="4f1f3c6d1472c505e740ebe57c2881ce" category="inline-link-macro">Rétablir les applications sur le site source d'origine</block>
  <block id="5faa19197effc4c0fdc74b32045263ef" category="list-text"><block ref="6fbeff9687fcc9f06bd89057c3ed5a34" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="b7cd69eed80f723036ef0a99b8bb375e" category="inline-link-macro">Gérez des sites, des plans, des datastores et des informations sur les machines virtuelles</block>
  <block id="958608aea56e4e43ac86c03981cb1773" category="list-text"><block ref="9b74f5806b489674a9e6e3007bd00474" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="01a7e7f1580e9ccf4f0275e9f79a32dd" category="inline-link-macro">Contrôler les opérations de reprise après incident</block>
  <block id="899a3601f4e45edcb69bd9d82c68fbef" category="list-text"><block ref="698cc22cc758157d8f18359f8b528216" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="976795b09ce57d46e36268967ec95a95" category="summary">Commencez à utiliser la reprise d'activité BlueXP en accédant au service de BlueXP.</block>
  <block id="f0205240465b7436de579f2481baac26" category="doc">Accédez à la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="7c501e1ba8a3acddd9b501e6817631a9" category="paragraph">NetApp BlueXP vous permet de vous connecter au service de reprise d'activité BlueXP.</block>
  <block id="8e917942a77709dfd28c155f42a97553" category="inline-link">En savoir plus sur la connexion</block>
  <block id="137f465ff17e307c6d821b8f1d37049b" category="paragraph">Pour vous connecter à BlueXP, vous pouvez utiliser vos identifiants du site de support NetApp ou vous inscrire à une connexion au cloud NetApp à l'aide de votre e-mail et de votre mot de passe.<block ref="83012c4a40bb3321733997744c83daa9" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="5975f7e9036c78e6217b16f295f0ca75" category="inline-link">Console BlueXP</block>
  <block id="d2dadcd80abef33f02b8317102f819f0" category="list-text">Ouvrez un navigateur Web et accédez au<block ref="4d9841a08a6f1c082f5ba73c5d87fcc1" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="753e3c2055278365db83b605f29d4860" category="paragraph">La page de connexion NetApp BlueXP s'affiche.</block>
  <block id="ad84736d27b7f84414783598f4ffd0d9" category="list-text">Connectez-vous à BlueXP.</block>
  <block id="09a3b2146f5bb00d0655706877fb4488" category="list-text">Dans le menu de navigation de gauche de BlueXP, sélectionnez *protection* &gt; *Disaster Recovery*.</block>
  <block id="04f45bf7defd11ead0b4c56cf8c3f371" category="paragraph">S'il s'agit de votre première connexion à ce service, la page d'accueil s'affiche.</block>
  <block id="c6c7eb2270b5edb5f8ecf37392db8b4b" category="inline-image-macro">Copie d'écran de la page d'accueil pour la reprise d'activité de BlueXP</block>
  <block id="834a404d8022b5474595ce6643b8c962" category="paragraph"><block ref="834a404d8022b5474595ce6643b8c962" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="674a6bb0fdee8ed1d2d68faddc33d5e6" category="paragraph">Sinon, le tableau de bord de reprise d'activité BlueXP s'affiche.</block>
  <block id="9c09dc1bfc07ac2bc187ae5b8d766f31" category="list-text">Si vous ne possédez pas de connecteur BlueXP ou si ce n'est pas le cas de cette version bêta, vous devrez peut-être contacter le support NetApp ou suivre les messages pour vous inscrire à cette version bêta.</block>
  <block id="b993dd2dce10bf7cd6978482a3ce8064" category="list-text">Si vous utilisez BlueXP depuis peu et que vous n'avez utilisé aucun connecteur, lorsque vous sélectionnez « reprise après incident », un message s'affiche pour vous inscrire. Envoyez le formulaire. NetApp vous contactera au sujet de votre demande de version bêta.</block>
  <block id="cb88a525f1086bff79e766f87b3b0dfb" category="list-text">Si vous utilisez BlueXP avec un connecteur existant, lorsque vous sélectionnez « reprise après incident », un message s'affiche pour vous inscrire.</block>
  <block id="1e7ae840f5d7e7144d1f0d957c6e8db5" category="list-text">Si vous participez déjà à la version bêta, lorsque vous sélectionnez « Disaster Recovery », vous pouvez continuer avec le service.</block>
  <block id="e1d24b3118270d4224a54337f1f63f2c" category="summary">Commencez à utiliser la reprise d'activité de BlueXP en vérifiant la prise en charge de votre environnement, de l'accès au réseau, de la connexion et du navigateur Web.</block>
  <block id="ccf3c2f4a4ab48adb4cc5352e480655c" category="doc">Conditions préalables à la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="84804abf3404a430e85ae3299587a6b0" category="paragraph">Commencez par vérifier que votre environnement opérationnel, votre connexion, votre accès au réseau et votre navigateur Web sont opérationnels.</block>
  <block id="f5a485b531141850761745bd02999119" category="paragraph">Pour utiliser la reprise d'activité BlueXP, vous devez vous assurer que votre environnement répond à toutes les exigences.</block>
  <block id="0a671277a8e95e13cd4ada589094d401" category="list-text">Environnement de travail VMware sur site avec stockage NetApp</block>
  <block id="e3bc55f0abc82785380fd56b902bf803" category="list-text">Sur AWS :</block>
  <block id="9ff73081ad3af348b09105664054c18f" category="inline-link">guide d'utilisation</block>
  <block id="308d77673e39dd171579985cc8579f92" category="list-text">Un système de fichiers Amazon FSX pour NetApp ONTAP. Consultez la documentation d'Amazon FSX pour ONTAP sur<block ref="db982a545763422931a00c332a8601c2" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="6f80b0ccdeb06755d08fcd10b6efd13c" category="inline-link">Documentation de Virtual machines Cloud</block>
  <block id="a5fac5425a39fbf322cfbabeeaa876b2" category="list-text">Un compte VMware associé à un data Center Software-defined (SDDC) sur AWS, également appelé Virtual machines Cloud (VMS). Dans VMware Cloud Console, utilisez les rôles de service d'administrateur et d'administrateur cloud NSX, les deux rôles sur VMware Cloud sur AWS. Utilisez également le propriétaire de l'organisation pour le rôle Organisation. Reportez-vous à la section<block ref="e0529c1c92608a25886bf41835abea27" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="f2dcae9fff997e552832417884acefaa" category="inline-link">Intégration de VMware Cloud on AWS avec Amazon FSX for NetApp ONTAP</block>
  <block id="045482367f3cc5727ae8f097479439ee" category="list-text">Associez le SDDC à Amazon FSX pour NetApp ONTAP. Reportez-vous à la section<block ref="02b70b195fcb534ea97ab3bf74203889" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="69b085a23d3ed85c84455b9288792bf2" category="inline-link">Démarrage rapide de BlueXP</block>
  <block id="45e7f38a8238b36c23e85bbe6436ba0b" category="inline-link">Informations de mise en réseau BlueXP</block>
  <block id="cf03724d32f023addc1eba88f3a98fdd" category="list-text">Le connecteur BlueXP doit être configuré dans NetApp BlueXP. Utilisez le connecteur BlueXP AWS Connector qui permet d'accéder à vCenter sur site et au cloud. Le connecteur BlueXP requiert des informations d'identification pour les serveurs vCenter source et cible. Reportez-vous à la<block ref="4b1866f17dc6bd66f88d9d6839084df6" category="inline-link-rx"></block> et<block ref="8b2e3c99c244ff11d22f3c561bd167b2" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="9d59690aa454d56946e79da0ccf17dcd" category="list-text">Identifiants Amazon FSX pour ONTAP et AWS ajoutés à l'environnement de travail BlueXP</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Mentions légales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Les mentions légales donnent accès aux déclarations de copyright, aux marques, aux brevets, etc.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Droits d'auteur</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marques déposées</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NetApp, le logo NETAPP et les marques mentionnées sur la page des marques commerciales NetApp sont des marques commerciales de NetApp, Inc. Les autres noms de sociétés et de produits peuvent être des marques commerciales de leurs propriétaires respectifs.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Brevets</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Vous trouverez une liste actuelle des brevets appartenant à NetApp à l'adresse suivante :</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Politique de confidentialité</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Source ouverte</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Les fichiers de notification fournissent des informations sur les droits d'auteur et les licences de tiers utilisés dans le logiciel NetApp.</block>
  <block id="39229a488a735eac754ba7939d38eb84" category="summary">NetApp BlueXP est un service de reprise après incident basé dans le cloud qui automatise les workflows de reprise après incident.</block>
  <block id="c0d803961da7d642bb809394734c2319" category="paragraph">En cas d'incident, basculez votre site primaire sur site vers VMware Cloud sur un site AWS avec FSX pour NetApp ONTAP.</block>
  <block id="206b36ca45da8551f293781972ca3935" category="paragraph">Lors du basculement, la copie Snapshot SnapMirror la plus récente est utilisée. Vous pouvez également sélectionner une copie Snapshot spécifique à partir d'une copie Snapshot instantanée (conformément à la règle de conservation de SnapMirror). L'option instantanée peut être utile si vous êtes confronté à une corruption, telle qu'une attaque par ransomware, où les répliques les plus récentes sont déjà compromises ou chiffrées. La reprise d'activité BlueXP affiche tous les points disponibles dans le temps.</block>
  <block id="d34b4bcb3837c0a762467791173875e9" category="paragraph">Cette procédure rompt la relation de réplication, met les VM sources de vCenter hors ligne et active la lecture/écriture sur le site cible.</block>
  <block id="f3fefbabf14888fe609e623e88e6d6b0" category="paragraph">Avant de commencer le basculement, vous pouvez tester le processus, afin de garantir son succès au moment où vous en avez besoin. Le test ne place pas les machines virtuelles hors ligne.</block>
  <block id="ec841432c6696238519b70833f9640bb" category="section-title">Tester le processus de basculement</block>
  <block id="4ea0903496e6a96b4d38cbc3147c75b4" category="paragraph">Avant de démarrer un basculement réel, testez le processus de basculement.</block>
  <block id="fcdc7ca99a3d01f2be061a078a0a8c1b" category="paragraph">Lors d'un test de basculement, les machines virtuelles sont créées temporairement. La reprise d'activité BlueXP ne mappe pas le volume cible. Elle crée un nouveau volume FlexClone à partir de l'instantané sélectionné et un datastore temporaire sur lequel le volume FlexClone est pris en compte est mappé sur les hôtes ESXi.</block>
  <block id="68628942e583b49ddeae7542c470b86f" category="paragraph">Ce processus ne consomme pas de capacité physique supplémentaire pour Amazon FSX for NetApp ONTAP. Le volume source d'origine n'est pas modifié et les tâches de réplica peuvent se poursuivre même en cas de reprise après sinistre.</block>
  <block id="41d102e0aefecc8e8cf5fb028eebff10" category="paragraph">Lorsque vous avez terminé le test, vous devez réinitialiser les machines virtuelles avec l'option *Clean up test*. Bien que cela soit recommandé, il n'est pas nécessaire.</block>
  <block id="993fa63b963af23582ff24b97fea4894" category="list-text">Dans le menu de navigation gauche de BlueXP, sélectionnez *protection* &gt; *reprise après sinistre*.</block>
  <block id="6fe8001389ba90ef56a7cfdc85d6ea94" category="list-text">Dans le menu supérieur de reprise d'activité BlueXP, sélectionnez *plans de réplication*.</block>
  <block id="884448b9b9033ac4e6b2f60db84551a4" category="list-text">Sélectionnez le plan de reprise d'activité.</block>
  <block id="68dc5454413e862f0867366f4a37f5e9" category="list-text">Sur la droite, sélectionnez l'option *actions* <block ref="2fddd650b01c7f9674be856867aae05d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Et sélectionnez *Test failover*.</block>
  <block id="b5a4a47da1665893dbfd001a41980991" category="list-text">Sur la page Test failover, entrez “Test failover” et sélectionnez *Test fail over*.</block>
  <block id="625033464ccff58d2815930ae362a422" category="list-text">Une fois le test terminé, nettoyez l'environnement de test.</block>
  <block id="302bf3ef5d8e942b185e4b4d03884ff4" category="section-title">Nettoyez l'environnement de test après un test de basculement</block>
  <block id="b22e9cc3eebab01136ffe8d3f7e201ca" category="paragraph">Une fois le test de basculement terminé, nettoyez l'environnement de test. Ce processus supprime les VM temporaires de l'emplacement de test, les FlexClones et les datastores temporaires.</block>
  <block id="8bc2bc3d6505c64050885fba02f25441" category="list-text">Sur la droite, sélectionnez l'option *actions* <block ref="2fddd650b01c7f9674be856867aae05d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>  Et sélectionnez *Clean up failover test*.</block>
  <block id="036828752e0e356c83a2f88c3a26b344" category="list-text">Dans la page Test failover, entrez “Clean up failover” et sélectionnez *Clean up failover test*.</block>
  <block id="ce68649418f9a08c1ca788541d81a5fc" category="section-title">Basculez le site source vers un site de reprise après incident</block>
  <block id="94ce25aea357383be95bce096dbd0e2c" category="paragraph">En cas d'incident, basculez votre site source à la demande vers VMware Cloud sur un site AWS avec FSX pour NetApp ONTAP.</block>
  <block id="f5a93054f0d69f6d7904ca9d2efa38f0" category="paragraph">Le processus de basculement implique les opérations suivantes :</block>
  <block id="f2e9bb6d97b8634fb3fa438072480445" category="list-text">Si vous avez sélectionné le dernier snapshot, la mise à jour SnapMirror est effectuée pour répliquer les dernières modifications.</block>
  <block id="14e6c9bc0f37651c006424bfafce5ae9" category="list-text">Les machines virtuelles source sont hors tension.</block>
  <block id="98699ecbd563a31e2c5c4fbb9c9a84b3" category="list-text">La relation SnapMirror est rompue et le volume cible est réalisé en lecture/écriture.</block>
  <block id="07c2b4a1db2bc2d52a733c5592ccde94" category="list-text">En fonction de la sélection de l'instantané, le système de fichiers actif est restauré vers l'instantané spécifié (dernier ou sélectionné)</block>
  <block id="9ca292fe62fa790a21bfdf5e214d0723" category="list-text">Les datastores sont créés et montés sur le cluster ou l'hôte VMC en fonction des informations capturées dans le plan de reprise d'activité.</block>
  <block id="9bddce206efcc2640b7dea26d41cc5fb" category="list-text">Les machines virtuelles cibles sont enregistrées et sous tension en fonction de l'ordre saisi dans la page groupes de ressources.</block>
  <block id="c1942c862f0687fdf3f5a7564e0eadfa" category="list-text">La relation SnapMirror est inversée entre la machine virtuelle cible et la machine virtuelle source.</block>
  <block id="37125ef9a6c48fa0934f34c88bf024e3" category="admonition">Une fois le basculement lancé, les éléments récupérés sont visibles dans le vCenter VMC (machines virtuelles, réseaux et datastores). Par défaut, les machines virtuelles sont restaurées dans le dossier charge de travail.</block>
  <block id="d0d1a7100fd604152ac7b93eb1abc016" category="list-text">Sur la droite, sélectionnez l'option *actions* <block ref="2fddd650b01c7f9674be856867aae05d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Et sélectionnez *basculement*.</block>
  <block id="c5f19feee98838deb9f11ff24bfc26d3" category="list-text">Sur la page Test du basculement, entrez le nom du plan de reprise d'activité à confirmer et sélectionnez *basculement*.</block>
  <block id="c8876c4e46fed1dae800753bc202e67d" category="list-text">Choisissez le snapshot du datastore à partir duquel effectuer la restauration.  La valeur par défaut est la dernière.</block>
  <block id="0362f1f30abcc40f31c3c6618b1a15c3" category="list-text">Pour vérifier la progression, dans le menu supérieur, sélectionnez *surveillance des travaux*.</block>
  <block id="5e2bff09ac9b58d2dd6c2458c5ccea11" category="doc">Gérez les sites, les plans, les datastores et les informations sur les machines virtuelles</block>
  <block id="ceeed92bd86d67dc2a2a6016ed40a571" category="paragraph">Vous pouvez obtenir un aperçu rapide de toutes vos ressources de reprise après incident ou les examiner en détail :</block>
  <block id="2938c7f7e560ed972f8a4f68e80ff834" category="list-text">Tableau de bord</block>
  <block id="3faa64303d5f5bcd043bb88f6768e603" category="list-text">Sites</block>
  <block id="a8fc43ecd23ee9eb5e9efa5c60cb20b9" category="list-text">Plans de réplication</block>
  <block id="769b718779fbe38c65b122b69e0271a3" category="list-text">Groupes de ressources</block>
  <block id="87707ffca3836bef9d7a04376951bc3d" category="section-title">Consultez le tableau de bord de reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="a50381cb129c0dcaca9146527a27b5dc" category="paragraph">Utilisez le tableau de bord pour obtenir une vue d'ensemble de toutes les ressources et activités de reprise d'activité BlueXP. Le volet activité affiche l'activité d'opération de travail à jour.</block>
  <block id="0023e6c28000b2b0e540612bd4511db3" category="list-text">Dans le menu supérieur, sélectionnez *Tableau de bord*.</block>
  <block id="9b3627d3a3b6bdcb6e430d212e7e4f67" category="list-text">Explorez tous les plans de reprise après incident, la conformité, les vCenters, les machines virtuelles et les groupes de ressources dans le tableau de bord.</block>
  <block id="8b21ccaad23d85c00e4d33e395661ab3" category="list-text">Pour afficher la ressource, sélectionnez la flèche vers la droite.</block>
  <block id="ecc55d73e80639e65246c152660d5ecf" category="list-text">Pour afficher tous les groupes de ressources, sélectionnez *Afficher les groupes de ressources*.</block>
  <block id="0acfc5a5ce6523c8fad77ea0b4d65862" category="section-title">Gestion des sites vCenter</block>
  <block id="f6384b4b10f3ca7cfac8402cfb23ef7f" category="paragraph">Vous pouvez modifier le nom du site vCenter et le type de site (sur site ou AWS).</block>
  <block id="c59beae96d46d2c9b38ce64663e3d9d0" category="list-text">Dans le menu supérieur, sélectionnez *sites*.</block>
  <block id="63488dc67b3dd9f79eef8f84ef97e5a1" category="list-text">Sélectionnez l'option *actions* <block ref="2fddd650b01c7f9674be856867aae05d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>  À droite du nom du vCenter et sélectionnez *Modifier*.</block>
  <block id="c4b621211240f640df1e2cfcc6cc5bec" category="list-text">Modifiez le nom et l'emplacement du site vCenter.</block>
  <block id="07851e0287e57a794c18de627c09e0e7" category="section-title">Gérer les plans de réplication</block>
  <block id="5fc6ce3a162e9142e8d530e890bcf33c" category="paragraph">Vous pouvez désactiver, activer et supprimer des plans de réplication.</block>
  <block id="3058d1612836b55d5c4e71a540ba0c44" category="list-text">Si vous souhaitez interrompre temporairement un plan de réplication, vous pouvez le désactiver et l'activer ultérieurement.</block>
  <block id="98a6ed9560bddac4a68acf12bb7ce31c" category="list-text">Si vous n'avez plus besoin du plan, vous pouvez le supprimer.</block>
  <block id="eff6d6d4d66ab65f33be5de8b62e16d3" category="list-text">Dans le menu supérieur, sélectionnez *plans de réplication*.</block>
  <block id="0069a3bee99e644232abb4be8c0cfdfd" category="list-text">Pour afficher les détails du plan, sélectionnez l'option *actions* <block ref="2fddd650b01c7f9674be856867aae05d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Et sélectionnez *Afficher les détails du plan*.</block>
  <block id="690ae5d914fd57de729046d81d5d2ffa" category="list-text">Effectuez l'une des opérations suivantes :</block>
  <block id="5b10db4f07efa25e382abdf259d01eb2" category="list-text">Pour modifier les détails du plan (modifier la récurrence), sélectionnez l'onglet *Détails du plan* et sélectionnez l'icône *Modifier* à droite.</block>
  <block id="843b9bb43d8bfd905c71d66766381bb3" category="list-text">Pour modifier les mappages de ressources, sélectionnez l'onglet *mappage de basculement* et sélectionnez l'icône *Modifier*.</block>
  <block id="8a0bade43f38138c2baa54ba51a11c49" category="list-text">Pour ajouter ou modifier les machines virtuelles, sélectionnez l'onglet *machine virtuelle* et sélectionnez l'icône *Modifier*.</block>
  <block id="c1072cdf556e0421253e512bbac6b47c" category="list-text">Pour effectuer des actions avec le plan, sélectionnez l'option *actions* <block ref="2fddd650b01c7f9674be856867aae05d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>  En haut et sélectionnez l'une des options, telles que *Test failover*, *Fail over*, *Fail back*, *Disable*, *Enable*, ou *Supprimer*.</block>
  <block id="a6dcfee4cd10f2ad60c3d81bc2a3b8ad" category="section-title">Afficher les informations sur les datastores</block>
  <block id="432624070ae1b8a0b19fd42c048a224c" category="paragraph">Vous pouvez afficher des informations sur le nombre de datastores présents sur la source et sur la cible.</block>
  <block id="5e141a758f792ce4ad7e1b2107b1f7a4" category="list-text">Sélectionnez le vCenter dans la ligne site.</block>
  <block id="c553b552a9a8ba818b60c47b2f8a317c" category="list-text">Sélectionnez *datastores*.</block>
  <block id="39ee33e9296a158fe8a2360a75b5c352" category="list-text">Afficher les informations sur les datastores.</block>
  <block id="b5e92408332ec8fe388fc403b03249bf" category="section-title">Afficher les informations sur les machines virtuelles</block>
  <block id="c9157dd3682e2e92c9814e3646510ca8" category="paragraph">Vous pouvez afficher des informations sur le nombre de machines virtuelles présentes sur la source et sur la cible, ainsi que sur le processeur, la mémoire et la capacité disponible.</block>
  <block id="3849da8702f93c4c73b8b2d18d7d3b4d" category="list-text">Sélectionnez *machines virtuelles*.</block>
  <block id="2e91c6382e139b4d3b0307917725df9c" category="list-text">Afficher les informations sur les machines virtuelles.</block>
  <block id="ec972bce7640d5d440d3549702031815" category="section-title">Gérer les groupes de ressources</block>
  <block id="eb0ce25134b7ddab2efc8b2970a1fd4f" category="paragraph">Bien que vous puissiez ajouter un groupe de ressources dans le cadre de la création d'un plan de réplication, il peut être plus pratique d'ajouter les groupes séparément et d'utiliser ces groupes ultérieurement dans le plan.</block>
  <block id="21b6410f349f79c305b5485d62f171ca" category="paragraph">Vous pouvez également modifier et supprimer des groupes de ressources.</block>
  <block id="b1190a0ce1a0e51d67d2bdd169a714b0" category="list-text">Dans le menu supérieur, sélectionnez *groupes de ressources*.</block>
  <block id="fb64cb9f2eb5e660830a8f202d12f794" category="list-text">Pour ajouter un groupe de ressources, sélectionnez *Ajouter un groupe*.</block>
  <block id="c292b94d404e989038191db88d347fc7" category="list-text">Pour effectuer des actions avec le groupe de ressources, sélectionnez l'option *actions* <block ref="2fddd650b01c7f9674be856867aae05d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>  À droite et sélectionnez l'une des options, telles que *Modifier le groupe de ressources* ou *Supprimer le groupe de ressources*.</block>
  <block id="c116536092e7ab633a3e43bb0b24d477" category="paragraph">Répliquez les applications VMware sur votre site source vers un site distant de reprise d'activité dans le cloud à l'aide de la réplication SnapMirror.</block>
  <block id="300b3fab42f70c04a628f9c4001bc57d" category="admonition">Une fois le plan de reprise d'activité créé, identifiez la récurrence dans l'assistant et lancez une réplication vers un site de reprise d'activité, la reprise d'activité BlueXP vérifie toutes les 30 minutes que la réplication se produit réellement conformément au plan. Vous pouvez contrôler la vérification dans la page moniteur des travaux.</block>
  <block id="d88f9a7fc239e91ef7446fdd0e2c26a4" category="list-text">Sur la droite, sélectionnez l'option *actions* <block ref="2fddd650b01c7f9674be856867aae05d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Et sélectionnez *répliquer*.</block>
  <block id="4e76033871d8eb52e7a46330cc531bd8" category="doc">Rétablir les applications à la source d'origine</block>
  <block id="9fd81a4e73d3e91025886de67c06b95d" category="paragraph">Une fois l'incident résolu, rebasculez le système du site de reprise sur incident vers le site source pour rétablir les opérations normales. Vous pouvez sélectionner la copie Snapshot à partir de laquelle effectuer la restauration.</block>
  <block id="95c065ae2a71de38942ceb973d97399b" category="paragraph">Dans ce workflow, BlueXP Disaster Recovery réplique (resyncs) toutes les modifications apportées à la machine virtuelle source d'origine avant d'inverser le sens de la réplication. Ce processus commence à partir d'une relation qui a terminé le basculement vers une cible et implique les étapes suivantes :</block>
  <block id="c6e71b0dcb6847124e49e97ed111f902" category="list-text">Sur le site cible, les machines virtuelles sont hors tension et non enregistrées, et les volumes sont démontés.</block>
  <block id="187b70ae9883d244642e7af4f1b374c6" category="list-text">La relation SnapMirror sur la source d'origine est rompue pour la lecture/l'écriture.</block>
  <block id="cf52bd02afc22671da3ea3180c78a19e" category="list-text">La relation SnapMirror est resynchronisée pour inverser la réplication.</block>
  <block id="8898f16594a0929c5eb30f974d806ff6" category="list-text">Les machines virtuelles source sont sous tension et enregistrées, et les volumes sont montés sur la source.</block>
  <block id="e832ace5bbe17c4658b6840cbcbc262c" category="list-text">Sur la droite, sélectionnez l'option *actions* <block ref="2fddd650b01c7f9674be856867aae05d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>  Et sélectionnez *Retour arrière*.</block>
  <block id="f0f43d686540776db49154f86c627e2e" category="list-text">Entrez le nom du plan de reprise d'activité pour confirmer et démarrer le retour arrière.</block>
  <block id="3eb0c514b60cae48136bb25780ddf867" category="summary">NetApp BlueXP est un service de reprise après incident basé dans le cloud qui automatise les workflows de reprise après incident. Une fois que vous avez ajouté des sites vCenter, vous êtes prêt à créer un plan de réplication ou de reprise d'activité.</block>
  <block id="93235bdcbd6a7d8042d77b046b2b6698" category="paragraph">Une fois que vous avez ajouté des sites vCenter, vous êtes prêt à créer un plan de réplication ou de reprise d'activité. Sélectionnez les vCenters source et cible, choisissez les groupes de ressources et groupez la manière dont les applications doivent être restaurées et sous tension. Par exemple, vous pouvez regrouper des machines virtuelles associées à une application ou des applications possédant des niveaux similaires.</block>
  <block id="b2f702d4d241c0d53726eedc499ac784" category="paragraph">Ces plans sont parfois appelés _plans_.</block>
  <block id="4f27ef77939e5393adc6b44aec83a6b7" category="paragraph">Un assistant vous guide tout au long de la procédure suivante :</block>
  <block id="8705d6076cb452e919a6e22862427440" category="list-text">Sélectionnez serveurs vCenter</block>
  <block id="8b89ed4b8e4a4b16d551a86114a0c361" category="list-text">Sélectionnez les machines virtuelles que vous souhaitez répliquer et attribuez des groupes</block>
  <block id="101ee61c4f31efc647a4f8be9ce2a3d3" category="list-text">Mappez la façon dont les ressources de l'environnement source sont mappées sur la cible.</block>
  <block id="0ee5515fd7a8d972a5df4c4eb08b18f2" category="list-text">Identifier la récurrence</block>
  <block id="febc3cdab40dc222679ce1e42cce7011" category="list-text">Revoir le plan</block>
  <block id="561bb5906c99c2db009c63c42b53b9ab" category="paragraph">Sélectionnez d'abord le vCenter source, puis le vCenter cible.</block>
  <block id="1ed9388eb507de32764aea359f844a89" category="list-text">Dans le menu supérieur de reprise d'activité BlueXP, sélectionnez *plans de réplication*. Ou, si vous commencez juste à utiliser le service, sélectionnez *Ajouter un plan de réplication* dans le tableau de bord.</block>
  <block id="d72f4a94d857178ae5cb1420995137e4" category="inline-image-macro">Capture d'écran montrant la page Ajouter un plan de réplication &amp;gt; Ajouter un plan</block>
  <block id="6961a5b80d0429840ea8a9232c79ec6f" category="paragraph"><block ref="b3b324f474892662518dcbec32158ea5" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="466ea193e548e9ef8d853f2da4829a3e" category="list-text">Créez un nom pour le plan de réplication.</block>
  <block id="ad05d9be76290e8ea731306ed4911c41" category="list-text">Sélectionnez les vCenters source et cible dans les listes vCenter source et cible.</block>
  <block id="e6cd86d61f4639c8a27006c6c29b3e9f" category="list-text">Sélectionnez *Suivant*.</block>
  <block id="ec5ceb0f96d45f8792e2d9b2adca8c1b" category="paragraph">L'étape suivante consiste à regrouper les machines virtuelles requises en groupes de ressources fonctionnelles. Les groupes de ressources vous permettent de regrouper un ensemble de machines virtuelles dépendantes en groupes logiques qui répondent à vos besoins. Par exemple, les groupes peuvent contenir un ordre de démarrage qui peut être exécuté lors de la restauration.</block>
  <block id="e8116ba94e27bac1f555b5e19aa9832f" category="admonition">Chaque groupe de ressources peut inclure une ou plusieurs machines virtuelles. Les machines virtuelles se mettra sous tension en fonction de l'ordre dans lequel vous les incluez ici.</block>
  <block id="c34daecc192d502d04e27e0d11bc8acd" category="list-text">Sur le côté gauche de la page applications, sélectionnez les machines virtuelles que vous souhaitez répliquer et affecter au groupe sélectionné.</block>
  <block id="deea58ba2c2a385f7b93c144b2d694e1" category="paragraph">La machine virtuelle sélectionnée est automatiquement ajoutée au groupe 1 et un nouveau groupe 2 démarre. Chaque fois que vous ajoutez une machine virtuelle au dernier groupe, un autre groupe est ajouté.</block>
  <block id="4039eb9aa82f9a49f8096e652825e9c9" category="inline-image-macro">Capture d'écran montrant la page Ajouter un plan de réplication &amp;gt; applications à répliquer</block>
  <block id="021b658b4aef5f65124081043c92d29b" category="paragraph"><block ref="9ef4e2dba2a1d5ecef743359d937a39f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="f60de6a7e37982bbcf6e675308bbbeb8" category="list-text">Si vous le souhaitez, effectuez l'une des opérations suivantes :</block>
  <block id="8702576026497ff97614ecf3a246c6e5" category="list-text">Pour changer de groupe, cliquez sur l'icône Groupe *Modifier*.</block>
  <block id="20b76027356378e48612a50cf35cca8a" category="list-text">Pour supprimer une machine virtuelle d'un groupe, sélectionnez *X*.</block>
  <block id="d2423d65cf9bb1427253eab5f5a436be" category="list-text">Pour déplacer une machine virtuelle vers un autre groupe, faites-la glisser dans le nouveau groupe.</block>
  <block id="84ffccfa6f5368695a086e51333e6494" category="list-text">Lorsque vous avez plusieurs groupes de ressources, assurez-vous que la séquence des groupes correspond à la séquence opérationnelle qui doit se produire.</block>
  <block id="878f58d3a7fbed70b83e44701e315e44" category="paragraph">Chaque machine virtuelle d'un groupe est démarrée dans l'ordre indiqué ici. Deux groupes sont démarrés en parallèle.</block>
  <block id="6dbf7ac6599ff616bd2b944224978963" category="list-text">Vous pouvez également renommer le groupe en cliquant sur l'icône *Modifier*.</block>
  <block id="94884044f731a17cf6d266f3acc71d30" category="section-title">Mappez les ressources source à la cible</block>
  <block id="3fcacb0423fe728907bf295cee2250ca" category="paragraph">Dans l'étape mappage des ressources, spécifiez la façon dont les ressources de l'environnement source doivent être mappées sur la cible.</block>
  <block id="131d52c345562f4627bfcfc23c2a7006" category="list-text">Sélectionnez le mappage réseau vers le segment approprié.</block>
  <block id="4bed8003b3c261ce948bc347c8fa6d6d" category="paragraph">Les segments doivent déjà être provisionnés au sein de VMC. Sélectionnez donc le segment approprié pour mapper la machine virtuelle.</block>
  <block id="bdf8c2b531a8a1009ccca86ebfcea4f2" category="list-text">En fonction de la sélection de machines virtuelles, les mappages de datastores sont sélectionnés automatiquement.</block>
  <block id="cb095b2d36014cd7a8ae2363f8694981" category="admonition">SnapMirror est au niveau du volume. Ainsi, toutes les machines virtuelles sont répliquées vers la cible de réplication. Assurez-vous de sélectionner toutes les machines virtuelles qui font partie du datastore. Si elles ne sont pas sélectionnées, seules les machines virtuelles faisant partie du plan de réplication sont traitées.</block>
  <block id="15be2bc9d482c70a11a63e89eada5ce4" category="list-text">Dans la page mappage des ressources, cochez la case pour utiliser les mêmes mappages pour les opérations de basculement et de test.</block>
  <block id="d357213c083fae24ce4c1b0bdc92afd7" category="list-text">Dans l'onglet mappages de basculement, sélectionnez la flèche vers le bas à droite de chaque ressource et mappez les ressources de chaque ressource :</block>
  <block id="9cdd09a5b2d217b34fdab06b6438a3ea" category="list-text">Ressources de calcul</block>
  <block id="30c53d4188dc7e116970e74000c9c914" category="list-text">Réseaux virtuels</block>
  <block id="137f19e6e2dc1219f33553b812627bc2" category="list-text">Ordinateurs virtuels</block>
  <block id="eff845e03ea7f765e5646b3de0aa3188" category="list-text">Datastore</block>
  <block id="0f74daae61a74e6567558f9fd48a37b5" category="list-text">Sous les détails des machines virtuelles, vous pouvez éventuellement redimensionner les paramètres CPU et RAM de la machine virtuelle.</block>
  <block id="27469d5f3bff97989e2a320de315084a" category="inline-image-macro">Capture d'écran montrant Add Replication plan &amp;gt; Resource mapping &amp;gt; Virtual machines</block>
  <block id="a185f33799a71b88cd6698b98b6a24ba" category="paragraph"><block ref="24a9c3a30da07f8741b28abb153be52b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="25d70ddecf53895a1fc111c67a4c09d7" category="paragraph">Cela peut s'avérer très utile lors de la restauration d'environnements volumineux sur des clusters cibles plus petits ou lors de tests de reprise après incident sans devoir provisionner une infrastructure VMware physique individuelle. Vous pouvez également modifier l'ordre de démarrage de toutes les machines virtuelles sélectionnées dans les groupes de ressources.</block>
  <block id="5970da62667d9139a1d44b52dc62066e" category="paragraph">Par défaut, l'ordre de démarrage sélectionné lors de la sélection du groupe de ressources est utilisé ; cependant, vous pouvez apporter des modifications à ce stade.</block>
  <block id="4a09c644b8fb308e15cee7a781de0061" category="list-text">Pour définir différents mappages pour l'environnement de test, décochez la case et sélectionnez l'onglet *Tester les mappages*. Passez en revue chaque onglet comme précédemment, mais cette fois pour l'environnement de test.</block>
  <block id="0516742190fe9dfeaffe988ba6abe786" category="admonition">Vous pouvez tester ultérieurement l'intégralité du plan. Vous configurez actuellement les mappages pour l'environnement de test.</block>
  <block id="3f015374311e085394976bb9595d4f23" category="section-title">Identifier la récurrence</block>
  <block id="eab7c9e0cda717b1b83db913cfaf6fd4" category="paragraph">Indiquez si vous souhaitez migrer des données (un déplacement unique) vers une autre cible ou les répliquer à la fréquence SnapMirror. Si vous souhaitez la répliquer, identifiez la fréquence à laquelle les données doivent être mises en miroir.</block>
  <block id="253474c4cbfe64f4c1c33a4e71d993e6" category="admonition">Dans cette version bêta, configurez la fréquence en dehors du service de reprise d'activité BlueXP.</block>
  <block id="709c15cd0537a2fac696156d542aebf9" category="list-text">Dans la page récurrence, sélectionnez *migrer* ou *répliquer*.</block>
  <block id="b6f87dbacc6d25d61a3ccb8d788eee83" category="list-text">*Migrer* : sélectionnez cette option pour déplacer l'application vers l'emplacement cible.</block>
  <block id="061664c141fcaa8d32bae574640392e5" category="list-text">*Replicate* : maintenez la copie cible à jour avec les modifications de la copie source dans une réplication récurrente.</block>
  <block id="a807f56da9b717d84bb632ebfde49e6e" category="inline-image-macro">Capture d'écran montrant Ajouter un plan de réplication &amp;gt; récurrence</block>
  <block id="b6b37c618f509f4cd72b3116ce0f0a69" category="paragraph"><block ref="b647bf0b099c797a2c2c6a3a40882045" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e0623856c2a2db53c0560ff5b20115df" category="section-title">Confirmez le plan de réplication</block>
  <block id="a879d1d71a73bdb6127bcb571303177d" category="paragraph">Enfin, prenez quelques instants pour confirmer le plan de réplication.</block>
  <block id="26ff2655fb5643a3e76370d9248a31df" category="admonition">Vous pouvez par la suite désactiver ou supprimer le plan de réplication.</block>
  <block id="3ef49e9516f56dc6f2792feb59c1b116" category="list-text">Consultez les informations de chaque onglet : Détails du plan, mappage de basculement, machines virtuelles.</block>
  <block id="47324a4e5509aeccc192aa7b07cbcac7" category="list-text">Sélectionnez *Ajouter un plan*.</block>
  <block id="a9980df200522b9bbaa257521bc396fe" category="paragraph">Le plan est ajouté à la liste des plans.</block>
  <block id="a9233ff25d3c8ffa3e005e6e453381fc" category="paragraph">Avant de créer un plan de reprise d'activité, vous devez ajouter un site vCenter principal et un site de reprise d'activité vCenter cible dans BlueXP.</block>
  <block id="9809a26603cc2fbdd8049c848bf77835" category="paragraph">Une fois ajoutées, la reprise d'activité BlueXP effectue une découverte approfondie des environnements vCenter, notamment des clusters vCenter, des hôtes ESXi, des datastores, de l'espace de stockage, en savoir plus sur les machines virtuelles, les répliques SnapMirror et les réseaux de machines virtuelles.</block>
  <block id="6df4f43f22118c6a361990f481e6ed83" category="list-text">Connectez-vous à BlueXP et sélectionnez *protection* &gt; *Disaster Recovery* dans la navigation de gauche.</block>
  <block id="2f11fab4722695438910176065d838b4" category="paragraph">Accédez à la page du tableau de bord de reprise d'activité BlueXP. Lorsque vous commencez par utiliser le service, vous devez ajouter des informations vCenter. Plus tard, le tableau de bord affiche les données relatives à vos sites et à vos plans de réplication.</block>
  <block id="1b3b28c4fb346a6325315ed738bef459" category="list-text">Sélectionnez *découvrir les serveurs vCenter* pour entrer des informations sur le site vCenter source.</block>
  <block id="6b3b905a38750ec7a08fa2e97d6315bf" category="admonition">Si certains sites vCenter existent déjà et que vous souhaitez en ajouter d'autres, sélectionnez *sites* dans le menu supérieur, puis *Ajouter*.</block>
  <block id="5a05572673bc07b0b94f07c482a67d13" category="inline-image-macro">Capture d'écran Ajouter un serveur vCenter </block>
  <block id="c65c0c2ea94db5e745008fb8af0f7f2e" category="paragraph"><block ref="c65c0c2ea94db5e745008fb8af0f7f2e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0eb5074333c815ccb54d1f6917e8d217" category="list-text">Ajoutez un site, sélectionnez le connecteur BlueXP et fournissez les informations d'identification vCenter.</block>
  <block id="50a0d7853565af772351213d1b833aa4" category="list-text">Pour accepter les certificats auto-signés pour le vCenter source, cochez la case.</block>
  <block id="1909b7ffbea69e2cc7b387ed9d255c18" category="admonition">Les certificats auto-signés ne sont pas aussi sécurisés que les autres certificats. Si votre serveur vCenter est configuré avec des certificats d'autorité de certification (CA) *NON*, cochez cette case ; sinon, la connexion au serveur vCenter ne fonctionnera pas.</block>
  <block id="fa12509cfb8e8ccded16e2a254e988c4" category="list-text">Sélectionnez *Ajouter*.</block>
  <block id="a0fa7543e8627767b57d6c2797fbbda9" category="paragraph">Vous allez ensuite ajouter un vCenter cible.</block>
  <block id="95a18472ce7b663d2c8fc430738919b9" category="list-text">Choisissez le site cible et l'emplacement. Si la cible est Cloud, sélectionnez *AWS*.</block>
  <block id="df06aa418d44ef8725ac68927671ed66" category="paragraph">Les vCenters source et cible apparaissent dans la liste des sites.</block>
  <block id="70536defad0e93353b2ee45a9eba84b0" category="list-text">Pour voir la progression de l'opération, dans le menu supérieur, sélectionnez *surveillance des tâches*.</block>
  <block id="239ed7a0645094a000a5d286f3b2ccf2" category="paragraph">Vous pouvez surveiller toutes les tâches de reprise sur incident et déterminer leur progression.</block>
  <block id="957efce312dc74d9f2981b256c11180c" category="list-text">Dans le menu supérieur, sélectionnez *surveillance des travaux*.</block>
  <block id="a658e38fe05c1b71ade8529d73e083db" category="list-text">Explorez tous les travaux liés aux opérations et vérifiez leurs horodatages et leur état.</block>
  <block id="a2628e207373ba02728e8a48a677eca6" category="list-text">Pour afficher les détails d'un travail particulier, sélectionnez cette ligne.</block>
  <block id="19a2cef623f0e702dd97e37e1bddd114" category="list-text">Pour actualiser les informations, sélectionnez *Actualiser*.</block>
  <block id="ea58b12500b984d81cc4acbd842abf4b" category="doc">Utilisez la présentation de la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="7575e174dc260d92f2d1d339e047dce2" category="paragraph">La reprise d'activité BlueXP vous permet d'atteindre les objectifs suivants :</block>
  <block id="975bd51387ba647a2ec64ceadc877674" category="inline-link-macro">Répliquez des applications VMware</block>
  <block id="749631a04a1d534a6576d86a67895e07" category="list-text"><block ref="bc45819eee68deaddfdb62979db4ed0b" category="inline-link-macro-rx"></block> Sur votre site principal vers un site distant de reprise d'activité dans le cloud, grâce à la réplication SnapMirror</block>
  <block id="ce73dc7b29306446e29ef94fab241864" category="inline-link-macro">Tester le basculement</block>
  <block id="c2f1a6d25e419c9b90bca2c00970b55d" category="list-text"><block ref="1eb384da451aa1014bf5aa632cfa3987" category="inline-link-macro-rx"></block> sans interrompre les machines virtuelles d'origine.</block>
  <block id="b1f0bf46829b4c6beb14d50bf487d856" category="inline-link-macro">basculez votre site principal</block>
  <block id="de346c2b2291b2f2734e1f86e900ae99" category="list-text">En cas d'incident, <block ref="c6aafe8fbf5a24cb8116bdae71eb6c66" category="inline-link-macro-rx"></block> À VMware Cloud on AWS avec FSX for NetApp ONTAP.</block>
  <block id="e89ad820b169dd69e140ee0cd12bfc40" category="inline-link-macro">retour arrière</block>
  <block id="c7cc26c4e9c0b4b79f46fea909937926" category="list-text">Une fois le sinistre résolu, <block ref="34c4a51d8bf8a64dde44adbfd1be3850" category="inline-link-macro-rx"></block> du site de reprise sur incident au site principal.</block>
  <block id="0fde4cebc3b0f0220d19be0519eca3af" category="list-text"><block ref="38d956c1dd6362c271d5f6ab338cc061" category="inline-link-macro-rx"></block> Sur la page surveillance des travaux.</block>
  <block id="5038e2aca2d1dc80d46a5056ff12d863" category="sidebar">La reprise d'activité dans le cloud est un moyen résilient et économique de protéger les workloads contre les pannes sur site et les corruptions de données (par exemple, les ransomwares). Grâce à la reprise d'activité BlueXP pour VMware bêta, vous pouvez répliquer vos workloads VMware sur site exécutant un stockage ONTAP vers un data Center Software-defined VMware dans un cloud public en tant que site de reprise d'activité à l'aide du stockage cloud NetApp.</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Commencez</block>
  <block id="8fb6114a69ebd8d03454bf88226c2699" category="sidebar">Découvrez la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="cba825c97ec1370126ef10d403f67a0e" category="sidebar">Nouveautés de la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="06ad314b340900d226b1196e1fe289e9" category="sidebar">Démarrage rapide</block>
  <block id="ee68e5b99222bbc29a480fcb0d1d6ee2" category="sidebar">Prérequis</block>
  <block id="1fe917b01f9a3f87fa2d7d3b7643fac1" category="sidebar">FAQ</block>
  <block id="e5353dae55a4aa8e9f57f158f34d11cc" category="sidebar">Utilisez la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="0354d8225b6aed73a9d3c961b2952a74" category="sidebar">Répliquer des applications sur un autre site</block>
  <block id="606e5efb48ba23d3028b15c48082cee8" category="sidebar">Basculez les applications vers un site distant</block>
  <block id="990897e3160bb80d2424cc97a496e40b" category="sidebar">Rétablir les applications sur le site source d'origine</block>
  <block id="813011e2103649bb71f124adedcc10ea" category="sidebar">Blogs et communauté</block>
  <block id="dd490b81914dd945601e442a41cb4222" category="sidebar">Communauté NetApp</block>
  <block id="ad203e818e0c9d7f42f1c260b33875f3" category="sidebar">Webinaires sur le cloud</block>
  <block id="c84c0f6820fdd01db35db56ad7a4fe6c" category="sidebar">Documents relatifs à la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="7a45e6298bb69116e2c6db653fb88884" category="sidebar">Toute la documentation BlueXP</block>
  <block id="0adc03eac86772ad2c75c8f140be417e" category="sidebar">Connaissances et support</block>
  <block id="7d0ee6fed10d3d4e5c9ee496729ab519" category="sidebar">Notes de mise à jour</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Quoi de neuf</block>
  <block id="a900cb57c651ef75881dfa4543e4701d" category="sidebar">Répliquer sur un autre site</block>
  <block id="2652fb9c2d661c6e545a590071ac6a1f" category="sidebar">Basculez vers un site distant</block>
  <block id="ece19bab46695021f109a5e50f08bebe" category="paragraph">L'enregistrement au support est requis pour recevoir le support technique spécifique à BlueXP et à ses solutions et services de stockage. L'enregistrement au support est également requis pour activer les principaux workflows des systèmes Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="8a3d807608e632d188a288fc5f4aa7eb" category="paragraph">L'inscription au support n'active pas le support NetApp pour un service de fichiers de fournisseur cloud. Pour obtenir de l'aide concernant un service de fichiers d'un fournisseur cloud, son infrastructure ou toute solution utilisant le service, consultez la section « obtention d'aide » de la documentation BlueXP associée à ce produit.</block>
  <block id="522cbb900314aeb84eb5a961c5f94672" category="section-title">Bénéficiez du support pour les services de fichiers d'un fournisseur cloud</block>
  <block id="f6185bb12f5e53c800be8cda7fbca65b" category="paragraph">Pour obtenir de l'aide concernant un service de fichiers d'un fournisseur cloud, son infrastructure ou toute solution utilisant le service, consultez la section « obtention d'aide » de la documentation BlueXP associée à ce produit.</block>
  <block id="3880ae5df9fdc4d0fc4a6d00a2239530" category="paragraph">Pour bénéficier du support technique spécifique à BlueXP et à ses solutions et services de stockage, utilisez les options de support décrites ci-dessous.</block>
</blocks>