<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="c9df4195a305212ffd7b56d24f67129d" category="summary">NetApp prend en charge BlueXP de plusieurs façons. De nombreuses options d'auto-assistance gratuites sont disponibles 24 h/24 et 7 j/7, comme des articles de la base de connaissances (KB) et un forum communautaire. Votre inscription au support inclut un support technique à distance via la création de tickets en ligne.</block>
  <block id="fabfc25ef8996fd90836e58a4c0b26b6" category="doc">Obtenez de l'aide</block>
  <block id="7c5661ab6b39ee901cea00a6e7020a49" category="paragraph">NetApp prend en charge BlueXP et ses services cloud de différentes manières. De nombreuses options d'auto-assistance gratuites sont disponibles 24 h/24 et 7 j/7, comme des articles de la base de connaissances (KB) et un forum communautaire. Votre inscription au support inclut un support technique à distance via la création de tickets en ligne.</block>
  <block id="edd15fbeb7b2dffa163336ecd4f3e80c" category="section-title">Utilisation d'options de support en libre-service</block>
  <block id="5e4b821a1a82558dead1ef6961e90666" category="paragraph">Ces options sont disponibles gratuitement, 24 heures sur 24, 7 jours sur 7 :</block>
  <block id="5b6cf869265c13af8566f192b4ab3d2a" category="list-text">Documentation</block>
  <block id="a4a6c2ea0078252eac2d74ef3e6c917c" category="paragraph">La documentation BlueXP que vous consultez actuellement.</block>
  <block id="19111351b69b6b15668130b38b7f6038" category="inline-link">Base de connaissances</block>
  <block id="942c9249796cf6b78c981ebf15195809" category="list-text"><block ref="942c9249796cf6b78c981ebf15195809" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9a3db1abe5491d0eb9bb5d125981356c" category="paragraph">Recherchez dans la base de connaissances BlueXP des articles utiles pour résoudre les problèmes.</block>
  <block id="14526abd8bda5af347775025cd5342cf" category="inline-link">Communautés</block>
  <block id="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="list-text"><block ref="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="00c5fef3bb9d593ae96bf5d2ee60354a" category="paragraph">Rejoignez la communauté BlueXP pour suivre des discussions en cours ou en créer de nouveaux.</block>
  <block id="d88bacf2a9fdcbbc844edcba97c34e30" category="section-title">Créez un dossier de demande de support auprès du support NetApp</block>
  <block id="82812db645b6ff5e9c2a24ddfb66c8d6" category="paragraph">Outre les options d'auto-support mentionnées ci-dessus, vous pouvez travailler avec un spécialiste du support NetApp pour résoudre tous les problèmes après avoir activé le service de support.</block>
  <block id="8fece025a1a8fef7018449bf104a2527" category="list-title">Avant de commencer</block>
  <block id="920fe1428c19533eda6222fe7e58efbe" category="inline-link">Découvrez comment gérer les identifiants associés à votre connexion BlueXP</block>
  <block id="e1d2e1a634647fd631081bc4f6f8e523" category="list-text">Pour utiliser la fonctionnalité *Créer un cas*, vous devez d'abord associer vos informations d'identification du site de support NetApp à votre connexion BlueXP.<block ref="2a0d8b66ca9e99d023b48cf25f40fb12" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="e49aa971c20ec071f1b5bbc3c7266769" category="list-text">Si vous ouvrez un dossier pour un système ONTAP doté d'un numéro de série, votre compte NSS doit être associé au numéro de série de ce système.</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Étapes</block>
  <block id="7fe6981833e8fe7fd89e0a99a55573da" category="list-text">Dans BlueXP, sélectionnez *aide &gt; support*.</block>
  <block id="08d96fdd1a845d80db99e6e1dffb8bc7" category="list-text">Sur la page *Ressources*, choisissez l'une des options disponibles sous support technique :</block>
  <block id="6a1b74969231967ed071d465206b15c7" category="list-text">Sélectionnez *appelez-nous* si vous souhaitez parler avec quelqu'un au téléphone. Vous serez dirigé vers une page netapp.com qui répertorie les numéros de téléphone que vous pouvez appeler.</block>
  <block id="d65a2a6fc9caad1867728d4382eeb989" category="list-text">Sélectionnez *Créer un cas* pour ouvrir un ticket avec un spécialiste du support NetApp :</block>
  <block id="d63bf50426f4c712554faec55b30c548" category="list-text">*Service* : sélectionnez le service auquel le problème est associé. Par exemple, BlueXP lorsqu'il est spécifique à un problème de support technique avec des flux de travail ou des fonctionnalités au sein du service.</block>
  <block id="2e50c5f85523f0aba9ff2db10f18279c" category="list-text">*Environnement de travail* : si applicable au stockage, sélectionnez *Cloud Volumes ONTAP* ou *sur site*, puis l'environnement de travail associé.</block>
  <block id="e6f29fb3c7636dc0040600dd0e84bb79" category="list-text">*Priorité du cas* : choisissez la priorité du cas, qui peut être faible, Moyen, élevé ou critique.</block>
  <block id="835eb4008e97c2a7f69bbb2725285e34" category="paragraph">Pour en savoir plus sur ces priorités, passez votre souris sur l'icône d'information située à côté du nom du champ.</block>
  <block id="0f7d9319c95a8be1492e74601c4b3259" category="list-text">*Description du problème* : fournir une description détaillée de votre problème, y compris les messages d'erreur ou les étapes de dépannage applicables que vous avez effectués.</block>
  <block id="002c6f26fb01affb37b8cf3cef7a1fb0" category="list-text">*Adresses e-mail supplémentaires*: Entrez des adresses e-mail supplémentaires si vous souhaitez informer quelqu'un d'autre de ce problème.</block>
  <block id="c7f5c1a75acc58c6f004efc0ce1eba09" category="list-text">*Pièce jointe (facultatif)* : téléchargez jusqu'à cinq pièces jointes, une à la fois.</block>
  <block id="bfa80e7aaad6da353b431bff3a0e12d6" category="paragraph">Les pièces jointes sont limitées à 25 Mo par fichier. Les extensions de fichier suivantes sont prises en charge : txt, log, PDF, jpg/JPEG, rtf, doc/docx, xls/xlsx et csv.</block>
  <block id="baaf0e61add7d12cf8d12e023d5aef18" category="inline-image-macro">Capture d'écran du formulaire Créer un dossier qui vous permet de créer un dossier auprès du support NetApp.</block>
  <block id="509259be6d5e15d8959f705cbe0cbcc1" category="paragraph"><block ref="509259be6d5e15d8959f705cbe0cbcc1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="bd965e38a0c9cf27aa1bde099308e23f" category="paragraph-title">Une fois que vous avez terminé</block>
  <block id="18f487556417bb6d9721a7005ae097c9" category="paragraph">Une fenêtre contextuelle contenant votre numéro de dossier de support s'affiche. Un spécialiste du support NetApp va étudier votre dossier et vous recontacterons très rapidement.</block>
  <block id="0ff9b4b8684b9e03c9c1e1320935eae3" category="paragraph">Pour un historique de vos dossiers de support, vous pouvez sélectionner *Paramètres &gt; Chronologie* et rechercher les actions nommées "Créer un dossier de support". Un bouton situé à l'extrême droite vous permet de développer l'action pour afficher les détails.</block>
  <block id="5c56753585e89a84941bb3a78bc681af" category="paragraph">Il est possible que vous rencontriez le message d'erreur suivant lors de la création d'un dossier :</block>
  <block id="a30f69ab0ec85d427a3e8835713525bd" category="paragraph">« Vous n'êtes pas autorisé à créer un dossier pour le service sélectionné »</block>
  <block id="c7b7a5ae9f37fd7d24e4d641b9186fe9" category="paragraph">Cette erreur peut signifier que le compte NSS et la société d'enregistrement auquel il est associé n'est pas la même société d'enregistrement pour le numéro de série du compte BlueXP (par exemple 960xxxx) ou le numéro de série de l'environnement de travail. Vous pouvez demander de l'aide en utilisant l'une des options suivantes :</block>
  <block id="e01df0b4dfd95eba2c59333419e4fac6" category="list-text">Utilisez le chat du produit</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="inline-link"></block>
  <block id="639be990cfca56ab4b63685d8bacd437" category="list-text">Soumettre un dossier non technique à<block ref="2298f47e4dad19a3156da7ce6116d9b1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="898e35e1a4bf4b025c3edec879439b08" category="section-title">Gestion de vos dossiers de demande de support (aperçu)</block>
  <block id="8b74b053fbeeff5c3b6f4991cb1d028d" category="paragraph">Vous pouvez afficher et gérer les dossiers de support actifs et résolus directement à partir de BlueXP. Vous pouvez gérer les dossiers associés à votre compte NSS et à votre entreprise.</block>
  <block id="394ef093ad3259b9ff0fe7406f015b83" category="paragraph">La gestion des dossiers est disponible en tant qu'aperçu. Nous prévoyons d'affiner cette expérience et d'ajouter des améliorations dans les prochaines versions. Envoyez-nous vos commentaires à l'aide de l'outil de chat In-Product.</block>
  <block id="cf3a2d2c139bf5c9cc87fe714bfff3b1" category="paragraph">Notez ce qui suit :</block>
  <block id="5e4e7672ec2ba2b8a763da7f6714e212" category="list-text">Le tableau de bord de gestion des dossiers en haut de la page propose deux vues :</block>
  <block id="01c3ffea552d74a5ae390b10e71a1f26" category="list-text">La vue de gauche affiche le nombre total de dossiers ouverts au cours des 3 derniers mois par le compte NSS utilisateur que vous avez fourni.</block>
  <block id="e3b6c09a5686233f72ce1ea60a1eb088" category="list-text">La vue de droite affiche le nombre total de dossiers ouverts au cours des 3 derniers mois au niveau de votre entreprise en fonction de votre compte NSS utilisateur.</block>
  <block id="b19b168cc8a2b8c984465e140256b3a2" category="paragraph">Les résultats du tableau reflètent les cas liés à la vue que vous avez sélectionnée.</block>
  <block id="56dcadeee6b0e5c47a52673f9b5a0bb3" category="list-text">Vous pouvez ajouter ou supprimer des colonnes d'intérêt et filtrer le contenu des colonnes telles que priorité et Statut. D'autres colonnes offrent uniquement des fonctions de tri.</block>
  <block id="6f936762e1223311f031685422fcd3a4" category="paragraph">Pour plus d'informations, consultez les étapes ci-dessous.</block>
  <block id="b14929795a61440e9b4ec9f8a4885ae3" category="list-text">Au niveau de chaque dossier, nous offrons la possibilité de mettre à jour les notes de dossier ou de fermer un dossier qui n'est pas déjà à l'état fermé ou en attente fermée.</block>
  <block id="0a4050ac39772e9281a9aba225254bf8" category="list-text">Sélectionnez *case Management* et si vous y êtes invité, ajoutez votre compte NSS à BlueXP.</block>
  <block id="d8ce1865cf1fe3cffd60300b4b86ad63" category="paragraph">La page *gestion des cas* affiche les cas ouverts associés au compte NSS associé à votre compte utilisateur BlueXP. Il s'agit du même compte NSS qui apparaît en haut de la page *gestion NSS*.</block>
  <block id="2ae5ae78bdb2d222f15fd8e89248709c" category="list-text">Modifiez éventuellement les informations qui s'affichent dans le tableau :</block>
  <block id="1d39d3ab518e1e3f16cbafb2a56e1fd9" category="list-text">Sous *cas de l'organisation*, sélectionnez *Afficher* pour afficher tous les cas associés à votre société.</block>
  <block id="059e856250b59be3069246887b74a23c" category="list-text">Modifiez la plage de dates en choisissant une plage de dates exacte ou en choisissant une autre période.</block>
  <block id="dfb3764bce2548df4e06357403f9c7d0" category="inline-image-macro">Capture d'écran de l'option au-dessus du tableau de la page gestion des cas qui vous permet de choisir une plage de dates exacte ou les 7 derniers jours, 30 derniers jours ou 3 derniers mois.</block>
  <block id="0972db30d942fdb65d1732e6e84bde99" category="paragraph"><block ref="0972db30d942fdb65d1732e6e84bde99" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a1bb576be9e5a356290f231efb51b3f5" category="list-text">Filtrez le contenu des colonnes.</block>
  <block id="3753f10a59e21f58b30e3e67d416453e" category="inline-image-macro">Capture d'écran de l'option de filtre dans la colonne État qui vous permet de filtrer les dossiers correspondant à un état spécifique, comme actif ou fermé.</block>
  <block id="cb6a777dd3c6e43b0dc441d38519d219" category="paragraph"><block ref="cb6a777dd3c6e43b0dc441d38519d219" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1c6ea5ef583389e18e7d7bda70beaa71" category="inline-image-macro">Icône plus qui apparaît dans le tableau</block>
  <block id="cdf14d2156528231a5dbd12ad5c95d3f" category="list-text">Modifiez les colonnes qui apparaissent dans le tableau en sélectionnant <block ref="b574dd55d604ddb721d869a0fc302007" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> puis choisissez les colonnes que vous souhaitez afficher.</block>
  <block id="370b44009f1b82d0b6b178bb80cc62fa" category="inline-image-macro">Capture d'écran affichant les colonnes que vous pouvez afficher dans le tableau.</block>
  <block id="e65065c4fd326b9f3a1eeb9453c30d73" category="paragraph"><block ref="e65065c4fd326b9f3a1eeb9453c30d73" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ad0ae9ea1f2e8d973a9a0f6bb169f494" category="inline-image-macro">Icône avec trois points qui apparaît dans la dernière colonne du tableau</block>
  <block id="348552521b849746260fe8d296d34c15" category="list-text">Gérer un dossier existant en sélectionnant <block ref="566c029d89e7d5421080767a37bf443e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> et en sélectionnant l'une des options disponibles :</block>
  <block id="6d9dd74e7709ef802d299966f7898f6b" category="list-text">*Voir cas*: Afficher tous les détails sur un cas spécifique.</block>
  <block id="8e6b52a532a4fbbfc98dca3ebfa5f1e6" category="list-text">*Mettre à jour les notes de cas* : fournir des détails supplémentaires sur votre problème ou sélectionner *Télécharger les fichiers* pour joindre jusqu'à cinq fichiers.</block>
  <block id="bb6d5d351525342dd6b3cf4d15b6f298" category="list-text">*Fermer le cas* : fournissez des détails sur la raison pour laquelle vous fermez le cas et sélectionnez *Fermer le cas*.</block>
  <block id="e93217b2f709a398ce3c0fb753beb05f" category="inline-image-macro">Capture d'écran qui montre les actions que vous pouvez effectuer après avoir sélectionné le menu dans la dernière colonne du tableau.</block>
  <block id="2ea260929e27ffcb623c8aa35689bd18" category="paragraph"><block ref="2ea260929e27ffcb623c8aa35689bd18" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="243263104c829e77835d632f591230d5" category="summary">Avant d'ouvrir un dossier de demande de support auprès du support technique NetApp, vous devez ajouter un compte sur le site de support NetApp à BlueXP, puis vous inscrire pour bénéficier du support.</block>
  <block id="42748df9eaa0be17ddc5cc1593cf57ab" category="doc">S'inscrire pour obtenir de l'aide</block>
  <block id="0b0e252af8897fbe981ec6682d2aa33b" category="section-title">Présentation de l'inscription au support</block>
  <block id="192054ad7601240a3e8be54cc5cc548e" category="paragraph">Il existe deux types d'inscription pour activer les droits d'assistance :</block>
  <block id="23fdcbefa6d9cd877be7ceb7a18bb936" category="paragraph">Il sert d'ID d'abonnement unique pour tous les services de BlueXP. Chaque abonnement au support BlueXP au niveau du compte doit être enregistré.</block>
  <block id="55ff64467cd508971910145ab5d6b3b8" category="list-text">Enregistrement des numéros de série Cloud Volumes ONTAP associés à un abonnement sur le marché de votre fournisseur cloud (numéros de série à 20 chiffres 909201xxxxxxxx).</block>
  <block id="67dbdeb11e22ea7def810bade59ce818" category="paragraph">Ces numéros de série sont généralement appelés _PAYGO - numéros de série_ et sont générés par BlueXP au moment du déploiement de Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="28164bf9e881ddc9e7ff74744bfce180" category="paragraph">L'enregistrement des deux types de numéros de série offre des fonctionnalités telles que l'ouverture de tickets de support et la génération automatique de tickets. L'inscription est terminée en ajoutant des comptes du site de support NetApp (NSS) à BlueXP, comme décrit ci-dessous.</block>
  <block id="18cf072964a583150dd247485ba75b92" category="inline-link-macro">Amazon FSX pour ONTAP</block>
  <block id="9d06990508d25d367d9158c6558eb9c8" category="list-text"><block ref="9d06990508d25d367d9158c6558eb9c8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7450cfde7058dc5e1f7909d0280fd7ae" category="inline-link-macro">Azure NetApp Files</block>
  <block id="2e0c742f4616eb27b5b7646aa790edfe" category="list-text"><block ref="2e0c742f4616eb27b5b7646aa790edfe" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b0cee72642f5457a71ddd0b49efb6d93" category="inline-link-macro">Cloud Volumes Service pour Google Cloud</block>
  <block id="cf14bff66a8b72d3675db8ffe0f02ee3" category="list-text"><block ref="cf14bff66a8b72d3675db8ffe0f02ee3" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="bf4c731c0ee7f60c8018ad8f96828dda" category="section-title">Client existant avec un compte NSS</block>
  <block id="7e177185e7eddff33dd8f3aeb7551132" category="paragraph">Si vous êtes client NetApp avec un compte NSS, il vous suffit de vous inscrire pour obtenir du support dans BlueXP.</block>
  <block id="0307a12e5749f8dd930472ee78f69d2c" category="list-text">Dans le coin supérieur droit de la console BlueXP, sélectionnez l'icône Paramètres, puis sélectionnez *informations d'identification*.</block>
  <block id="f19ab635e6d5f884a22ee4ce067fdbfd" category="list-text">Sélectionnez *informations d'identification utilisateur*.</block>
  <block id="0c788a722f31f8f0cf36539ee04615cf" category="list-text">Sélectionnez *Ajouter des informations d'identification NSS* et suivez l'invite authentification du site de support NetApp (NSS).</block>
  <block id="cfc5506589d5a4d055e721267d5f0732" category="list-text">Pour confirmer que le processus d'enregistrement a réussi, sélectionnez l'icône aide et sélectionnez *support*.</block>
  <block id="10c56875db7a47f791d653e5d5bff0e9" category="inline-image-macro">Capture d'écran affichant un numéro de série de compte, une case à cocher verte et le texte enregistré pour le support.</block>
  <block id="3d183819a15163ef2e2e7d9d764254a9" category="paragraph"><block ref="3d183819a15163ef2e2e7d9d764254a9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1ff5aefce774ec72a211f2b3bb10b950" category="section-title">Client existant mais aucun compte NSS</block>
  <block id="bdd862f49d428a850400bcf2f53cdaf2" category="paragraph">Si vous possédez déjà des licences et des numéros de série NetApp, mais que vous possédez un compte NSS, vous devez créer un compte NSS et l'associer à votre connexion BlueXP.</block>
  <block id="5b2b7f628f804bcb786a097c7e45aa41" category="inline-link">Formulaire d'inscription de l'utilisateur du site de support NetApp</block>
  <block id="0c4a8b62da9473fbd5401273c4f85ee0" category="list-text">Créez un compte sur le site de support NetApp en complétant le<block ref="041bcb6d9bdf91f7d6ac92ae3a196e12" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d61c9f72493817776f392db42ac446a2" category="list-text">Veillez à sélectionner le niveau d'utilisateur approprié, qui est généralement *client/utilisateur final NetApp*.</block>
  <block id="5226d4ec1f4f81b740cbbd27635b441f" category="list-text">Veillez à copier le numéro de série du compte BlueXP (960xxxx) utilisé ci-dessus pour le champ Numéro de série. Le traitement du compte sera ainsi accéléré.</block>
  <block id="0499bba105f8a891a2c671f1ba99dd34" category="list-text">Associez votre nouveau compte NSS à votre connexion BlueXP en suivant les étapes décrites sous <block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="e9b1f53d6cabb3394833a4e102eb6a69" category="section-title">Découvrez la toute nouvelle gamme NetApp</block>
  <block id="c20c107d0d4eef6351660f3590324232" category="paragraph">Si vous êtes nouveau chez NetApp et que vous ne disposez pas d'un compte NSS, effectuez chacune des étapes ci-dessous.</block>
  <block id="d889e6e7cc4c5509ab5b37f8fc894e46" category="list-text">Dans le coin supérieur droit de la console BlueXP, sélectionnez l'icône aide, puis sélectionnez *support*.</block>
  <block id="b50f0a46135bcb7083b1f2f82032fc26" category="inline-image-macro">Capture d'écran du menu aide où support est la première option répertoriée</block>
  <block id="e8d4092baef6680c6a35d5228ae31de2" category="paragraph"><block ref="e8d4092baef6680c6a35d5228ae31de2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="2974170a8b1b5b4a2ac69aacd4c1c9c3" category="list-text">Recherchez le numéro de série de l'ID de compte sur la page d'inscription au support.</block>
  <block id="379f9cd57d97013f3f7fdd24f692a0b1" category="paragraph"><block ref="379f9cd57d97013f3f7fdd24f692a0b1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="dd50e314c18933734174c1156dd9237f" category="inline-link">Site d'inscription au support NetApp</block>
  <block id="78f94e749b89d69dcbf3baff21ccb958" category="list-text">Accédez à<block ref="e1c4be66250fd76d5c52bfe2cb7daee2" category="inline-link-rx"></block> Et sélectionnez *je ne suis pas un client NetApp enregistré*.</block>
  <block id="d4f633ef130727b2776fa7f45024ca7d" category="list-text">Remplissez les champs obligatoires (ceux avec des astérisques rouges).</block>
  <block id="1128fc8d5ec64880f4d49337ed798d31" category="list-text">Dans le champ *Product Line*, sélectionnez *Cloud Manager*, puis votre fournisseur de facturation applicable.</block>
  <block id="50a1dc01b7312307c34a888071586955" category="list-text">Copiez le numéro de série de votre compte à l'étape 2 ci-dessus, vérifiez sa sécurité, puis lisez la Déclaration de confidentialité des données NetApp.</block>
  <block id="3a24c87c9971d2011b4df223718f84b4" category="paragraph">Un e-mail est immédiatement envoyé à la boîte aux lettres fournie pour finaliser cette transaction sécurisée. Assurez-vous de vérifier vos dossiers de courrier indésirable si l'e-mail de validation n'arrive pas dans quelques minutes.</block>
  <block id="03413baeca1ff7222737d8ce299bd4e8" category="list-text">Confirmez l'action à partir de l'e-mail.</block>
  <block id="201080500e946070a2e4873042507c77" category="paragraph">La confirmation de la soumission de votre demande à NetApp et vous recommande de créer un compte sur le site de support NetApp.</block>
  <block id="684375e279a289295b72a006d93e2c4c" category="paragraph">NetApp devrait vous contacter au cours de ce processus. Il s'agit d'un exercice d'intégration unique pour les nouveaux utilisateurs.</block>
  <block id="5cdee814e2d9ba3490a8f16d00c65759" category="paragraph">Une fois que vous possédez votre compte sur le site de support NetApp, associez-le à votre connexion BlueXP en suivant les étapes décrites sous <block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="3e616bae81890a6c8fae17c9b45af152" category="section-title">Associer les informations d'identification NSS pour le support Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="a0518a10626dc11fd00e2d20265ad240" category="list-text">Enregistrement des systèmes Cloud Volumes ONTAP avec paiement à l'utilisation pour bénéficier d'une assistance</block>
  <block id="321aadf78ef73521712291b7aba6411f" category="paragraph">Vous devez fournir votre compte NSS afin d'activer le support pour votre système et d'accéder aux ressources du support technique NetApp.</block>
  <block id="d51b2b497db445a16b1c9583c1abbb59" category="list-text">Déploiement d'Cloud Volumes ONTAP avec modèle BYOL (Bring Your Own License)</block>
  <block id="2ebfeabed40c2270d9fa8325080a4b3e" category="paragraph">Il est nécessaire de fournir votre compte NSS afin que BlueXP puisse télécharger votre clé de licence et activer l'abonnement pour la durée que vous avez achetée. Cela inclut des mises à jour automatiques pour les renouvellements de contrats.</block>
  <block id="f5135b68b75a8404803a1eb438e40c5e" category="list-text">Mise à niveau du logiciel Cloud Volumes ONTAP vers la dernière version</block>
  <block id="328a2c1e7778e9edaf79d90c51409ac4" category="list-text">Si vous avez un compte au niveau du client, vous pouvez ajouter un ou plusieurs comptes NSS.</block>
  <block id="e3cd99e4aa330ae6bdfb3754d83ae962" category="list-text">Si vous avez un compte partenaire ou revendeur, vous pouvez ajouter un ou plusieurs comptes NSS, mais ils ne peuvent pas être ajoutés en même temps que les comptes au niveau du client.</block>
  <block id="c0e0b7ff0de9558404e9b77ece42948a" category="list-text">Sélectionnez *gestion NSS &gt; Ajouter un compte NSS*.</block>
  <block id="85b9386ed443776127e099931d73448a" category="list-text">Lorsque vous y êtes invité, sélectionnez *Continuer* pour être redirigé vers une page de connexion Microsoft.</block>
  <block id="465ec6d5eafa3524c948c99d8bfcd306" category="list-text">Sur la page de connexion, indiquez l'adresse e-mail et le mot de passe que vous avez enregistrés sur le site de support NetApp pour réaliser le processus d'authentification.</block>
  <block id="cbc6cc3bb022583403171b447b2a962c" category="paragraph">Ces actions permettent à BlueXP d'utiliser votre compte NSS pour des opérations telles que le téléchargement de licences, la vérification de la mise à niveau logicielle et les inscriptions de support futures.</block>
  <block id="ec084bb25ed5b934c09b361069c246b2" category="list-text">Le compte NSS doit être un compte de niveau client (pas un compte invité ou temporaire). Vous pouvez avoir plusieurs comptes NSS de niveau client.</block>
  <block id="27387009488fe78dcc7cb7e3e432792f" category="list-text">Il ne peut y avoir qu'un seul compte NSS si ce compte est un compte de niveau partenaire. Si vous essayez d'ajouter des comptes NSS de niveau client et qu'un compte de niveau partenaire existe, le message d'erreur suivant s'affiche :</block>
  <block id="d926847e4634e19a1aa7358becc0fa27" category="paragraph">"Le type de client NSS n'est pas autorisé pour ce compte car il existe déjà des utilisateurs NSS de type différent."</block>
  <block id="a04a3a5322782e8c18d0d64be7e1ccbc" category="paragraph">Il en va de même si vous possédez des comptes NSS client préexistants et que vous essayez d'ajouter un compte de niveau partenaire.</block>
  <block id="1afe8a81cfddc9fa9559e272bb6b9496" category="list-text">Une fois la connexion établie, NetApp stockera le nom d'utilisateur NSS.</block>
  <block id="1dcb63fd55c4d22e87cb32275b8cc808" category="inline-image-macro">Une icône de trois points horizontaux</block>
  <block id="0dfcbbbe02d3e96f8ad78782e8772587" category="paragraph">Il s'agit d'un ID généré par le système qui correspond à votre courrier électronique. Sur la page *NSS Management*, vous pouvez afficher votre courriel à partir du <block ref="5151db0ded96d46f40ae09b5e5b167a1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> menu.</block>
  <block id="fc79de85a483938f72fbcb9822ec0ae3" category="list-text">Si vous avez besoin d'actualiser vos jetons d'identification de connexion, il existe également une option *mettre à jour les informations d'identification* dans le <block ref="5151db0ded96d46f40ae09b5e5b167a1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> menu.</block>
  <block id="b14d512a3c64fb5df16f6721b0603c63" category="paragraph">Cette option vous invite à vous reconnecter. Notez que le jeton de ces comptes expire après 90 jours. Une notification sera publiée pour vous en informer.</block>
  <block id="84fa68bdcea2ad5e54b20ac851705b19" category="summary">Les limitations connues identifient les plates-formes, les périphériques ou les fonctions qui ne sont pas pris en charge par cette version du service ou qui ne fonctionnent pas correctement avec celui-ci.</block>
  <block id="e646e16bee8b32e6ea29e30d01970a6c" category="doc">Limites</block>
  <block id="89434153746ffb3c210874174e044b70" category="section-title">BlueXP ne découvre peut-être pas Amazon FSX pour NetApp ONTAP</block>
  <block id="acdf6a1c214f18fa69b78fae40c55d20" category="paragraph">Il peut arriver que BlueXP ne détecte pas les clusters Amazon FSX pour NetApp ONTAP. Cela peut être dû au fait que les informations d'identification FSX n'étaient pas correctes.</block>
  <block id="f0c67ee78cf3745b1887114ee40f4d76" category="paragraph">*Solution de contournement* : ajoutez le cluster Amazon FSX pour NetApp ONTAP dans BlueXP et actualisez régulièrement le cluster pour afficher les modifications éventuelles.</block>
  <block id="428b1dce29a67d8de043575e796b9eef" category="paragraph">Si vous devez supprimer le cluster ONTAP FSX du service de reprise d'activité BlueXP, effectuez les opérations suivantes :</block>
  <block id="12d123dc33e2277c7d9bdff8c13c7397" category="list-text">Dans le connecteur BlueXP, utilisez les options de connectivité de votre fournisseur cloud, connectez-vous à la VM Linux sur laquelle le connecteur s'exécute, redémarrez le service « occm » à l'aide du<block ref="8a101e578f40cd60390b7bf862cd4130" prefix=" " category="inline-code"></block> commande.</block>
  <block id="dd6f576fe34949ea5c3d4b196b2c626d" category="inline-link">Gérer les connecteurs existants</block>
  <block id="e02c4168aefd115ae90b4a975b330544" category="paragraph">Reportez-vous à la section<block ref="deb28e2c6cbc1e8215af527c721afdd5" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="b7b4d428d744e1dd5b57cf1ca344d210" category="list-text">Dans le canevas BlueXP, ajoutez de nouveau l'environnement Amazon FSX pour ONTAP et fournissez les informations d'identification FSX.</block>
  <block id="827b8bb0e0d78845a402f73585acad5c" category="inline-link">Créez un système de fichiers Amazon FSX pour NetApp ONTAP</block>
  <block id="39fb83aee67d4723e4f71102667f9390" category="paragraph">Reportez-vous à la section<block ref="be032c15c845f0ce5587a4047eb0721a" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="72c3ee7ae5024979fb220d6277567140" category="inline-image-macro">Icône du menu actions du service de reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="4d77d74745ed3cdc84af5ddf8b6f4a2e" category="list-text">Depuis la reprise d'activité BlueXP, sélectionnez *sites*, sur la ligne vCenter, sélectionnez l'option *actions* <block ref="e282bbe0f95615c6416d0f1c92efdcdd" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>, Et dans le menu actions, sélectionnez *Refresh* pour actualiser la découverte FSX dans la reprise d'activité BlueXP.</block>
  <block id="97f038e2f4284e7bd85ce8986351f37a" category="paragraph">Le datastore, ses machines virtuelles et sa relation de destination sont alors redécouverts.</block>
  <block id="ca8395d0f02816c74d48e7e263466096" category="section-title">1er août 2023</block>
  <block id="08e4438284e48b3ad77e9a0d04037ea7" category="inline-link-macro">Sélectionnez les applications à répliquer et attribuez des groupes de ressources</block>
  <block id="847c11e2bf47a2c63ba2cf24f4cfa928" category="inline-link-macro">Réplication d'applications vers un autre site</block>
  <block id="64bbb11437b30da2acf631c36bd785dd" category="inline-link-macro">Créer un plan de réplication</block>
  <block id="7fad1567be7a7caec7818041fdf4a9c6" category="inline-link-macro">Surveiller les tâches de reprise après incident</block>
  <block id="e1835ebe19023a9c7bf0e0e7dd756bf7" category="inline-link-macro">En savoir plus sur la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="8454892d6268011bb79d98eedd4f8afb" category="paragraph"><block ref="10a687fb14a41a274bb5d883fcf5c124" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="405e835e0544bb4cc8bbd26a2c840b54" category="section-title">18 mai 2023</block>
  <block id="acff175f1bababdb2baa1348412d501d" category="paragraph">Il s'agit de la version initiale de la reprise d'activité de BlueXP.</block>
  <block id="49bd2ef4087967b81353d56e27be132a" category="summary">Avec la reprise d'activité BlueXP pour VMware, vous pouvez répliquer vos workloads VMware sur site exécutant un stockage ONTAP vers un data Center Software-defined VMware dans un cloud public en tant que site de reprise d'activité à l'aide du stockage cloud NetApp.</block>
  <block id="a3c972b2a97e85a689b9fc36b1658dcf" category="inline-image-macro">Diagramme illustrant les composants de la reprise d'activité BlueXP pour VMware</block>
  <block id="3f3839e5200c4d2924e47db9048f7236" category="list-text">Expérience utilisateur simplifiée pour la découverte et la restauration vCenter des applications avec plusieurs opérations de restauration à un point dans le temps </block>
  <block id="2b62fc3f49aa92691e24ff085ed87ebe" category="list-text">Réduisez le coût total de possession tout en réduisant le coût des opérations et en créant et en adaptant des plans de reprise après incident avec des ressources minimales</block>
  <block id="fdc22ef10c3a7384ef6c52b17d799754" category="list-text">Disponibilité continue de la reprise après incident grâce à des tests de basculement virtuel qui ne perturbent pas les opérations</block>
  <block id="06c4e885d0b84b88cbc1cfc207ec029b" category="list-text">Retour sur investissement plus rapide grâce aux modifications dynamiques de votre environnement IT et à la capacité à les gérer dans vos plans de reprise d'activité</block>
  <block id="da43ae6496f10d6bfd475400915e2865" category="admonition">La configuration du serveur vSphere s'effectue en dehors de la reprise d'activité BlueXP dans vSphere Server.</block>
  <block id="20b4f77bd00b4f63a49ec8e08f3bf6a6" category="section-title">Le coût</block>
  <block id="d244f191aaddadced4c31b2f67d06c9c" category="inline-image-macro">Schéma illustrant l'architecture de l'infrastructure de service BlueXP Disaster Recovery pour VMware</block>
  <block id="7599cfdf730a164b0625ccc661508efa" category="list-text">Le service vous permet également de rétablir les machines virtuelles à l'emplacement source d'origine.</block>
  <block id="a6d3ce8aba8914f5380d164c99d7dab0" category="list-text">Vous pouvez tester le processus de basculement de reprise après incident sans interrompre les machines virtuelles d'origine. Le test restaure les machines virtuelles sur un réseau isolé en créant un FlexClone du volume.</block>
  <block id="b1151aae9531d2f5e85d085e8878cea6" category="summary">Cette FAQ peut vous aider si vous cherchez juste une réponse rapide à une question.</block>
  <block id="3c3dfe6244a41574842edaa31699ec7f" category="doc">Forum aux questions sur la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="942a771213d3b59ba27960f61d97b1ac" category="inline-link"><block ref="942a771213d3b59ba27960f61d97b1ac" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6a203fd0003e1b252502653eca1a6c02" category="paragraph">*Quelle est l'URL de reprise d'activité BlueXP ?*
Pour l'URL, dans un navigateur, entrez :<block ref="6db7b50bf17b27cbede9f07c4fbc973e" category="inline-link-rx"></block> Pour accéder à la console BlueXP.</block>
  <block id="89f19c30a67510e64ff4f90eede35bff" category="summary">Pour configurer la reprise d'activité BlueXP, effectuez quelques étapes.</block>
  <block id="b5b8e67d6a37d24ad73c89e4c7ac8c9e" category="inline-link-macro">prérequis</block>
  <block id="12e2dc5fcef627451410583ca25001f8" category="list-text">Révision <block ref="92ab8b24e9e19913fbd62d38b5e3558b" category="inline-link-macro-rx"></block> pour vous assurer que votre environnement est prêt.</block>
  <block id="4dab2f9796b0af6304d00e21e2b9dfb4" category="inline-link">VMware Cloud sur AWS</block>
  <block id="1b38656c5ec12ea70e00624b8b3d9551" category="paragraph"><block ref="aa736dbc3fc450bce1fb1f5726a687eb" category="inline-link-rx"></block> Offre une expérience cloud native pour les charges de travail VMware dans l'écosystème AWS. Chaque data Center Software-defined VMware (SDDC) s'exécute dans un cloud privé virtuel Amazon et fournit une pile VMware complète (y compris vCenter Server), une mise en réseau Software-defined NSX-T, un stockage Software-defined VSAN et un ou plusieurs hôtes ESXi qui fournissent des ressources de calcul et de stockage aux charges de travail.</block>
  <block id="ee21d19e70e4611d4c782f9439377ba0" category="summary">Commencez à utiliser le service de reprise d'activité NetApp BlueXP en quelques étapes.</block>
  <block id="6923c085091f4d4b0d464355d7771240" category="doc">Démarrage rapide de la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="917c67acabedb60df299e96c679e04f8" category="paragraph">Voici un aperçu des étapes à suivre pour démarrer avec la reprise d'activité BlueXP. Les liens de chaque étape vous mènent à une page qui fournit plus de détails.</block>
  <block id="06c2cea18679d64399783748fa367bdd" category="inline-image-macro">Une seule</block>
  <block id="a2d56436fc6737079209e6c74380c5fb" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Passer en revue les prérequis</block>
  <block id="d73fd850784e1d8dbda69ab3ca51e7cf" category="inline-link-macro">Assurez-vous que votre environnement répond à ces exigences</block>
  <block id="5b73a71df82c1c509b1e335875c6c2a0" category="paragraph"><block ref="ef4e7a1c239c49290925a35bbbb1cc25" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="aada29daee1d64ed0fe907043855cb7e" category="inline-image-macro">Deux</block>
  <block id="ca8a2087e5557e317599344687a57391" category="inline-image-macro">Trois</block>
  <block id="fb35cdd7029fec15aadbdddd879fa161" category="paragraph-title"><block ref="05b2444faffd66d76e88602ea7dd353f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Et la suite ?</block>
  <block id="0d5e44db30a371573d3409dc5db80551" category="paragraph">Après avoir configuré le service, voici ce que vous pourriez faire ensuite.</block>
  <block id="5be11c5dad3dd5860416e2978e91dae5" category="inline-link-macro">Ajoutez des sites vCenter</block>
  <block id="8f07717a648b4fcf7565b22055caf33a" category="list-text"><block ref="84d66f7662bc8a91a68e93706653efe2" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="9a0ab11cd9364c5c2dae1c85f73f88bc" category="inline-link-macro">Création d'un plan de reprise d'activité</block>
  <block id="0a7e1dbadb8525392c6021620d665b17" category="list-text"><block ref="5b9b6af71405b6088e90ae43f67c7803" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="3733a924551067923391fb57d35c7a3f" category="list-text"><block ref="ed1db02de11c4d365ac64a594dde8a8e" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="b1fb5b4805d079fc23dedcbe4848437e" category="inline-link-macro">Basculement des applications vers un site distant</block>
  <block id="1fe816fda92d87bdaa9cb3f438b34e0b" category="list-text"><block ref="524f5a32773e3e832b74877ecf58916f" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="4f1f3c6d1472c505e740ebe57c2881ce" category="inline-link-macro">Rétablir les applications sur le site source d'origine</block>
  <block id="5faa19197effc4c0fdc74b32045263ef" category="list-text"><block ref="6fbeff9687fcc9f06bd89057c3ed5a34" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="b7cd69eed80f723036ef0a99b8bb375e" category="inline-link-macro">Gérez des sites, des plans, des datastores et des informations sur les machines virtuelles</block>
  <block id="01a7e7f1580e9ccf4f0275e9f79a32dd" category="inline-link-macro">Contrôler les opérations de reprise après incident</block>
  <block id="899a3601f4e45edcb69bd9d82c68fbef" category="list-text"><block ref="698cc22cc758157d8f18359f8b528216" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="976795b09ce57d46e36268967ec95a95" category="summary">Commencez à utiliser la reprise d'activité BlueXP en accédant au service de BlueXP.</block>
  <block id="f0205240465b7436de579f2481baac26" category="doc">Accédez à la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="7c501e1ba8a3acddd9b501e6817631a9" category="paragraph">NetApp BlueXP vous permet de vous connecter au service de reprise d'activité BlueXP.</block>
  <block id="8e917942a77709dfd28c155f42a97553" category="inline-link">En savoir plus sur la connexion</block>
  <block id="137f465ff17e307c6d821b8f1d37049b" category="paragraph">Pour vous connecter à BlueXP, vous pouvez utiliser vos identifiants du site de support NetApp ou vous inscrire à une connexion au cloud NetApp à l'aide de votre e-mail et de votre mot de passe.<block ref="83012c4a40bb3321733997744c83daa9" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="5975f7e9036c78e6217b16f295f0ca75" category="inline-link">Console BlueXP</block>
  <block id="d2dadcd80abef33f02b8317102f819f0" category="list-text">Ouvrez un navigateur Web et accédez au<block ref="4d9841a08a6f1c082f5ba73c5d87fcc1" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="753e3c2055278365db83b605f29d4860" category="paragraph">La page de connexion NetApp BlueXP s'affiche.</block>
  <block id="ad84736d27b7f84414783598f4ffd0d9" category="list-text">Connectez-vous à BlueXP.</block>
  <block id="09a3b2146f5bb00d0655706877fb4488" category="list-text">Dans le menu de navigation de gauche de BlueXP, sélectionnez *protection* &gt; *Disaster Recovery*.</block>
  <block id="04f45bf7defd11ead0b4c56cf8c3f371" category="paragraph">S'il s'agit de votre première connexion à ce service, la page d'accueil s'affiche.</block>
  <block id="c6c7eb2270b5edb5f8ecf37392db8b4b" category="inline-image-macro">Copie d'écran de la page d'accueil pour la reprise d'activité de BlueXP</block>
  <block id="674a6bb0fdee8ed1d2d68faddc33d5e6" category="paragraph">Sinon, le tableau de bord de reprise d'activité BlueXP s'affiche.</block>
  <block id="ccf3c2f4a4ab48adb4cc5352e480655c" category="doc">Conditions préalables à la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="9ff73081ad3af348b09105664054c18f" category="inline-link">guide d'utilisation</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Mentions légales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Les mentions légales donnent accès aux déclarations de copyright, aux marques, aux brevets, etc.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Droits d'auteur</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marques déposées</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NetApp, le logo NETAPP et les marques mentionnées sur la page des marques commerciales NetApp sont des marques commerciales de NetApp, Inc. Les autres noms de sociétés et de produits peuvent être des marques commerciales de leurs propriétaires respectifs.</block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Brevets</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Vous trouverez une liste actuelle des brevets appartenant à NetApp à l'adresse suivante :</block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Politique de confidentialité</block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Source ouverte</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Les fichiers de notification fournissent des informations sur les droits d'auteur et les licences de tiers utilisés dans le logiciel NetApp.</block>
  <block id="39229a488a735eac754ba7939d38eb84" category="summary">NetApp BlueXP est un service de reprise après incident basé dans le cloud qui automatise les workflows de reprise après incident.</block>
  <block id="ec841432c6696238519b70833f9640bb" category="section-title">Tester le processus de basculement</block>
  <block id="41d102e0aefecc8e8cf5fb028eebff10" category="paragraph">Lorsque vous avez terminé le test, vous devez réinitialiser les machines virtuelles avec l'option *Clean up test*. Bien que cela soit recommandé, il n'est pas nécessaire.</block>
  <block id="993fa63b963af23582ff24b97fea4894" category="list-text">Dans le menu de navigation gauche de BlueXP, sélectionnez *protection* &gt; *reprise après sinistre*.</block>
  <block id="6fe8001389ba90ef56a7cfdc85d6ea94" category="list-text">Dans le menu supérieur de reprise d'activité BlueXP, sélectionnez *plans de réplication*.</block>
  <block id="68dc5454413e862f0867366f4a37f5e9" category="list-text">Sur la droite, sélectionnez l'option *actions* <block ref="2fddd650b01c7f9674be856867aae05d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Et sélectionnez *Test failover*.</block>
  <block id="b5a4a47da1665893dbfd001a41980991" category="list-text">Sur la page Test failover, entrez “Test failover” et sélectionnez *Test fail over*.</block>
  <block id="625033464ccff58d2815930ae362a422" category="list-text">Une fois le test terminé, nettoyez l'environnement de test.</block>
  <block id="302bf3ef5d8e942b185e4b4d03884ff4" category="section-title">Nettoyez l'environnement de test après un test de basculement</block>
  <block id="b22e9cc3eebab01136ffe8d3f7e201ca" category="paragraph">Une fois le test de basculement terminé, nettoyez l'environnement de test. Ce processus supprime les VM temporaires de l'emplacement de test, les FlexClones et les datastores temporaires.</block>
  <block id="8bc2bc3d6505c64050885fba02f25441" category="list-text">Sur la droite, sélectionnez l'option *actions* <block ref="2fddd650b01c7f9674be856867aae05d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>  Et sélectionnez *Clean up failover test*.</block>
  <block id="036828752e0e356c83a2f88c3a26b344" category="list-text">Dans la page Test failover, entrez “Clean up failover” et sélectionnez *Clean up failover test*.</block>
  <block id="ce68649418f9a08c1ca788541d81a5fc" category="section-title">Basculez le site source vers un site de reprise après incident</block>
  <block id="f5a93054f0d69f6d7904ca9d2efa38f0" category="paragraph">Le processus de basculement implique les opérations suivantes :</block>
  <block id="14e6c9bc0f37651c006424bfafce5ae9" category="list-text">Les machines virtuelles source sont hors tension.</block>
  <block id="98699ecbd563a31e2c5c4fbb9c9a84b3" category="list-text">La relation SnapMirror est rompue et le volume cible est réalisé en lecture/écriture.</block>
  <block id="9bddce206efcc2640b7dea26d41cc5fb" category="list-text">Les machines virtuelles cibles sont enregistrées et sous tension en fonction de l'ordre saisi dans la page groupes de ressources.</block>
  <block id="c1942c862f0687fdf3f5a7564e0eadfa" category="list-text">La relation SnapMirror est inversée entre la machine virtuelle cible et la machine virtuelle source.</block>
  <block id="d0d1a7100fd604152ac7b93eb1abc016" category="list-text">Sur la droite, sélectionnez l'option *actions* <block ref="2fddd650b01c7f9674be856867aae05d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Et sélectionnez *basculement*.</block>
  <block id="0362f1f30abcc40f31c3c6618b1a15c3" category="list-text">Pour vérifier la progression, dans le menu supérieur, sélectionnez *surveillance des travaux*.</block>
  <block id="ceeed92bd86d67dc2a2a6016ed40a571" category="paragraph">Vous pouvez obtenir un aperçu rapide de toutes vos ressources de reprise après incident ou les examiner en détail :</block>
  <block id="3faa64303d5f5bcd043bb88f6768e603" category="list-text">Sites</block>
  <block id="a8fc43ecd23ee9eb5e9efa5c60cb20b9" category="list-text">Plans de réplication</block>
  <block id="769b718779fbe38c65b122b69e0271a3" category="list-text">Groupes de ressources</block>
  <block id="0023e6c28000b2b0e540612bd4511db3" category="list-text">Dans le menu supérieur, sélectionnez *Tableau de bord*.</block>
  <block id="0acfc5a5ce6523c8fad77ea0b4d65862" category="section-title">Gestion des sites vCenter</block>
  <block id="f6384b4b10f3ca7cfac8402cfb23ef7f" category="paragraph">Vous pouvez modifier le nom du site vCenter et le type de site (sur site ou AWS).</block>
  <block id="c59beae96d46d2c9b38ce64663e3d9d0" category="list-text">Dans le menu supérieur, sélectionnez *sites*.</block>
  <block id="c4b621211240f640df1e2cfcc6cc5bec" category="list-text">Modifiez le nom et l'emplacement du site vCenter.</block>
  <block id="07851e0287e57a794c18de627c09e0e7" category="section-title">Gérer les plans de réplication</block>
  <block id="3058d1612836b55d5c4e71a540ba0c44" category="list-text">Si vous souhaitez interrompre temporairement un plan de réplication, vous pouvez le désactiver et l'activer ultérieurement.</block>
  <block id="98a6ed9560bddac4a68acf12bb7ce31c" category="list-text">Si vous n'avez plus besoin du plan, vous pouvez le supprimer.</block>
  <block id="eff6d6d4d66ab65f33be5de8b62e16d3" category="list-text">Dans le menu supérieur, sélectionnez *plans de réplication*.</block>
  <block id="0069a3bee99e644232abb4be8c0cfdfd" category="list-text">Pour afficher les détails du plan, sélectionnez l'option *actions* <block ref="2fddd650b01c7f9674be856867aae05d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Et sélectionnez *Afficher les détails du plan*.</block>
  <block id="690ae5d914fd57de729046d81d5d2ffa" category="list-text">Effectuez l'une des opérations suivantes :</block>
  <block id="5b10db4f07efa25e382abdf259d01eb2" category="list-text">Pour modifier les détails du plan (modifier la récurrence), sélectionnez l'onglet *Détails du plan* et sélectionnez l'icône *Modifier* à droite.</block>
  <block id="843b9bb43d8bfd905c71d66766381bb3" category="list-text">Pour modifier les mappages de ressources, sélectionnez l'onglet *mappage de basculement* et sélectionnez l'icône *Modifier*.</block>
  <block id="a6dcfee4cd10f2ad60c3d81bc2a3b8ad" category="section-title">Afficher les informations sur les datastores</block>
  <block id="432624070ae1b8a0b19fd42c048a224c" category="paragraph">Vous pouvez afficher des informations sur le nombre de datastores présents sur la source et sur la cible.</block>
  <block id="5e141a758f792ce4ad7e1b2107b1f7a4" category="list-text">Sélectionnez le vCenter dans la ligne site.</block>
  <block id="c553b552a9a8ba818b60c47b2f8a317c" category="list-text">Sélectionnez *datastores*.</block>
  <block id="39ee33e9296a158fe8a2360a75b5c352" category="list-text">Afficher les informations sur les datastores.</block>
  <block id="b5e92408332ec8fe388fc403b03249bf" category="section-title">Afficher les informations sur les machines virtuelles</block>
  <block id="c9157dd3682e2e92c9814e3646510ca8" category="paragraph">Vous pouvez afficher des informations sur le nombre de machines virtuelles présentes sur la source et sur la cible, ainsi que sur le processeur, la mémoire et la capacité disponible.</block>
  <block id="3849da8702f93c4c73b8b2d18d7d3b4d" category="list-text">Sélectionnez *machines virtuelles*.</block>
  <block id="2e91c6382e139b4d3b0307917725df9c" category="list-text">Afficher les informations sur les machines virtuelles.</block>
  <block id="ec972bce7640d5d440d3549702031815" category="section-title">Gérer les groupes de ressources</block>
  <block id="21b6410f349f79c305b5485d62f171ca" category="paragraph">Vous pouvez également modifier et supprimer des groupes de ressources.</block>
  <block id="b1190a0ce1a0e51d67d2bdd169a714b0" category="list-text">Dans le menu supérieur, sélectionnez *groupes de ressources*.</block>
  <block id="fb64cb9f2eb5e660830a8f202d12f794" category="list-text">Pour ajouter un groupe de ressources, sélectionnez *Ajouter un groupe*.</block>
  <block id="c292b94d404e989038191db88d347fc7" category="list-text">Pour effectuer des actions avec le groupe de ressources, sélectionnez l'option *actions* <block ref="2fddd650b01c7f9674be856867aae05d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>  À droite et sélectionnez l'une des options, telles que *Modifier le groupe de ressources* ou *Supprimer le groupe de ressources*.</block>
  <block id="d88f9a7fc239e91ef7446fdd0e2c26a4" category="list-text">Sur la droite, sélectionnez l'option *actions* <block ref="2fddd650b01c7f9674be856867aae05d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Et sélectionnez *répliquer*.</block>
  <block id="4e76033871d8eb52e7a46330cc531bd8" category="doc">Rétablir les applications à la source d'origine</block>
  <block id="95c065ae2a71de38942ceb973d97399b" category="paragraph">Dans ce workflow, BlueXP Disaster Recovery réplique (resyncs) toutes les modifications apportées à la machine virtuelle source d'origine avant d'inverser le sens de la réplication. Ce processus commence à partir d'une relation qui a terminé le basculement vers une cible et implique les étapes suivantes :</block>
  <block id="c6e71b0dcb6847124e49e97ed111f902" category="list-text">Sur le site cible, les machines virtuelles sont hors tension et non enregistrées, et les volumes sont démontés.</block>
  <block id="187b70ae9883d244642e7af4f1b374c6" category="list-text">La relation SnapMirror sur la source d'origine est rompue pour la lecture/l'écriture.</block>
  <block id="cf52bd02afc22671da3ea3180c78a19e" category="list-text">La relation SnapMirror est resynchronisée pour inverser la réplication.</block>
  <block id="8898f16594a0929c5eb30f974d806ff6" category="list-text">Les machines virtuelles source sont sous tension et enregistrées, et les volumes sont montés sur la source.</block>
  <block id="e832ace5bbe17c4658b6840cbcbc262c" category="list-text">Sur la droite, sélectionnez l'option *actions* <block ref="2fddd650b01c7f9674be856867aae05d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>  Et sélectionnez *Retour arrière*.</block>
  <block id="3eb0c514b60cae48136bb25780ddf867" category="summary">NetApp BlueXP est un service de reprise après incident basé dans le cloud qui automatise les workflows de reprise après incident. Une fois que vous avez ajouté des sites vCenter, vous êtes prêt à créer un plan de réplication ou de reprise d'activité.</block>
  <block id="b2f702d4d241c0d53726eedc499ac784" category="paragraph">Ces plans sont parfois appelés _plans_.</block>
  <block id="4f27ef77939e5393adc6b44aec83a6b7" category="paragraph">Un assistant vous guide tout au long de la procédure suivante :</block>
  <block id="8705d6076cb452e919a6e22862427440" category="list-text">Sélectionnez serveurs vCenter</block>
  <block id="d72f4a94d857178ae5cb1420995137e4" category="inline-image-macro">Capture d'écran montrant la page Ajouter un plan de réplication &amp;gt; Ajouter un plan</block>
  <block id="6961a5b80d0429840ea8a9232c79ec6f" category="paragraph"><block ref="b3b324f474892662518dcbec32158ea5" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="466ea193e548e9ef8d853f2da4829a3e" category="list-text">Créez un nom pour le plan de réplication.</block>
  <block id="ad05d9be76290e8ea731306ed4911c41" category="list-text">Sélectionnez les vCenters source et cible dans les listes vCenter source et cible.</block>
  <block id="e6cd86d61f4639c8a27006c6c29b3e9f" category="list-text">Sélectionnez *Suivant*.</block>
  <block id="4039eb9aa82f9a49f8096e652825e9c9" category="inline-image-macro">Capture d'écran montrant la page Ajouter un plan de réplication &amp;gt; applications à répliquer</block>
  <block id="f60de6a7e37982bbcf6e675308bbbeb8" category="list-text">Si vous le souhaitez, effectuez l'une des opérations suivantes :</block>
  <block id="84ffccfa6f5368695a086e51333e6494" category="list-text">Lorsque vous avez plusieurs groupes de ressources, assurez-vous que la séquence des groupes correspond à la séquence opérationnelle qui doit se produire.</block>
  <block id="94884044f731a17cf6d266f3acc71d30" category="section-title">Mappez les ressources source à la cible</block>
  <block id="15be2bc9d482c70a11a63e89eada5ce4" category="list-text">Dans la page mappage des ressources, cochez la case pour utiliser les mêmes mappages pour les opérations de basculement et de test.</block>
  <block id="137f19e6e2dc1219f33553b812627bc2" category="list-text">Ordinateurs virtuels</block>
  <block id="eff845e03ea7f765e5646b3de0aa3188" category="list-text">Datastore</block>
  <block id="0516742190fe9dfeaffe988ba6abe786" category="admonition">Vous pouvez tester ultérieurement l'intégralité du plan. Vous configurez actuellement les mappages pour l'environnement de test.</block>
  <block id="3f015374311e085394976bb9595d4f23" category="section-title">Identifier la récurrence</block>
  <block id="709c15cd0537a2fac696156d542aebf9" category="list-text">Dans la page récurrence, sélectionnez *migrer* ou *répliquer*.</block>
  <block id="b6f87dbacc6d25d61a3ccb8d788eee83" category="list-text">*Migrer* : sélectionnez cette option pour déplacer l'application vers l'emplacement cible.</block>
  <block id="061664c141fcaa8d32bae574640392e5" category="list-text">*Replicate* : maintenez la copie cible à jour avec les modifications de la copie source dans une réplication récurrente.</block>
  <block id="a807f56da9b717d84bb632ebfde49e6e" category="inline-image-macro">Capture d'écran montrant Ajouter un plan de réplication &amp;gt; récurrence</block>
  <block id="b6b37c618f509f4cd72b3116ce0f0a69" category="paragraph"><block ref="b647bf0b099c797a2c2c6a3a40882045" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="26ff2655fb5643a3e76370d9248a31df" category="admonition">Vous pouvez par la suite désactiver ou supprimer le plan de réplication.</block>
  <block id="47324a4e5509aeccc192aa7b07cbcac7" category="list-text">Sélectionnez *Ajouter un plan*.</block>
  <block id="a9980df200522b9bbaa257521bc396fe" category="paragraph">Le plan est ajouté à la liste des plans.</block>
  <block id="6df4f43f22118c6a361990f481e6ed83" category="list-text">Connectez-vous à BlueXP et sélectionnez *protection* &gt; *Disaster Recovery* dans la navigation de gauche.</block>
  <block id="2f11fab4722695438910176065d838b4" category="paragraph">Accédez à la page du tableau de bord de reprise d'activité BlueXP. Lorsque vous commencez par utiliser le service, vous devez ajouter des informations vCenter. Plus tard, le tableau de bord affiche les données relatives à vos sites et à vos plans de réplication.</block>
  <block id="6b3b905a38750ec7a08fa2e97d6315bf" category="admonition">Si certains sites vCenter existent déjà et que vous souhaitez en ajouter d'autres, sélectionnez *sites* dans le menu supérieur, puis *Ajouter*.</block>
  <block id="5a05572673bc07b0b94f07c482a67d13" category="inline-image-macro">Capture d'écran Ajouter un serveur vCenter </block>
  <block id="c65c0c2ea94db5e745008fb8af0f7f2e" category="paragraph"><block ref="c65c0c2ea94db5e745008fb8af0f7f2e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0eb5074333c815ccb54d1f6917e8d217" category="list-text">Ajoutez un site, sélectionnez le connecteur BlueXP et fournissez les informations d'identification vCenter.</block>
  <block id="1909b7ffbea69e2cc7b387ed9d255c18" category="admonition">Les certificats auto-signés ne sont pas aussi sécurisés que les autres certificats. Si votre serveur vCenter est configuré avec des certificats d'autorité de certification (CA) *NON*, cochez cette case ; sinon, la connexion au serveur vCenter ne fonctionnera pas.</block>
  <block id="fa12509cfb8e8ccded16e2a254e988c4" category="list-text">Sélectionnez *Ajouter*.</block>
  <block id="a0fa7543e8627767b57d6c2797fbbda9" category="paragraph">Vous allez ensuite ajouter un vCenter cible.</block>
  <block id="95a18472ce7b663d2c8fc430738919b9" category="list-text">Choisissez le site cible et l'emplacement. Si la cible est Cloud, sélectionnez *AWS*.</block>
  <block id="df06aa418d44ef8725ac68927671ed66" category="paragraph">Les vCenters source et cible apparaissent dans la liste des sites.</block>
  <block id="70536defad0e93353b2ee45a9eba84b0" category="list-text">Pour voir la progression de l'opération, dans le menu supérieur, sélectionnez *surveillance des tâches*.</block>
  <block id="239ed7a0645094a000a5d286f3b2ccf2" category="paragraph">Vous pouvez surveiller toutes les tâches de reprise sur incident et déterminer leur progression.</block>
  <block id="957efce312dc74d9f2981b256c11180c" category="list-text">Dans le menu supérieur, sélectionnez *surveillance des travaux*.</block>
  <block id="a658e38fe05c1b71ade8529d73e083db" category="list-text">Explorez tous les travaux liés aux opérations et vérifiez leurs horodatages et leur état.</block>
  <block id="a2628e207373ba02728e8a48a677eca6" category="list-text">Pour afficher les détails d'un travail particulier, sélectionnez cette ligne.</block>
  <block id="19a2cef623f0e702dd97e37e1bddd114" category="list-text">Pour actualiser les informations, sélectionnez *Actualiser*.</block>
  <block id="ea58b12500b984d81cc4acbd842abf4b" category="doc">Utilisez la présentation de la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="7575e174dc260d92f2d1d339e047dce2" category="paragraph">La reprise d'activité BlueXP vous permet d'atteindre les objectifs suivants :</block>
  <block id="975bd51387ba647a2ec64ceadc877674" category="inline-link-macro">Répliquez des applications VMware</block>
  <block id="749631a04a1d534a6576d86a67895e07" category="list-text"><block ref="bc45819eee68deaddfdb62979db4ed0b" category="inline-link-macro-rx"></block> Sur votre site principal vers un site distant de reprise d'activité dans le cloud, grâce à la réplication SnapMirror</block>
  <block id="ce73dc7b29306446e29ef94fab241864" category="inline-link-macro">Tester le basculement</block>
  <block id="c2f1a6d25e419c9b90bca2c00970b55d" category="list-text"><block ref="1eb384da451aa1014bf5aa632cfa3987" category="inline-link-macro-rx"></block> sans interrompre les machines virtuelles d'origine.</block>
  <block id="b1f0bf46829b4c6beb14d50bf487d856" category="inline-link-macro">basculez votre site principal</block>
  <block id="de346c2b2291b2f2734e1f86e900ae99" category="list-text">En cas d'incident, <block ref="c6aafe8fbf5a24cb8116bdae71eb6c66" category="inline-link-macro-rx"></block> À VMware Cloud on AWS avec FSX for NetApp ONTAP.</block>
  <block id="e89ad820b169dd69e140ee0cd12bfc40" category="inline-link-macro">retour arrière</block>
  <block id="c7cc26c4e9c0b4b79f46fea909937926" category="list-text">Une fois le sinistre résolu, <block ref="34c4a51d8bf8a64dde44adbfd1be3850" category="inline-link-macro-rx"></block> du site de reprise sur incident au site principal.</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Commencez</block>
  <block id="8fb6114a69ebd8d03454bf88226c2699" category="sidebar">Découvrez la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="cba825c97ec1370126ef10d403f67a0e" category="sidebar">Nouveautés de la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="06ad314b340900d226b1196e1fe289e9" category="sidebar">Démarrage rapide</block>
  <block id="ee68e5b99222bbc29a480fcb0d1d6ee2" category="sidebar">Prérequis</block>
  <block id="1fe917b01f9a3f87fa2d7d3b7643fac1" category="sidebar">FAQ</block>
  <block id="e5353dae55a4aa8e9f57f158f34d11cc" category="sidebar">Utilisez la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="0354d8225b6aed73a9d3c961b2952a74" category="sidebar">Répliquer des applications sur un autre site</block>
  <block id="606e5efb48ba23d3028b15c48082cee8" category="sidebar">Basculez les applications vers un site distant</block>
  <block id="990897e3160bb80d2424cc97a496e40b" category="sidebar">Rétablir les applications sur le site source d'origine</block>
  <block id="813011e2103649bb71f124adedcc10ea" category="sidebar">Blogs et communauté</block>
  <block id="dd490b81914dd945601e442a41cb4222" category="sidebar">Communauté NetApp</block>
  <block id="ad203e818e0c9d7f42f1c260b33875f3" category="sidebar">Webinaires sur le cloud</block>
  <block id="c84c0f6820fdd01db35db56ad7a4fe6c" category="sidebar">Documents relatifs à la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="0adc03eac86772ad2c75c8f140be417e" category="sidebar">Connaissances et support</block>
  <block id="7d0ee6fed10d3d4e5c9ee496729ab519" category="sidebar">Notes de mise à jour</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Quoi de neuf</block>
  <block id="a900cb57c651ef75881dfa4543e4701d" category="sidebar">Répliquer sur un autre site</block>
  <block id="2652fb9c2d661c6e545a590071ac6a1f" category="sidebar">Basculez vers un site distant</block>
  <block id="ece19bab46695021f109a5e50f08bebe" category="paragraph">L'enregistrement au support est requis pour recevoir le support technique spécifique à BlueXP et à ses solutions et services de stockage. L'enregistrement au support est également requis pour activer les principaux workflows des systèmes Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="8a3d807608e632d188a288fc5f4aa7eb" category="paragraph">L'inscription au support n'active pas le support NetApp pour un service de fichiers de fournisseur cloud. Pour obtenir de l'aide concernant un service de fichiers d'un fournisseur cloud, son infrastructure ou toute solution utilisant le service, consultez la section « obtention d'aide » de la documentation BlueXP associée à ce produit.</block>
  <block id="522cbb900314aeb84eb5a961c5f94672" category="section-title">Bénéficiez du support pour les services de fichiers d'un fournisseur cloud</block>
  <block id="f6185bb12f5e53c800be8cda7fbca65b" category="paragraph">Pour obtenir de l'aide concernant un service de fichiers d'un fournisseur cloud, son infrastructure ou toute solution utilisant le service, consultez la section « obtention d'aide » de la documentation BlueXP associée à ce produit.</block>
  <block id="3880ae5df9fdc4d0fc4a6d00a2239530" category="paragraph">Pour bénéficier du support technique spécifique à BlueXP et à ses solutions et services de stockage, utilisez les options de support décrites ci-dessous.</block>
  <block id="2971377ab46c11db3998ef23731b52cf" category="section-title">20 octobre 2023</block>
  <block id="b56e223e6fc7ca1dfacb6233ed47b35e" category="paragraph">Cette version préliminaire de la reprise d'activité de BlueXP inclut les mises à jour suivantes.</block>
  <block id="af242308972c98cd4207cc26ee6edaa9" category="paragraph">Désormais, avec la reprise d'activité BlueXP, vous pouvez protéger vos workloads VMware sur site basés sur NFS contre les incidents vers un autre environnement VMware sur site et NFS en plus du cloud public. La reprise d'activité BlueXP orchestre l'achèvement des plans de reprise d'activité.</block>
  <block id="8fb7b8d770a994170f1c007a9255f124" category="admonition">Avec cette offre de prévisualisation, NetApp se réserve le droit de modifier les détails, le contenu et le calendrier de l'offre avant la disponibilité générale.</block>
  <block id="d2821a0bfab67d1ac8b7770287a7e5fa" category="paragraph"><block ref="5e6f535f5269a2222938cba2b978dc6c" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="0d2ad64b559232943585fd7b1d8a6a97" category="section-title">27 septembre 2023</block>
  <block id="0c31e0b40d23036cf9c9e0c4345b96d6" category="paragraph">Cette version préliminaire de la reprise d'activité de BlueXP inclut les mises à jour suivantes :</block>
  <block id="be74a2f8b73ed15a46d21c202566b3bb" category="inline-link">Consultez l'état de vos plans de reprise sur incident dans le tableau de bord</block>
  <block id="d1181cbae4acc0d9feb9f608b3ee586f" category="paragraph">Reportez-vous à la section<block ref="cdc1638a4873b7c2cfc1c5962a5d03ab" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="056f6fba19f65e991a1c38d676e1c20d" category="list-text">*RPO* : vous pouvez maintenant saisir l'objectif de point de récupération (RPO) et le nombre de rétention dans la section datastores du plan de réplication. Indique la quantité de données qui doit exister et qui n'est pas antérieure à l'heure définie. Si, par exemple, vous le configurez à 5 minutes, le système peut perdre jusqu'à 5 minutes de données en cas d'incident sans affecter les besoins stratégiques de l'entreprise.</block>
  <block id="6b4866d6790f0b6c044df7d2894f1313" category="paragraph">Reportez-vous à la section<block ref="5cf2140f2775e5f1ccc24bb836a069a3" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="ff7e9f26eed12684568d409b38d71bcc" category="list-text">*Améliorations de la mise en réseau* : lorsque vous mappez la mise en réseau entre les emplacements source et cible dans la section machines virtuelles du plan de réplication, BlueXP Disaster Recovery propose désormais deux options : DHCP ou IP statique. Auparavant, seul DHCP était pris en charge. Pour les adresses IP statiques, vous configurez le sous-réseau, la passerelle et les serveurs DNS. En outre, vous pouvez maintenant saisir des informations d'identification pour les machines virtuelles.</block>
  <block id="fe329f91281efd1c71c4145c82444ecd" category="list-text">*Modifier les plannings* : vous pouvez maintenant mettre à jour les plannings de plans de réplication.</block>
  <block id="ecd36d02576c4fe28ab61b5c14fa69c4" category="inline-link">Gérer les ressources</block>
  <block id="4cfb152ee6cdcd5bb952055f0451eb1e" category="paragraph">Reportez-vous à la section<block ref="62052e6a6f987a8752e8d90cacdd602d" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="58adec32627fd44ceeefdcc62aeec6fc" category="list-text">*SnapMirror automation* : lors de la création du plan de réplication dans cette version, vous pouvez définir la relation SnapMirror entre les volumes source et cible dans l'une des configurations suivantes :</block>
  <block id="92b7daac1d86d399dc5b1e009d09f0f5" category="list-text">1 à 1</block>
  <block id="352d4f9f99cbd649fab2edc17c761e66" category="list-text">1 à plusieurs dans une architecture en éventail</block>
  <block id="7d2e89736c1e0a679ed3c86b8b5e6141" category="list-text">De plusieurs à 1 en tant que groupe de cohérence</block>
  <block id="f84b964a31258c14e682925c71bbbd80" category="list-text">De plusieurs à plusieurs</block>
  <block id="b1026ebb435e887031ec24334255046b" category="paragraph">La préversion de la reprise d'activité BlueXP est un service de reprise après incident basé dans le cloud qui automatise les workflows de reprise après incident. À l'aide de la préversion de la reprise d'activité BlueXP, vous pouvez protéger vos workloads VMware sur site basés sur NFS exécutant le stockage NetApp vers VMware Cloud (VMC) sur AWS avec Amazon FSX pour ONTAP.</block>
  <block id="8f34806925352860a20b553ca661087f" category="paragraph">Cette version comprend les mises à jour suivantes :</block>
  <block id="25d037b5df7f2e04a4d6a1a3bc33caa7" category="paragraph">BlueXP est un service de reprise après incident basé dans le cloud qui automatise les workflows de reprise après incident. À l'aide de la préversion de la reprise d'activité BlueXP, vous pouvez protéger vos workloads VMware sur site basés sur NFS exécutant le stockage NetApp vers VMware Cloud (VMC) sur AWS avec Amazon FSX pour ONTAP.</block>
  <block id="06ac9795c624b3d11d868c539799e690" category="summary">Avec la reprise d'activité BlueXP, vous pouvez répliquer les applications VMware sur votre site source vers un site distant de reprise d'activité dans le cloud à l'aide de la réplication SnapMirror.</block>
  <block id="45f720a21ddc7fdf66bae8fdaea1d53e" category="admonition">Une fois le plan de reprise d'activité créé, identifiez la récurrence dans l'assistant et lancez une réplication vers un site de reprise d'activité, la reprise d'activité BlueXP vérifie toutes les 30 minutes que la réplication se produit réellement conformément au plan. Vous pouvez surveiller la progression dans la page moniteur des tâches.</block>
  <block id="135b308ed83c53f1516b7c754566d1c4" category="paragraph-title">Avant de commencer</block>
  <block id="dd6963ed0ddd7c005bc031c271ee4ef9" category="paragraph">Avant de lancer la réplication, vous devez avoir créé un plan de réplication et sélectionné de répliquer les applications. Ensuite, l'option *répliquer* apparaît dans le menu actions.</block>
  <block id="e95b50cfb71995cd2a2c4c00f88795c2" category="list-text">Sélectionnez le plan de réplication.</block>
  <block id="798f01bc27c71f62fd4a64e0bb155f2f" category="paragraph">Ce processus ne consomme pas de capacité physique supplémentaire dans le stockage ONTAP sur site ou FSX pour le stockage NetApp ONTAP dans AWS. Le volume source d'origine n'est pas modifié et les tâches de réplica peuvent se poursuivre même en cas de reprise après sinistre.</block>
  <block id="fc3e06260a2d82cbcdc61d0edfe814f2" category="paragraph">En cas d'incident, basculez votre site VMware primaire sur site à la demande vers un autre site VMware sur site ou VMware Cloud sur AWS avec FSX pour NetApp ONTAP.</block>
  <block id="0e4406e2f319d2b24ab99a69613fbf47" category="list-text">Les datastores sont créés et montés sur le cluster ou l'hôte VMware ou VMC en fonction des informations capturées dans le plan de réplication.</block>
  <block id="48b7a229446624a8bba6bae8e801d0ab" category="list-text">Revenez à la liste des plans en sélectionnant "plans de réplication" dans le fil d'Ariane en haut à gauche.</block>
  <block id="8fcc9f88ea38569445e7602709323556" category="summary">NetApp BlueXP est un service de reprise après incident basé dans le cloud qui automatise les workflows de reprise après incident.</block>
  <block id="6c7035d9b69fd476492cd72377f29453" category="paragraph">Le tableau de bord de reprise d'activité BlueXP vous permet de déterminer l'état de vos sites de reprise d'activité et de vos plans de réplication. Vous pouvez rapidement déterminer quels sites et plans sont sains, déconnectés ou dégradés.</block>
  <block id="deddd86c6a5897bccccb85b43b4b28da" category="list-text">Dans le menu supérieur de reprise d'activité BlueXP, sélectionnez *Tableau de bord*.</block>
  <block id="04edaa59dc99bd9193a5ad37083cc900" category="list-text">Consultez les informations suivantes sur le tableau de bord :</block>
  <block id="b845a02ab309809100805f1256a064e8" category="list-text">*Sites* : consultez l'état de santé de vos sites. Un site peut avoir l'un des États suivants :</block>
  <block id="e2438a3d730fa8490b06524ee1d8b0ed" category="paragraph">Pour afficher les détails du site, sélectionnez *Afficher tout* pour un état ou *Afficher les sites* pour les voir tous.</block>
  <block id="18c8e34abace1973ab5a4468dba74870" category="list-text">*Plans de réplication* : permet d'afficher l'état de santé de vos plans. Un plan peut avoir l'un des États suivants :</block>
  <block id="ddc1e4c30a24a09d9ea40b7e332147a4" category="list-text">*Prêt*</block>
  <block id="f44027b669999f97854e8ef8c8215f16" category="list-text">*Échec*</block>
  <block id="71fa181482da7d95240895b60c1654ee" category="paragraph">Pour consulter les détails du plan de réplication, sélectionnez *Afficher tout* pour un état ou *Afficher les plans de réplication* pour les voir tous.</block>
  <block id="42ad006ef72ab8b86610109a75d3073b" category="list-text">*Groupes de ressources* : permet d'afficher l'état de santé de vos groupes de ressources. Un groupe de ressources peut avoir l'un des États suivants :</block>
  <block id="44cd3c457f12a5322db95c67eb00d629" category="list-text">*MV protégées* : les VM font partie d'un groupe de ressources.</block>
  <block id="8a5ac28d6ec264c5863fb5328c2943db" category="list-text">*Machines virtuelles non protégées* : les machines virtuelles ne font pas partie d'un groupe de ressources.</block>
  <block id="2ce874f5717134aa8a63e219f05d39f9" category="list-text">Le nombre de basculements, de basculements de test et de migrations. Par exemple, si vous avez créé deux plans et migré vers les destinations, le nombre de migrations apparaît comme « 2 ».</block>
  <block id="d26cf1f0512a50b32d5a10b931f5fbe0" category="list-text">Vérifiez toutes les opérations dans le volet activité. Pour afficher toutes les opérations sur le moniteur des tâches, sélectionnez *Afficher tous les travaux*.</block>
  <block id="6bc8dd7bb67f1165364943cf065cadcf" category="summary">En utilisant la reprise d'activité BlueXP, vous pouvez migrer les applications VMware de votre site source vers un autre site.</block>
  <block id="37fca13c16336a96bde58435050fff09" category="doc">Migration des applications vers un autre site</block>
  <block id="ef5012739ecaf46323c1ba893541dc15" category="admonition">Après avoir créé le plan de réplication, identifiez la récurrence dans l'assistant et lancez la migration, la reprise d'activité BlueXP vérifie toutes les 30 minutes que la migration a effectivement lieu conformément au plan. Vous pouvez surveiller la progression dans la page moniteur des tâches.</block>
  <block id="c7e296ab461bd699a5d9cbf0801b389c" category="paragraph">Avant de lancer la migration, vous devez avoir créé un plan de réplication et choisi de migrer les applications. L'option *migrer* apparaît alors dans le menu actions.</block>
  <block id="4b832a5ef0d288f92d7b413054dc905f" category="list-text">Sur la droite, sélectionnez l'option *actions* <block ref="2fddd650b01c7f9674be856867aae05d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Et sélectionnez *migrer*.</block>
  <block id="9d8650f8b712e42ae65b817a2d362674" category="inline-link-macro">Consultez l'état de vos plans de reprise d'activité</block>
  <block id="15d1e8fd5353c6a7e30202b501b639c3" category="inline-link-macro">Migrez vos applications VMware</block>
  <block id="946772510dcd559e9d7d09458b2abd6f" category="list-text"><block ref="4c49990f7ea38fc4135c764bbfcd7786" category="inline-link-macro-rx"></block> sur votre site principal vers un autre site.</block>
  <block id="46da469bb05d1d3a2c620e2963f1531a" category="list-text"><block ref="698cc22cc758157d8f18359f8b528216" category="inline-link-macro-rx"></block> Sur la page surveillance des travaux.</block>
  <block id="3c47c0bca0e482b13e82a95a95df0741" category="list-text">Entrez le nom du plan de réplication pour confirmer et démarrer le retour arrière.</block>
  <block id="d813bc25d25a7f816dde51c17f6c6ba0" category="list-text">Mappez la façon dont les ressources de l'environnement source sont mappées à la destination.</block>
  <block id="c456b58190fd5c21d84750f126197baf" category="paragraph">Sélectionnez d'abord le vCenter source, puis le vCenter de destination.</block>
  <block id="7fceed43db5d7f111f8ef8f9351ffecd" category="paragraph">Indiquez si vous souhaitez migrer des données (un déplacement unique) vers une autre cible ou les répliquer à la fréquence SnapMirror.</block>
  <block id="a6263fdec62a2bd89f463f2208f79331" category="paragraph">Si vous souhaitez la répliquer, identifiez la fréquence à laquelle les données doivent être mises en miroir.</block>
  <block id="901540dd7e45eaf2226327527c8d78b4" category="list-text">*Source* : sélectionnez *découvrir les serveurs vCenter* pour entrer des informations sur le site vCenter source.</block>
  <block id="bc7f3cb185f48d451eb5ef976e8ad82d" category="list-text">*Cible* :</block>
  <block id="d23a9d83c87c6eacef309f00a2beb5d3" category="inline-image-macro">Capture d'écran de la page sites</block>
  <block id="6f5e3fdfa73285ac2283ba492cf2d47b" category="list-text">VMware Cloud (VMC) sur AWS avec Amazon FSX pour NetApp ONTAP ou</block>
  <block id="b374472b15e644f23d1e6b059b5216b9" category="list-text">Un autre environnement VMware sur site basé sur NFS avec stockage ONTAP</block>
  <block id="53c1c0c22e2a647591a0b52427852850" category="paragraph"><block ref="53c1c0c22e2a647591a0b52427852850" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="add8d69a5f7975ffd43124657fc5030d" category="list-text">Répliquez les applications VMware de votre site de production sur un site distant de reprise d'activité dans le cloud ou sur site à l'aide de la réplication SnapMirror.</block>
  <block id="dcc9d99320099ed731ca2f05b3e501a7" category="list-text">Migrez les workloads VMware de votre site d'origine vers un autre site.</block>
  <block id="a6a42e8e3070730d19bfd86d6a1d66fe" category="paragraph">Le schéma suivant présente l'architecture des plans de reprise d'activité sur site à sur site.</block>
  <block id="20099229ad21726312a6ff50740b0b57" category="paragraph">En cas d'incident, ce service vous aide à restaurer des machines virtuelles dans l'autre environnement VMware ou VMC sur site en rompant les relations SnapMirror et en rendant le site de destination actif.</block>
  <block id="96ed64c294e585324853f8f980f9d78e" category="sidebar">Migrer des applications vers un autre site</block>
  <block id="36a7330c410600f4393af365b3d66e29" category="sidebar">Blog sur la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="ad80d6168dc288f4361413eeca80dc5f" category="sidebar">Migrer vers un autre site</block>
  <block id="610937dc327c640656a75f6464a91433" category="summary">BlueXP est un service de reprise après incident basé dans le cloud qui automatise les workflows de reprise après incident. Avec la reprise d'activité BlueXP pour VMware, vous pouvez répliquer vos workloads VMware sur site exécutant un stockage ONTAP vers un data Center Software-defined VMware dans des clouds publics comme site de reprise d'activité à l'aide du stockage cloud NetApp.</block>
  <block id="578e9059da07f7d858d4746bbf9af55a" category="section-title">1er février 2024</block>
  <block id="bb3e5e687ab316872aaebfbeeb4a6605" category="list-text">DHCP : si vous choisissez cette option, vous fournissez les informations d'identification de la machine virtuelle.</block>
  <block id="302dd2d13eb7b51a95fccbe2fc1ba0b8" category="list-text">IP statique : vous pouvez sélectionner les mêmes informations ou des informations différentes à partir de la machine virtuelle source. Si vous choisissez la même chose que la source, vous n'avez pas besoin d'entrer les informations d'identification. En revanche, si vous choisissez d'utiliser des informations différentes de la source, vous pouvez fournir les informations d'identification, l'adresse IP, le masque de sous-réseau, le DNS et la passerelle.</block>
  <block id="1a390a4e18b059462c8f07ea2ea02106" category="paragraph">Pour plus de détails, reportez-vous à<block ref="5cf2140f2775e5f1ccc24bb836a069a3" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="162522900f68ffca5220e53ec0e2c907" category="paragraph">Pour plus de détails, reportez-vous à<block ref="7cdfded96340b83fb1e5d3c286b13377" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="17c3c89f25f7684516a883f30f10b747" category="section-title">11 janvier 2024</block>
  <block id="77a292951e2cd7ee0d1bc7d3db0020ec" category="list-text">Cette version vous permet d'accéder plus rapidement aux informations d'autres pages du tableau de bord.</block>
  <block id="0f354958858456370fa7b64c5f2a913c" category="paragraph"><block ref="929628a652068d14da23775529f8803b" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="27469d5f3bff97989e2a320de315084a" category="inline-image-macro">Capture d'écran montrant Add Replication plan &amp;gt; Resource mapping &amp;gt; Virtual machines</block>
  <block id="13f51fa84ff64a1c633957d1dcf01637" category="paragraph">Cela peut s'avérer très utile lors de la restauration d'environnements volumineux sur des clusters cibles plus petits ou lors de tests de reprise après incident sans devoir provisionner une infrastructure VMware physique individuelle.</block>
  <block id="d59e0b46782e48a01966e5c7ccc38d17" category="paragraph">NetApp utilise Microsoft Entra ID comme fournisseur d'identité pour les services d'authentification spécifiques à la prise en charge et à l'octroi de licences.</block>
  <block id="7fda53563ff8ebfe855a3a79f568f396" category="summary">Avec la reprise d'activité BlueXP, vous pouvez utiliser différents plans de licence, notamment un essai gratuit, un abonnement avec paiement à l'utilisation ou l'utilisation de votre propre licence.</block>
  <block id="a7193edb26a4b1bca4b7b82254e6dd4b" category="doc">Configurez les licences pour la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="9a0514da0283645471837a7dd9cdd00a" category="list-text">Afficher n'importe quelle ressource, telle qu'une charge de travail ou un plan de réplication.</block>
  <block id="1868701c43ed8ccfa46dc8fe93f4252f" category="list-text">Supprimez toute ressource, telle qu'une charge de travail ou un plan de réplication.</block>
  <block id="88c474e49a0cbbc7ef17d052040cd008" category="admonition">Aucune limite de capacité n'est appliquée pendant l'essai.</block>
  <block id="f37d436fdc8600ce24709a8f4435ec79" category="paragraph">Pendant la période d'essai, vous disposez de toutes les fonctionnalités.</block>
  <block id="39c87728ab108f5ab751a40319f03bc8" category="list-text">Accédez au<block ref="4d9841a08a6f1c082f5ba73c5d87fcc1" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="771e1ea643a8723d0d0dfad6c2b70ace" category="list-text">Si vous n'avez pas encore ajouté de connecteur pour d'autres services, ajoutez-en un.</block>
  <block id="e6e80588e9fe7cf89218fea44300f7ca" category="inline-link">En savoir plus sur les connecteurs</block>
  <block id="7530875db6f7eceea689fdfeb6a12778" category="paragraph">Pour ajouter un connecteur, voir<block ref="d6df7dcc2fc3105e10967a9194806ce5" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="ee6d03e51dd7b0fc10c6b3c8fcab3718" category="section-title">Une fois la version d'évaluation terminée, achetez une licence BYOL par l'intermédiaire de NetApp</block>
  <block id="8d4d6551ee286317b2a4f297766952f5" category="section-title">Terminez l'essai gratuit</block>
  <block id="859b0ef2563ddd8c6712d419656bde38" category="paragraph">Vous pouvez interrompre l'essai gratuit à tout moment ou attendre son expiration.</block>
  <block id="d940bc2868fa1d10a5c804aa0df8fd1b" category="list-text">Dans la reprise d'activité BlueXP, en haut à droite, sélectionnez *essai gratuit - Afficher les détails*.</block>
  <block id="2c6b9011807f7d1e8a37a31be26bb7c0" category="list-text">Dans la liste déroulante des détails, sélectionnez *Terminer l'essai gratuit*.</block>
  <block id="fc145d0284ba4e60c3b5f315355ac505" category="inline-image-macro">Fin de la page d'essai gratuite</block>
  <block id="cb4cbd8ce32849060814e41e57e5db7f" category="paragraph">Ceci supprimera tous les plannings, plans de réplication, groupes de ressources, vCenters et sites. Les données d'audit, les journaux d'opérations et l'historique des tâches sont conservés jusqu'à la fin de la vie du produit.</block>
  <block id="c3964fe08c9dd95815cc67d8aaee9323" category="list-text">Saisissez « fin de l'essai » dans la zone de texte.</block>
  <block id="44a320573c319d1f30b840c2d11a4e26" category="list-text">Sélectionnez *fin*.</block>
  <block id="3906249fde1cef9339402436007bb4f7" category="paragraph">Si vous apportez votre propre licence (BYOL), la configuration inclut l'achat de la licence, l'obtention du fichier de licence NetApp (NLF) et l'ajout de la licence au portefeuille digital BlueXP.</block>
  <block id="53ea2f641b462d658be2f78d3070c4e8" category="section-title">Mettez à jour votre licence BlueXP lorsqu'elle expire</block>
  <block id="847676092f852cc523c768a478d757f1" category="paragraph">Si votre période de licence approche la date d'expiration ou si votre capacité sous licence atteint la limite, vous serez informé dans l'interface utilisateur de reprise d'activité BlueXP. Vous pouvez mettre à jour votre licence de reprise d'activité BlueXP avant son expiration afin que vous puissiez accéder à vos données numérisées sans interruption.</block>
  <block id="a274f4d4670213a9045ce258c6c56b80" category="inline-link">Notifications</block>
  <block id="9cb535dcfcda2b04cab5b48ce4b5044b" category="admonition">Ce message apparaît également dans le portefeuille digital BlueXP et dans<block ref="b553b83f4f3ab8ad7adf12f36cefd6a6" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="3a46f989d3db91bd2030de32947cd608" category="section-title">Avantages de l'utilisation de la reprise d'activité BlueXP pour VMware</block>
  <block id="cce8630c08ede8fc88504929ae963b37" category="paragraph">La reprise d'activité BlueXP offre les avantages suivants :</block>
  <block id="208ae1835c38717d827d78f2184f1eb8" category="paragraph">NetApp ne vous facture pas pour l'utilisation de la version d'évaluation de la reprise d'activité de BlueXP.</block>
  <block id="49cc6e59fe89d60aa8a69d475908ad17" category="section-title">Fonctionnement de la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="53bb415fa5ffe0063bff5bf128aceea8" category="paragraph">La reprise d'activité BlueXP permet de restaurer des workloads répliqués depuis un site sur site vers Amazon FSX pour ONTAP ou un autre site sur site. Ce service automatise la restauration à partir du niveau SnapMirror, via l'enregistrement des machines virtuelles vers Virtual machine Cloud (VMC) et les mappages du réseau directement sur la plateforme de sécurité et de virtualisation du réseau VMware, NSX-T. Cette fonctionnalité est incluse dans tous les environnements Virtual machine Cloud.</block>
  <block id="e907b41f5f3d7332bee5a43fbbf78a08" category="section-title">Configuration des licences</block>
  <block id="db9425c5e893fb09212aa796b71ab4ff" category="paragraph"><block ref="db9425c5e893fb09212aa796b71ab4ff" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="9aea41391b3a188365a351addd6cf6fc" category="list-text">Si vous utilisez BlueXP avec un connecteur existant, lorsque vous sélectionnez « reprise après incident », un message s'affiche pour vous inscrire.</block>
  <block id="cbef5af23561d0ec620e5d275e7c8eb5" category="inline-image-macro">Tableau de bord de reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="b044111e167403664c9e3432eca1f25a" category="sidebar">Documentation sur la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="4aca0b59a2fa7d9e86368a58f1e869c9" category="list-text">Sélectionnez l'option *actions* <block ref="e282bbe0f95615c6416d0f1c92efdcdd" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>  À droite du nom du vCenter et sélectionnez *Modifier*.</block>
  <block id="f2461bdb5195b41a112c405c95584734" category="inline-image-macro">Liste des plans de réplication</block>
  <block id="cfff02ce3a45ebd0c9288d1fb7097cca" category="paragraph"><block ref="cfff02ce3a45ebd0c9288d1fb7097cca" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="8b4399d7029673ba83df4f916514230b" category="paragraph">Un basculement de test n'a _pas d'impact sur les charges de travail de production, la relation SnapMirror utilisée sur le site de test et les charges de travail protégées qui doivent continuer à fonctionner normalement.</block>
  <block id="22d1d4bc51673707e71b38cb5d9f8053" category="admonition">Une fois le basculement lancé, les VM restaurées sont visibles dans le vCenter du site de reprise d'activité (machines virtuelles, réseaux et datastores). Par défaut, les machines virtuelles sont restaurées dans le dossier charge de travail.</block>
  <block id="7133b9cf238828da0a287b89ce855ec3" category="paragraph"><block ref="7133b9cf238828da0a287b89ce855ec3" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0e17ce70dd39a8a056cb5ca0081d4526" category="list-text">*En cours d'exécution* : le vCenter est connecté, sain et en cours d'exécution.</block>
  <block id="ed4bdaafb191f860f256d0b1e88eb50e" category="list-text">*Down* : le vCenter n'est pas accessible ou présente des problèmes de connectivité.</block>
  <block id="45fa526b7f7589c94a8a5911f187838f" category="list-text">*Problème* : le vCenter est inaccessible ou présente des problèmes de connectivité.</block>
  <block id="f1b3d2c036cfab036f34533fa19f954e" category="paragraph">Vous pouvez créer un plan de réplication et modifier des plannings pour la conformité et les tests.</block>
  <block id="89dd75b1f79276c7e30e794e1c739f04" category="section-title">Créez le plan</block>
  <block id="abe3a973462c3c328672dbc95e640218" category="paragraph">Si vous souhaitez créer une relation SnapMirror dans ce service, le cluster et son peering de SVM doivent avoir déjà été configurés en dehors de la reprise d'activité BlueXP.</block>
  <block id="d97200be5ae32d344d6cc35c5789517d" category="section-title">Modifiez les plannings pour tester la conformité et vous assurer que les tests de basculement fonctionnent</block>
  <block id="e670d26caed2e49f16fe367f74a57f21" category="paragraph">Il peut être utile de définir des plannings pour tester les tests de conformité et de basculement afin de vous assurer qu'ils fonctionneront correctement si vous en avez besoin.</block>
  <block id="0c9133d8bb2cba28a02319fd78380fa9" category="list-text">*Impact sur le temps de conformité* : lorsqu'un plan de réplication est créé, le service crée un programme de conformité par défaut. Le temps de conformité par défaut est de 30 minutes. Pour modifier cette heure, vous pouvez utiliser l'option modifier la planification dans le plan de réplication.</block>
  <block id="f1b5b1b3eb29f73ad308b990489fa377" category="list-text">*Impact du basculement de test* : vous pouvez tester un processus de basculement à la demande ou selon un planning. Cela vous permet de tester le basculement des machines virtuelles vers une destination spécifiée dans un plan de réplication.</block>
  <block id="ab2752a523dd44fcb8640d76a0e117d3" category="paragraph">Un basculement de test crée un volume FlexClone, monte le datastore et déplace la charge de travail sur ce datastore. Un basculement de test n'a _pas d'impact sur les charges de travail de production, la relation SnapMirror utilisée sur le site de test et les charges de travail protégées qui doivent continuer à fonctionner normalement.</block>
  <block id="74af4bc99691d529b32e88a3fd49a4f9" category="paragraph">En fonction de la planification, le test de basculement s'exécute et s'assure que les charges de travail sont déplacées vers la destination spécifiée par le plan de réplication.</block>
  <block id="3637e54ce6a2873442d292031c4510ac" category="inline-image-macro">Capture d'écran affichant la liste des plans de réplication</block>
  <block id="c68e9c6f6cc379f688813c5c5dd9964a" category="paragraph"><block ref="c68e9c6f6cc379f688813c5c5dd9964a" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="49ff95b6dcd137f59a6acecf04a4c3b1" category="inline-image-macro">Menu actions des points horizontaux</block>
  <block id="4feceaff4e5d197335e4db8ef5a3caa3" category="list-text">Sélectionnez *actions* <block ref="6b4b871445179eda383c81faf6cf5a92" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Et sélectionnez *Modifier les horaires*.</block>
  <block id="82f6ffc6da6b694c0ab3c66fb6de3d70" category="list-text">Indiquez la fréquence en minutes à laquelle vous souhaitez que la reprise d'activité BlueXP vérifie la conformité des tests.</block>
  <block id="624d6b88f7d5d30d488d6dd3a51f4781" category="list-text">Pour vérifier que vos tests de basculement sont en bon état, cochez *Exécuter les basculements selon un planning mensuel*.</block>
  <block id="4e305fe14ce90c5da1d1d11ea08f5fe4" category="list-text">Sélectionnez le jour du mois et l'heure d'exécution de ces tests.</block>
  <block id="294642716409ca930af5721f2db940c1" category="list-text">Saisissez la date au format aaaa-mm-jj lorsque vous souhaitez que le test commence.</block>
  <block id="e3afddca17ec740a7556918c2bbdc013" category="inline-image-macro">Capture d'écran montrant où vous pouvez modifier les horaires</block>
  <block id="380f2a79a88b8118529d87c864cff3d8" category="paragraph"><block ref="380f2a79a88b8118529d87c864cff3d8" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="0a003809d85acf4d6a198955e5780ac3" category="list-text">Pour nettoyer l'environnement de test une fois le test de basculement terminé, cochez *nettoyage automatique après basculement du test*.</block>
  <block id="20ace5d6661ce95df08950b97c500ddc" category="admonition">Ce processus annule l'enregistrement des machines virtuelles temporaires à partir de l'emplacement de test, supprime le volume FlexClone créé et démonte les datastores temporaires.</block>
  <block id="10492389e94efdebbb66f7b0cd8a1324" category="list-text">Sélectionnez *Enregistrer*.</block>
  <block id="4d519f9cb24d082270f8f88ccccd42e3" category="paragraph">Découvrez les nouveautés de la reprise d'activité BlueXP.</block>
  <block id="592997dde366d5775e7e052816854f74" category="section-title">5 mars 2024</block>
  <block id="23f1adcf87ca650c2ac077f4be520c97" category="paragraph">Il s'agit de la version General Availability de BlueXP Disaster Recovery, qui comprend les mises à jour suivantes.</block>
  <block id="cba500373ea886a2bb3e508440756918" category="paragraph">Pour plus d'informations sur la configuration des licences pour la reprise d'activité BlueXP, reportez-vous à la section<block ref="7585b54fad00f1219b8233730153156f" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="c32aede135606fbfc51d8bd7581b4201" category="inline-link">Gérez les licences de tous les services BlueXP</block>
  <block id="4d2e644b683b6f34426a63ff3961ea9d" category="paragraph">Pour plus d'informations sur la gestion des licences pour *tous* services BlueXP, reportez-vous à la section<block ref="834374a0b207d980c4d47827175a6637" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="4b2bfa262e877a668b7102f58d207f63" category="inline-link">Créez le plan de réplication</block>
  <block id="976dcedce9d4c9dc14db60abc49c5867" category="paragraph">Pour plus de détails, reportez-vous à<block ref="8026234d3eaba16fdffb266108c2804b" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="0468e5ced7eddf7112cb542d124a006f" category="paragraph">Cette version de préversion de la reprise d'activité de BlueXP inclut les mises à jour suivantes :</block>
  <block id="5f6035a41d2be8c5780281ca63dc230a" category="paragraph">*Avez-vous besoin d'une licence pour utiliser la reprise d'activité BlueXP ?*
Une licence de reprise d'activité BlueXP est requise pour un accès complet. Cependant, vous pouvez essayer gratuitement.</block>
  <block id="65b8710d9a2596e72f3f9c24620b97a3" category="inline-link-macro">Configurez la licence de reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="a4812a60b42128cc371c18f06197d9ab" category="paragraph">Pour plus d'informations sur la configuration des licences pour la reprise d'activité BlueXP, reportez-vous à la section <block ref="0ba47d7cccc1dc28f47670d48274167c" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="78a065b9fb649a31c2037ac8b6adf208" category="paragraph">Pour utiliser la reprise d'activité BlueXP, effectuez quelques étapes de configuration dans Amazon Web Services (AWS) et BlueXP.</block>
  <block id="878214f294066da0bab8a3693a1f802a" category="doc">Découvrez la reprise d'activité BlueXP pour VMware</block>
  <block id="e04cb1e00b4f2d764efe09d0b22a6b43" category="paragraph">La reprise d'activité dans le cloud est un moyen résilient et économique de protéger les workloads contre les pannes sur site et les corruptions de données. Avec la reprise d'activité BlueXP pour VMware, vous pouvez répliquer vos workloads VMware sur site exécutant un stockage ONTAP vers un data Center Software-defined VMware dans un cloud public à l'aide d'un stockage cloud NetApp ou vers un autre environnement VMware sur site avec un stockage ONTAP comme site de reprise d'activité.</block>
  <block id="fbec25bffbcdefa11c9ca28adb0b824c" category="paragraph">La reprise d'activité BlueXP utilise la technologie ONTAP SnapMirror pour le transport de réplication vers le site de reprise d'activité. Cela permet d'optimiser l'efficacité du stockage (compression et déduplication) sur les sites primaires et secondaires.</block>
  <block id="3c524eb32d863a57c821ef5ffecb96ee" category="section-title">Les possibilités de la reprise d'activité BlueXP pour VMware</block>
  <block id="0ad83d5f52e2b8f6dfc6ec26ef91aa38" category="paragraph">Grâce à la reprise d'activité BlueXP, vous exploitez pleinement plusieurs technologies NetApp pour atteindre ces objectifs :</block>
  <block id="0b9c6eef4e3d3a222eb04e910d252339" category="section-title">Licences</block>
  <block id="924cc6eaf82618251de609e2689ed733" category="paragraph">Vous pouvez utiliser les types de licence suivants :</block>
  <block id="2caf85d76a31b7bef7132937ff28e9dc" category="list-text">BYOL (Bring Your Own License), un fichier de licence NetApp (NLF) que vous obtenez auprès de votre ingénieur commercial NetApp Vous pouvez utiliser le numéro de série de licence pour activer la fonction BYOL dans le portefeuille digital BlueXP.</block>
  <block id="c809a23426c6fb72cef75816c461ade9" category="paragraph">Les licences de tous les services BlueXP sont gérées par le service de portefeuille digital BlueXP. Une fois que vous avez configuré votre modèle BYOL, une licence active s'affiche pour le service dans le portefeuille digital BlueXP.</block>
  <block id="7033a5d3e074f0c7401499ee4e48f38a" category="list-text">Assurez-vous que les outils VMware (ou les outils Open VM) sont en cours d'exécution sur les machines virtuelles qui seront protégées.</block>
  <block id="af77ac64a97a80925dee7dc916344004" category="list-text">L'authentification utilisateur du système d'exploitation doit être activée pour le rôle SYSDBA de la base de données Oracle pour les bases de données Oracle qui s'exécutent sur un système d'exploitation Linux.</block>
  <block id="e23539b066371b4dcfdd50b7d80417d8" category="paragraph">Après la fin de la période d'essai gratuite ou l'expiration de la licence, vous pouvez toujours effectuer les opérations suivantes dans le service :</block>
  <block id="1594f78ebbb281f7b5359eb6d2b89912" category="list-text">Exécutez toutes les opérations planifiées qui ont été créées pendant la période d'essai ou sous la licence.</block>
  <block id="01c014f2e37e5bf6d3ce893bea0197cb" category="list-text">Une fois que vous avez configuré un connecteur, sur la page d'accueil de la reprise d'activité BlueXP, le bouton pour ajouter des modifications de connecteur à un bouton et lancer un essai gratuit. Sélectionnez *Démarrer essai gratuit*.</block>
  <block id="b9ef842238fa8d82db6b7559f33adc6c" category="paragraph">Une fois la version d'évaluation terminée, vous pouvez acheter une licence auprès de votre représentant commercial NetApp</block>
  <block id="be94b7e6fbf892064754b145ecdeb994" category="paragraph"><block ref="be94b7e6fbf892064754b145ecdeb994" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="be976ba4e18c887ae57e14f6ebfbbab3" category="sidebar">La reprise d'activité dans le cloud est un moyen résilient et économique de protéger les workloads contre les pannes sur site et les corruptions de données (par exemple, les ransomwares). Avec la reprise d'activité BlueXP pour VMware, vous pouvez répliquer vos workloads VMware sur site exécutant un stockage ONTAP vers un data Center Software-defined VMware dans un cloud public ou vers un autre site sur site en tant que site de reprise d'activité.</block>
  <block id="93716955add4f66b2af685a33bac4789" category="section-title">15 mai 2024</block>
  <block id="9df62cb4d6f151b560e84723841bd523" category="paragraph">Cette version de reprise d'activité de BlueXP inclut les mises à jour suivantes :</block>
  <block id="eb9506998f4dca4bcb82fe962448b79b" category="paragraph">Pour plus d'informations sur la configuration des licences pour la reprise d'activité BlueXP, reportez-vous à la section <block ref="eaa54a57026891d12cbf928afd176564" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="8deb19747c06e3643bab5716cb645635" category="paragraph">Si vous vous connectez pour la première fois à ce service, la page d'accueil s'affiche et vous pouvez vous inscrire pour un essai gratuit.</block>
  <block id="dd1ef091f49695b9c14e0e34da748ab7" category="list-text">Si vous n'avez pas encore ajouté de connecteur BlueXP, vous devez ajouter un connecteur. Pour ajouter un connecteur, voir<block ref="d6df7dcc2fc3105e10967a9194806ce5" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="e2066cd1f4f96874fad4da9c48f8715b" category="list-text">Si vous utilisez déjà le service, le tableau de bord s'affiche lorsque vous sélectionnez « récupération après sinistre ».</block>
  <block id="7cc1b1d71d565ea421a16ed9422fe6c2" category="list-text">Achetez un abonnement de paiement basé sur l'utilisation (PAYGO) pour Amazon Web Services (AWS) Marketplace.</block>
  <block id="4701248bbe25ed364a5f0c79467e9f29" category="list-text">Commencez par ajouter des vCenters.</block>
  <block id="d780b26d8f0dcbe5b2593febbaacdb60" category="paragraph">Pour plus de détails, voir <block ref="84d66f7662bc8a91a68e93706653efe2" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="ad7911fdd21ff5752d10300d0446de95" category="section-title">Une fois la version d'évaluation terminée, Abonnez-vous à AWS Marketplace</block>
  <block id="e1186eb5e41d3a9e96827c9ab4aef684" category="paragraph">Une fois la période d'essai gratuite terminée, vous pouvez acheter une licence auprès de NetApp ou vous abonner via AWS Marketplace. Dans cette procédure, vous découvrirez comment vous abonner directement à AWS Marketplace.</block>
  <block id="acce4a6c25bc51b4930085d68e3cb0cd" category="list-text">Lors de la reprise d'activité de BlueXP, un message vous indique que la version d'essai gratuite arrive à expiration. Dans le message, sélectionnez *s'abonner ou acheter une licence*.</block>
  <block id="584a50ae29d097d233ebd86ad952d305" category="list-text">Sélectionnez *s'abonner à AWS Marketplace*.</block>
  <block id="717132172ed170ccb94cc8674c35dfbd" category="list-text">Lorsque vous revenez à la reprise d'activité BlueXP, un message indique que vous êtes abonné.</block>
  <block id="d66d706cd022ab39ed6479a713135515" category="paragraph"><block ref="d66d706cd022ab39ed6479a713135515" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="991e816286764c3a5ea9b023c35e1d77" category="paragraph"><block ref="991e816286764c3a5ea9b023c35e1d77" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b45dfe874eaba6a97e58e0436eba2402" category="sidebar">Mise en route de la reprise d'activité BlueXP en tant que laboratoire de services à la demande</block>
  <block id="d5368fed025a9875e8a424b419508bef" category="admonition">Avec cette version, la reprise après incident est prise en charge dans un aperçu technologique pour les workloads VMware sur site vers des environnements VMware sur site avec des datastores VMware vSphere Virtual machine File System (VMFS). NetApp ne vous facture pas pour la capacité de workloads prévisualisée.</block>
  <block id="0dc4a26bb39078be4974284a72d54f64" category="paragraph">Le service de reprise d'activité BlueXP peut être utilisé avec une licence NetApp ou avec un plan d'abonnement annuel via Amazon Web Services.</block>
  <block id="66a7384fcc7d6c71e8da6dc152b82593" category="admonition">Certaines versions incluent un aperçu de la technologie. NetApp ne vous facture pas pour la capacité de workloads prévisualisée. Voir <block ref="431ce6b88c6d5399033553c1891688aa" category="inline-link-macro-rx"></block> pour plus d'informations sur les dernières innovations technologiques.</block>
  <block id="cb29907626b2fabe5961e9265140cc76" category="list-text">Dans AWS Marketplace, sélectionnez *Afficher les options d'achat*. Utilisez AWS Marketplace pour vous abonner à la reprise d'activité BlueXP.</block>
  <block id="82dea2c8434a1770d46c03eb8b4c2389" category="summary">Avant d'utiliser la reprise d'activité BlueXP, vérifiez que votre environnement répond aux exigences de stockage ONTAP, de cluster VMware vCenter et de BlueXP.</block>
  <block id="d28c14a0fc5b1bfa37eb72dd0ac54a13" category="section-title">Conditions préalables au stockage ONTAP</block>
  <block id="911d68300fa1a1a181b338683eb2e1b9" category="paragraph">Ces prérequis s'appliquent aux instances ONTAP ou Amazon FSX pour NetApp ONTAP.</block>
  <block id="07a02bd33ebc759fa2827fd098fe4d5b" category="list-text">Les clusters source et cible doivent avoir une relation de pairs.</block>
  <block id="4a240de94d3b8b2cf85c70ef705ec1ad" category="list-text">Le SVM qui hébergera les volumes de reprise d'activité doit exister sur le cluster destination.</block>
  <block id="49a62cf19d5f5549f15f53e7cc0931a4" category="list-text">Le SVM source et le SVM destination doivent avoir une relation entre pairs.</block>
  <block id="03d4e4f8142b74599e73a9baef34f455" category="admonition">La création des volumes de reprise d'activité dans le SVM ou SVM de destination n'est pas anticipée. La reprise d'activité BlueXP crée les volumes de destination selon les besoins du plan de réplication.</block>
  <block id="3c6fc169e2cb30ab2f19198ee948214f" category="list-text">En cas de déploiement avec Amazon FSX pour NetApp ONTAP, la condition préalable suivante s'applique :</block>
  <block id="416e7e2f04e50d9ce77de6997e876b89" category="list-text">Une instance Amazon FSX pour NetApp ONTAP pour héberger les datastores VMware DR doit exister dans votre VPC. Reportez-vous à la documentation d'Amazon FSX pour ONTAP sur<block ref="db982a545763422931a00c332a8601c2" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="78ac16e6d697b73a4da8c7145ce2ebf3" category="section-title">Prérequis pour les clusters VMware vCenter</block>
  <block id="e43184d3dcdfbef8d9c719533929f538" category="paragraph">Ces conditions préalables s'appliquent à la fois aux clusters vCenter sur site et au Software-Defined Data Center (SDDC) de VMware Cloud for AWS.</block>
  <block id="f5091f12fda6dcb8b160780e3352bbd5" category="list-text">Tous les clusters VMware que vous souhaitez gérer avec BlueXP Disaster Recovery doivent être hébergés sur des volumes ONTAP.</block>
  <block id="a103c229873d833279c49def9ebe9fc3" category="list-text">Tous les datastores VMware à gérer par la reprise d'activité BlueXP doivent utiliser l'un des protocoles suivants :</block>
  <block id="1d1a594959ec615f56516f5d0f5e8ddb" category="list-text">NFS</block>
  <block id="b48bd09b37dbbe2233bba9ccc258e634" category="list-text">Si vous utilisez un SDDC de VMware Cloud, les conditions préalables suivantes s'appliquent.</block>
  <block id="7fc6ed2196514db323edb5f8ee464448" category="inline-link">Utilisation de la documentation VMware Cloud Foundations avec AWS FSX for NetApp ONTAP</block>
  <block id="f2fc5fa158eeee58eae505a362a866b3" category="list-text">Dans VMware Cloud Console, utilisez les rôles de service Administrateur et Administrateur Cloud NSX. Utilisez également le propriétaire de l'organisation pour le rôle Organisation. Reportez-vous à la<block ref="87df9e87408172a2291d5738f3ae5f4f" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="4e1ddb83fcf4e704fe454a7d694377b4" category="inline-link">Intégration de VMware Cloud on AWS avec Amazon FSX for NetApp ONTAP</block>
  <block id="7122f5fb62a64795817462bf41ff7862" category="list-text">Associez le SDDC dans le cloud VMware à l'instance Amazon FSX pour NetApp ONTAP. Reportez-vous à la<block ref="703588ab376df01744e79984f081d5fd" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="96888c442fac1de0bbc3ba9d00f296a4" category="section-title">Prérequis de BlueXP</block>
  <block id="2111321b91f7f03ee0c9d795126e728d" category="section-title">Collectez les informations d'identification pour ONTAP et VMware</block>
  <block id="a3322827dcb371ce03fcea3e6f6dac4b" category="list-text">La reprise d'activité BlueXP nécessite des informations d'identification vCenter. Vous entrez les informations d'identification vCenter lorsque vous ajoutez un site dans le cadre de la reprise d'activité BlueXP.</block>
  <block id="af48f45a45fa68c1e7482428d13d3ae2" category="inline-link-macro">Privilèges vCenter requis pour la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="663ac415354a0662169e04ba51a80ee1" category="inline-link-macro">Ajouter un site</block>
  <block id="04d842fd50a052e8aa0d29fecc18a42b" category="paragraph">Pour obtenir la liste des privilèges vCenter nécessaires, reportez-vous <block ref="2c677a2a2de566e8f203663d6f65fae2" category="inline-link-macro-rx"></block>à la section . Pour obtenir des instructions sur l'ajout d'un site, reportez-vous à la section <block ref="4e15c40290645aa1bfcc516405624ad3" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="a5085066220b6bc77291e8a3ba481c5a" category="section-title">Créer un connecteur BlueXP</block>
  <block id="6bdd2270b2444eb60c9eb649a9ca2c48" category="paragraph">Un connecteur BlueXP doit être configuré dans BlueXP. Lorsque vous utilisez le connecteur BlueXP, il inclut les fonctionnalités appropriées pour le service de reprise d'activité.</block>
  <block id="d45c08fd27c89f889429a0d0279aa820" category="inline-link">Mise en route de BlueXP en mode standard</block>
  <block id="9617f94c4d0db3b59bc87478ad69a2e3" category="list-text">La reprise d'activité BlueXP fonctionne uniquement avec le déploiement de connecteur de mode standard. Voir<block ref="8d7d3151883721ed32dc6ccb054ca1c1" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="7355396a11c2997a2e012d54ec400c23" category="list-text">Type de connecteur BlueXP requis :</block>
  <block id="1fb392a56edc456b1bc3eddb57b0906b" category="inline-link">Installez et configurez un connecteur sur site</block>
  <block id="4606ca846bc1047c423bf2f388cae62e" category="list-text">*Reprise d'activité sur site et sur site* : installez le connecteur sur site BlueXP sur le site de reprise d'activité. Reportez-vous à la<block ref="1757fdffe316429694b3d2e3fbccb91f" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="eca3237a9ea860ef946ba4cdd489bc59" category="inline-link">Options d'installation des connecteurs dans AWS</block>
  <block id="5429b4727bb6860d719abc5d18c2c7ee" category="list-text">*Sur site vers AWS* : installez le connecteur BlueXP pour AWS dans votre VPC AWS. Reportez-vous à la<block ref="5b7871abcfa07c659c7f1c6cfa3aafba" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="12162c662baf903fc463cab971a2c144" category="admonition">Du site aux environnements sur site, utilisez le connecteur sur site BlueXP. Pour les environnements sur site ou AWS, utilisez le connecteur BlueXP AWS Connector, qui permet d'accéder au vCenter sur site source et au vCenter sur site de destination.</block>
  <block id="b44186c8f26107b5ae7810b1a74e8093" category="list-text">Le connecteur BlueXP installé doit pouvoir accéder à tout cluster VMware que la reprise d'activité BlueXP va gérer.</block>
  <block id="c5fbee6586294d81141f8dd158707985" category="inline-link">Découvrez les clusters ONTAP sur site</block>
  <block id="c99bafeb844cf906e2f562103d12d623" category="paragraph">Voir<block ref="8cab2f9c49f209aeaa6ba3d7ce4342f6" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="9d5cd03b2fcfbe5b4558a93d2fd07ca2" category="section-title">Prérequis des charges de travail</block>
  <block id="6a84d76f499de61c5fe29550fe09a932" category="paragraph">Pour garantir la cohérence des processus au niveau des applications, appliquez les conditions préalables suivantes :</block>
  <block id="53967495fd407c118c305a84866ca152" category="list-text">Pour les machines virtuelles Windows exécutant Microsoft SQL Server ou Oracle Database ou les deux, leurs enregistreurs VSS doivent être activés pour les bases de données.</block>
  <block id="a906261e8914cac100bb85be774d5451" category="list-title"><block ref="54f425ce8d89f4ed6b8a546561af5d60" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Configurez le service de reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="bba2d28657478d7f1f8cfa1202334b6c" category="inline-link-macro">Configurer l'infrastructure du service</block>
  <block id="922a3f684ad3f3d8beda0f750bdbb18f" category="list-text"><block ref="d5f560af5db6cf4511b8e34e3209d0d9" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="143a2ad68b93a4241fb25dee71d34878" category="list-text"><block ref="eaa54a57026891d12cbf928afd176564" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="0b513f7730ddab41ea5b37d6963c756d" category="inline-link-macro">Ajoutez vos sites vCenter à la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="1e92a19963b0c5825cc688d14c3c7952" category="list-text"><block ref="2502be63ed2d6f89316c7fbe34a648d3" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="b65e0d1bdfae52b7003edeca0851a1cd" category="inline-link-macro">Créez votre premier groupe de ressources</block>
  <block id="2694ce9387b386ed8def037e0ef2a01c" category="list-text"><block ref="92830d5aa0eb820db09685f71801553b" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="81b20ae68e2b688ed9a18df38cce62c6" category="inline-link-macro">Créez votre premier plan de réplication</block>
  <block id="1bef08da93920d58af9116d6cc82018e" category="list-text"><block ref="3447feddfbfb06a3f88061bcb344494c" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="e111b7436e71ef6b7b99d4ab60693716" category="inline-link-macro">Gérer les sites, les groupes de ressources et les plans de réplication</block>
  <block id="9c0c127bbcf25422e200cf3bf5c94728" category="list-text"><block ref="b808936e11943a7ce505d2bf605d808d" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="7297a33a5c9a50db535ceb180e4e6c29" category="doc">Configurez votre infrastructure pour la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="013c9bec06c7786c33c0cfb5f4a32bcf" category="list-text">Créez ou vérifiez votre site de reprise sur incident.</block>
  <block id="c2ca61cdaafcad548af5836df039fcb3" category="inline-link">Démarrage rapide d'Amazon FSX pour NetApp ONTAP</block>
  <block id="b63b041aeb212763ffab8f16313f009d" category="inline-link-macro">Notez la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="54ad6e999d021c5f10d0b688267e8d17" category="paragraph"><block ref="54ad6e999d021c5f10d0b688267e8d17" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="30bc3f8ec3b5e171c9e8c063eec0ebce" category="summary">Le compte vCenter doit disposer d'un ensemble minimal de privilèges vCenter pour permettre à BlueXP Disaster Recovery d'exécuter ses services, tels que l'enregistrement et le désenregistrement des datastores, le démarrage et l'arrêt des machines virtuelles et la reconfiguration des machines virtuelles (VM). Le tableau suivant répertorie tous les privilèges requis pour l'interface de la reprise après incident BlueXP avec un cluster vCenter.</block>
  <block id="a1fa27779242b4902f7ae3bdd5c6d508" category="cell">Type</block>
  <block id="f31fadcb7ced5ed0e7fbc3d65d0ab660" category="cell">Nom de privilège</block>
  <block id="b5a7adde1af5c87d7fd797b6245c2a39" category="cell">Description</block>
  <block id="2051881d2c94079273dde07614b52317" category="cell">*Datastore*</block>
  <block id="39e17557e52f8908bd58f0aa8f90e589" category="paragraph">Datastore. Configurer le datastore</block>
  <block id="b0156af1fabe28340f5f515de85b8ba2" category="paragraph">Permet de configurer un datastore.</block>
  <block id="16ca70be6373a69d7a7a4054b8740d5f" category="paragraph">Datastore. Supprimer le datastore</block>
  <block id="5d7a7f943775e5b9f23c14409254d31f" category="paragraph">Utilisez pour supprimer un datastore.</block>
  <block id="0d710447bc4b3d240dbec4ffdff78d7f" category="cell">*Machine virtuelle*</block>
  <block id="0d027ba13a066afab0e72091146c32c3" category="paragraph">Machine virtuelle.Configuration.Modifier les paramètres</block>
  <block id="ac5fed24b3778885bc91821ce7badce7" category="paragraph">Permet de modifier les paramètres généraux de la machine virtuelle.</block>
  <block id="877b1c9b324b92cc7eb4c734fa176de9" category="paragraph">Machine virtuelle.Configuration.Modifier les paramètres du périphérique</block>
  <block id="a470a1e5aa63361f7bba6f9b3753f58d" category="paragraph">Permet de modifier les propriétés d'un périphérique existant.</block>
  <block id="1c48d7d8b2a2dfea7d4778be6f8adce8" category="paragraph">Machine virtuelle.Configuration.recharger à partir du chemin</block>
  <block id="a21bfc06d31dc57593c8038b2c5c0e18" category="paragraph">Permet de modifier un correctif de configuration de machine virtuelle tout en préservant l'identité de la machine virtuelle. Des solutions telles que VMware vCenter site Recovery Manager permettent de gérer l'identification des machines virtuelles lors du basculement et du retour arrière.</block>
  <block id="936b25ae8b1305df4de41cc7edd3fb3c" category="paragraph">Machine virtuelle.Configuration.Renommer</block>
  <block id="eb6647b772f29fe6d76a2ff596d8da2e" category="paragraph">Permet de renommer une machine virtuelle ou de modifier les nœuds associés d'une machine virtuelle.</block>
  <block id="4553fbef402a1d8731c1816f91ce505e" category="paragraph">Machine virtuelle.Configuration.Réinitialiser les informations sur l'invité</block>
  <block id="c0acbac48fd78801142c21bfcc2d7f80" category="paragraph">Permet de modifier les informations du système d'exploitation invité d'une machine virtuelle.</block>
  <block id="b7f2f93f9ded16ef0cf42386d0a084de" category="paragraph">Machine virtuelle.Configuration.Modifier la mémoire</block>
  <block id="7e417510f4c5b448e5e913a6e30e26c2" category="paragraph">Permet de modifier la quantité de mémoire allouée à la machine virtuelle.</block>
  <block id="0a90330abb3eb200a7ba0bf8a956104c" category="paragraph">Machine virtuelle.Configuration.Modifier le nombre de CPU</block>
  <block id="7099548d8fb2bdd522f5dd68ea188fa2" category="paragraph">Permet de modifier le nombre de processeurs virtuels.</block>
  <block id="9dea3c37393731c874e9363f748cf20b" category="cell">*Invité de machine virtuelle*</block>
  <block id="5254bee77444f0715c2e30f4220be885" category="paragraph">Machine virtuelle. Opérations clients. Modifications apportées à l'opération client</block>
  <block id="864141f9bd9cc6a2551f6a1a984099e3" category="paragraph">Permet les opérations des invités de machine virtuelle qui impliquent des modifications du système d'exploitation invité d'une machine virtuelle, telles que le transfert d'un fichier vers cette dernière.</block>
  <block id="21cb03054cbe3a67055ca3df7a2ab77b" category="cell">*Interaction de la machine virtuelle*</block>
  <block id="075d18862c516c291ccc18b4ef715fe5" category="paragraph">Machine virtuelle.interaction.mise hors tension</block>
  <block id="198a48c49bf020db667c8efb024e757e" category="paragraph">Permet de mettre hors tension une machine virtuelle sous tension. Cette opération met le système d'exploitation invité hors tension.</block>
  <block id="10bd34b60a2bda547e4bc8e9973f3e31" category="paragraph">Machine virtuelle.interaction.mise sous tension</block>
  <block id="3fc8744b9995cd14b4bb7379533c3ba6" category="paragraph">Permet de mettre sous tension une machine virtuelle hors tension et de reprendre une machine virtuelle suspendue.</block>
  <block id="5192d6f694edc454343369b22dbfc5c6" category="paragraph">Machine virtuelle.interaction.installation de VMware Tools</block>
  <block id="30519066cd3534ef7d314b2c9aacd55d" category="paragraph">Utilisez pour monter et démonter le CD d'installation de VMware Tools en tant que CD-ROM du système d'exploitation invité.</block>
  <block id="66fdc82624c87dcd5ceb484e44a95fdd" category="cell">*Inventaire des machines virtuelles*</block>
  <block id="bb9a532fb645f8d94cb7c827a61302ea" category="paragraph">Machine virtuelle.Inventaire.Créer nouveau</block>
  <block id="00b57b9dfd38ba20e57b6ef930030e86" category="paragraph">Permet de créer une machine virtuelle et d'allouer des ressources pour son exécution.</block>
  <block id="c28cfecb65a13c8091d476d8c65457e1" category="paragraph">Machine virtuelle.Inventory.Register</block>
  <block id="8e8abc11ed45aba5690c57962484db6d" category="paragraph">Permet d'ajouter une machine virtuelle existante à un serveur vCenter ou à un inventaire d'hôtes.</block>
  <block id="db6d9006d2f72f5cf22c40fa1220b43a" category="paragraph">Machine virtuelle.Inventaire.désenregistrer</block>
  <block id="fa8ff1e1f1b39d6eb3b65050b2b1d275" category="paragraph">Utilisez pour annuler l'enregistrement d'une machine virtuelle à partir d'un serveur vCenter ou d'un inventaire d'hôtes.</block>
  <block id="3d021ff57844dddc6d9f4674f6934243" category="cell">*Etat de la machine virtuelle*</block>
  <block id="a9b3b608e7046721eb5ab1e0dbaf0c7d" category="paragraph">Machine virtuelle. Gestion des snapshots. Créer un Snapshot</block>
  <block id="0386636d5860b389e6185a8e3d1fc157" category="paragraph">Permet de créer un snapshot à partir de l'état actuel de la machine virtuelle.</block>
  <block id="18f05db9c4723f1a48e0cddc8e00ec23" category="paragraph">Machine virtuelle. Gestion des snapshots. Supprimer l'instantané</block>
  <block id="653c42e482faf281af92e05d3ba79031" category="paragraph">Permet de supprimer un instantané de l'historique des instantanés.</block>
  <block id="d3aa03526082ef556ffca1a6a35a1775" category="paragraph">Machine virtuelle. Gestion des snapshots. Revenir au snapshot</block>
  <block id="3817fbf7d76df44f4565ed3cde76a690" category="paragraph">Utiliser pour définir la machine virtuelle à l'état dans lequel elle se trouvait au niveau d'un snapshot donné.</block>
  <block id="d8e45589bc9d86b39aed3bcde52935ac" category="section-title">5 juillet 2024</block>
  <block id="710abd7c1d5a2a3be1aa4c7dbff890cf" category="admonition">NetApp ne vous facture pas pour la capacité de workloads prévisualisée.</block>
  <block id="e9558a079e21d43034f54a99b19f2ad7" category="inline-link">Gérer les plans</block>
  <block id="583edef1d12ac8fcf925b864da2d76c6" category="paragraph">Reportez-vous à la<block ref="a8a4a23c947d3e2e3dc169027b7cac12" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="5f1df9fa6d6ce95c36680ae870250af7" category="inline-link">Gestion des VM</block>
  <block id="f7e4cafc0e54e03cc0ff738b39e333cb" category="paragraph">Reportez-vous à la<block ref="1d44a072309f2a4f38fd6e17ed7eb631" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="ab132121a366abdd7667443cc98f3a69" category="paragraph">Reportez-vous à la<block ref="1cbf59ee3e77dd0082612a21b0900f81" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="8a62eb7f743049ce2523fe7eb67fb48f" category="paragraph">Reportez-vous à la<block ref="dfd63f4ad4adb15a66b44e212e2488b7" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="8020af4fa709c3156161baa6bf00e88a" category="inline-image-macro">Plan de réplication, onglet mappage de ressources</block>
  <block id="210dfd955522333f74e13d0843ab02ff" category="paragraph">Cette section peut être activée ou désactivée en fonction de votre sélection.</block>
  <block id="30cb4638cdd1e514eba27473e745afb4" category="paragraph">Dans l'onglet Tester les mappages, les mappages des ordinateurs virtuels et des datastores sont désactivés.</block>
  <block id="711c35de4b0430b043159f5d91f6752f" category="inline-image-macro">Basculement de la page</block>
  <block id="51d5fa513676d68f3e574487650b021d" category="paragraph">Un instantané de la source actuelle est pris et répliqué vers la destination actuelle avant le basculement.</block>
  <block id="7d0da89e5c4df500c537ba4145ed8fae" category="list-text">Vous pouvez également sélectionner *forcer le basculement* si vous souhaitez que le basculement se produise même si une erreur est détectée, ce qui empêcherait normalement le basculement.</block>
  <block id="544bb990c26b075198ab3593eb235cab" category="list-text">Saisissez « basculement » dans la zone.</block>
  <block id="d3c41fabd7d85897eb0f306101f87e33" category="list-text">Sélectionnez *basculement*.</block>
  <block id="9aaabae265e2785e58b6618d73b8e267" category="summary">Vous pouvez obtenir un aperçu rapide de toutes vos ressources de reprise d'activité BlueXP et gérer les sites vCenter, les groupes de ressources et les plans de réplication.</block>
  <block id="592189bb19e09b41686c42842ae7f60a" category="doc">Gérez les sites, les groupes de ressources, les plans de réplication, les datastores et les informations sur les machines virtuelles</block>
  <block id="88947748ef8b3b00cf2cf0c3999a702e" category="paragraph">Vous pouvez désactiver, activer et supprimer des plans de réplication. Vous pouvez modifier les horaires.</block>
  <block id="fa62d17ad222d305b611f8c161aab288" category="list-text">Pour ajouter ou modifier les machines virtuelles, sélectionnez l'onglet *machines virtuelles* et sélectionnez l'option *Ajouter des machines virtuelles* ou l'icône *Modifier*.</block>
  <block id="714c8620cd504e0c90291fad7b5c119f" category="list-text">Pour définir ou modifier un planning de basculement de test ou définir la vérification de la fréquence de conformité, sélectionnez l'option *actions* <block ref="2fddd650b01c7f9674be856867aae05d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> à droite du plan et sélectionnez *Modifier les planifications*.</block>
  <block id="6774836d1489d59b22c26b6c62f0749c" category="list-text">Dans la page Modifier les planifications, entrez la fréquence en minutes à laquelle vous souhaitez que la vérification de conformité du basculement se produise.</block>
  <block id="919f04c7393ca337da4d5ecf62b924fc" category="list-text">Vérifier *Exécuter les basculements de test sur un planning*.</block>
  <block id="87446024d70eefcd64c28443544975b4" category="list-text">Dans l'option répéter, sélectionnez l'horaire quotidien, hebdomadaire ou mensuel.</block>
  <block id="a1d594c41e91785ad3637cf3bff4ade5" category="summary">NetApp BlueXP est un service de reprise après incident basé dans le cloud qui automatise les workflows de reprise après incident. Vous pouvez surveiller toutes les tâches de reprise sur incident et déterminer leur progression.</block>
  <block id="554cfab3938e21d9270bd6b75931f96f" category="sidebar">Vidéos</block>
  <block id="63d5049791d9d79d86e9a108b0a999ca" category="sidebar">Référence</block>
  <block id="b80f9ccd1ed052ae2d1a95c50bd37d8b" category="sidebar">Privilèges vCenter requis pour la reprise d'activité BlueXP</block>
  <block id="f4c84d2d214fb7f3e3cae921398c8e4a" category="section-title">17 juillet 2024</block>
  <block id="7043d4fb27c94bc9a206c106cef9d80c" category="paragraph">Voici comment :</block>
  <block id="2ae04d8f24d0c8f552b0d3857c0953b3" category="list-text">Sélectionnez un plan et sélectionnez l'icône actions pour afficher le menu déroulant.</block>
  <block id="dbf8ea65a71d9e2042b03a97a0da4095" category="list-text">Sélectionnez *Désactiver*.</block>
  <block id="9ffe587f372d96c9b0db66cfe333c0cf" category="list-text">Après quelques minutes, sélectionnez *Activer*.</block>
  <block id="3d3e2652059a9417e7a9b8801e83b99d" category="list-text">Sélectionnez le plan de réplication, cliquez sur l'onglet *mappage de basculement*, puis cliquez sur l'icône crayon *Modifier*.</block>
  <block id="f05351f8a712da4ff1e724d342c4670b" category="list-text">Cliquez sur la flèche *datastores* pour la développer.</block>
  <block id="ee9e0fb0a09a468f33fa6f2dabc4ff49" category="inline-image-macro">Modifier les mappages de basculement</block>
  <block id="0d59b78804ed5feec9399254629a60f1" category="list-text">Notez la valeur du nombre de rétention dans le plan de réplication. Vous devrez rétablir cette valeur d'origine lorsque vous aurez terminé ces étapes.</block>
  <block id="e9c686cd7f0fc0f9a24375142cf2639b" category="list-text">Réduisez le compte à 1.</block>
  <block id="94eec0eecc897e0613b4dca05f1db3b5" category="list-text">Lancez un snapshot à la demande. Pour ce faire, sur la page Plan de réplication, sélectionnez le plan, cliquez sur l'icône actions et sélectionnez *prendre instantané maintenant*.</block>
  <block id="4be920e5d3a5c6a1a13e6a9ed1ea0d96" category="list-text">Une fois la procédure de snapshot terminée, augmentez le nombre dans le plan de réplication à sa valeur d'origine, que vous avez notée à la première étape.</block>
  <block id="fcf0bc475de9e6576c18ef6dcf5d7506" category="list-text">Répétez ces étapes pour tous les plans de réplication existants.</block>
  <block id="f51ae48fcef0eb66752ca677561d408c" category="section-title">Modifier le nombre de rétention pour les planifications de basculement</block>
  <block id="b138bbcc2a9cc6e505caed49815b326b" category="paragraph">Vous pouvez modifier le nombre de datastores conservés.</block>
  <block id="2aef38b97efb9369d3e496e8d062d8fd" category="paragraph"><block ref="2aef38b97efb9369d3e496e8d062d8fd" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="51c600bec26d8fec2fcc4cb42728fd01" category="list-text">Modifiez la valeur du nombre de rétention dans le plan de réplication.</block>
  <block id="895b67d31a903fc743f186c56aeecff6" category="section-title">2 août 2024</block>
  <block id="4639d0e2e2909a747265c2f704128bca" category="inline-link">Surveiller les tâches</block>
  <block id="5ef55533619d84d0298304b37a76eeff" category="paragraph">Reportez-vous à la<block ref="786959fe8223b685d5c08f8e62246672" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="24391a0c4e58147fa07febdb32887a1a" category="section-title">Annuler un travail</block>
  <block id="eead8518396b0c1b849be084fbe4f31a" category="paragraph">Si un travail est en cours ou en file d'attente et que vous ne souhaitez pas qu'il continue, vous pouvez l'annuler. Vous pouvez annuler un travail s'il est bloqué dans le même état et que vous souhaitez libérer l'opération suivante dans la file d'attente. Vous pouvez annuler un travail avant qu'il ne soit trop tard.</block>
  <block id="26abc41be60bda806b144bd6ecedad10" category="list-text">Sur la page moniteur de travaux, notez l'ID du travail que vous souhaitez annuler.</block>
  <block id="49e474835558193a9bed54c7dadf777e" category="paragraph">Le travail doit être à l'état « en cours » ou « en file d'attente ».</block>
  <block id="fa463eaf10ea5f2243e402c5c574ce96" category="list-text">Dans la colonne actions, sélectionnez *Annuler le travail*.</block>
  <block id="348a99edae23b1f4e21c5ce75d209a50" category="paragraph">Pour consulter les détails, cliquez sur le lien *Afficher* situé en dessous de chaque.</block>
  <block id="116910f73246efc93a920caaa2ef1743" category="list-text">Dans le menu supérieur de récupération après sinistre de BlueXP , sélectionnez *plans de réplication* et sélectionnez *Ajouter*. Ou, si vous commencez juste à utiliser le service, sélectionnez *Ajouter un plan de réplication* dans le tableau de bord.</block>
  <block id="caa1e25984e775c1ab44cfd42620d720" category="inline-image-macro">Icône crayon</block>
  <block id="7906e2e007c3bad108fcd7ed7311a131" category="paragraph"><block ref="7906e2e007c3bad108fcd7ed7311a131" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="6dbc81f47f4a822cd11ce7c8403756ed" category="list-text">Dans l'onglet mappages de basculement, sélectionnez la flèche vers le bas à droite de chaque ressource et mappez les ressources de chacune.</block>
  <block id="022ab008c31f5588f9d15da4dc3439fb" category="list-text">*Calculer les ressources* : sélectionnez la flèche vers le bas en regard de *calculer les ressources*.</block>
  <block id="a358a5c755a9f869690207e2a0726737" category="list-text">*Machines virtuelles* : dans l'onglet mappages de basculement, sélectionnez la flèche vers le bas en regard de *machines virtuelles*.</block>
  <block id="c28e8a3b83f3f2cce376fe3daa7ad95d" category="paragraph"><block ref="64eb1ec301597178e47fa7deed0121dc" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="10936c8535aaede0ed75f5d8d4fa6aaf" category="list-text">*Retention count* : entrez le nombre d'instantanés que vous souhaitez conserver.</block>
  <block id="8772d236d3c62b688c3b57224d982ee1" category="paragraph"><block ref="8772d236d3c62b688c3b57224d982ee1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="76e4d72594030fca0b96279d0f8392dc" category="section-title">Des conditions qui peuvent vous aider dans la reprise d'activité BlueXP </block>
  <block id="b7b26d16c3d1d84d3872afa1f04c92d6" category="paragraph">Il est parfois utile de comprendre la terminologie relative à la reprise sur incident.</block>
  <block id="7f800e59a5bd3f98ce900fa6e543f67d" category="list-text">*Site* : conteneur logique généralement associé à un centre de données physique ou à un fournisseur de cloud.</block>
  <block id="1060a69dfe06a51ad97fdd63bb36b6c6" category="list-text">*Resource group* : conteneur logique qui vous permet de gérer plusieurs machines virtuelles en tant qu'unité unique.</block>
  <block id="01f306e8e2e64b0a1d39d18d7594ecf5" category="list-text">*Plan de réplication* : ensemble de règles sur la fréquence des sauvegardes et sur la manière de gérer les événements de basculement. Les plans sont affectés à un ou plusieurs groupes de ressources.</block>
  <block id="84c20a0b7ce2eb1001004d644d0ca57e" category="section-title">Attendez la fin du retour arrière avant d'exécuter la détection</block>
  <block id="a59aaedc864081e6c1a7bd46bcdf9813" category="paragraph">Une fois le basculement terminé, ne lancez pas manuellement la découverte sur le vCenter source. Attendez que le retour arrière soit terminé, puis lancez la découverte sur le vCenter source.</block>
  <block id="eaecda6db64f5346d5c63bfe0094e040" category="section-title">20 septembre 2024</block>
  <block id="0eb65976c0b0c5ffa90b07d4a062e509" category="paragraph">Voici quelques considérations supplémentaires concernant à la fois les protocoles iSCSI et FC :</block>
  <block id="d671bd2f503deef1e03581ce8d516507" category="list-text">La prise en charge de FC concerne les protocoles client frontaux, pas la réplication.</block>
  <block id="cf1967c6d778937fae37b9e43582b1b6" category="list-text">La reprise d'activité BlueXP  ne prend en charge qu'une seule LUN par volume ONTAP. Le volume ne doit pas avoir plusieurs LUN.</block>
  <block id="f3a37c3560d0027bc0f49abfab4ab0e3" category="list-text">Pour tout plan de réplication, le volume ONTAP de destination doit utiliser les mêmes protocoles que le volume ONTAP source hébergeant les VM protégées. Par exemple, si la source utilise un protocole FC, la destination doit également utiliser FC.</block>
  <block id="3baff38a392d31950fc8d4d62ea2adc0" category="list-text">Sélectionnez serveurs vCenter.</block>
  <block id="8e635b1aadad234871ba0e012309361f" category="list-text">Identifiez la récurrence, exécutez un script hébergé par l'invité, définissez l'ordre de démarrage et sélectionnez l'objectif du point de récupération.</block>
  <block id="1c10305a999dce53cb52dd4f6b8d89ff" category="list-text">Revoir le plan.</block>
  <block id="054b753af44fc4eeee43c9ba6037caaa" category="doc">Créez des rapports de reprise d'activité</block>
  <block id="61b173efd5c260fd3e3f446d9d4b37e7" category="section-title">Lancez-vous avec BlueXP</block>
  <block id="eb596a544acd0e757253fec1e32880e2" category="inline-link">Inscrivez-vous à BlueXP  et créez une entreprise</block>
  <block id="5c162fb1edd17998f73f4b49374c4871" category="paragraph">Si vous ne l'avez pas déjà fait,<block ref="6286584d7da60f5fb185c973c7a25fca" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="4a14dfd2121c83ce14ebfbbcb15fcdb1" category="list-text">Les identifiants Amazon FSX pour ONTAP et AWS doivent être ajoutés à l'environnement de travail dans le projet BlueXP  qui sera utilisé pour gérer la reprise d'activité BlueXP .</block>
  <block id="7ac3ff2f395874b9e6146a5d359e67d0" category="list-text">Toutes les baies ONTAP devant être gérées par BlueXP  Disaster Recovery doivent être ajoutées à tout environnement de travail du projet BlueXP  qui sera utilisé pour gérer BlueXP  Disaster Recovery.</block>
  <block id="98d90e398fc56688ddc647e5f49075ec" category="paragraph">La liste des environnements de travail s'applique à l'organisation (ou au compte), au projet (ou à l'espace de travail) et au connecteur BlueXP  que vous avez sélectionnés dans la bannière supérieure du service.</block>
  <block id="29360bfcdbc91d3f1514c372b4585965" category="list-text">Enregistrement du numéro de série de votre compte BlueXP  (votre numéro de série 960xxxxxxxxx à 20 chiffres, disponible sur la page des ressources de support de BlueXP ).</block>
  <block id="444b74bc81e823cc1c4c704219ad8ed3" category="section-title">Enregistrez BlueXP  pour bénéficier du support NetApp</block>
  <block id="b3bf31f8a918c712f26cdf493a908825" category="paragraph">Pour vous inscrire au support et activer votre droit de support, un utilisateur de votre entreprise (ou compte) BlueXP  doit associer un compte du site de support NetApp à ses identifiants BlueXP . Le fait de vous inscrire au support NetApp dépend de la présence ou non d'un compte sur le site de support NetApp (NSS).</block>
  <block id="2ba7f9eae7a02f9c3ac0fc07517d1c48" category="paragraph">La page *Ressources* doit indiquer que votre organisation BlueXP  est enregistrée pour le support.</block>
  <block id="c05e530d1466e986d570cfe3f92656c3" category="paragraph">Notez que les autres utilisateurs BlueXP ne verront pas ce même statut d'enregistrement de support s'ils n'ont pas associé de compte sur le site de support NetApp à leur identifiant BlueXP. Cependant, cela ne signifie pas que votre entreprise BlueXP  n'est pas enregistrée pour le support. Tant qu'un utilisateur de l'organisation a suivi ces étapes, votre organisation a été enregistrée.</block>
  <block id="a2454703f88e5bf5b433ae850a87151b" category="list-text">Veillez à copier le numéro de série du compte (960xxxx) utilisé ci-dessus pour le champ Numéro de série. Cela accélère le traitement.</block>
  <block id="0ca08a23718c0a91743dd6c0146ca353" category="paragraph">L'association des informations d'identification du site de support NetApp à votre organisation BlueXP  est nécessaire pour activer les flux de travail clés suivants pour Cloud Volumes ONTAP :</block>
  <block id="c81c8e01f5d906ae1ab0c5c606f06b05" category="paragraph">L'association des informations d'identification NSS à votre organisation BlueXP  est différente du compte NSS associé à une connexion utilisateur BlueXP .</block>
  <block id="8166996cb4a59c147200d89a061bb49c" category="paragraph">Ces informations d'identification NSS sont associées à votre identifiant d'organisation BlueXP  spécifique. Les utilisateurs qui appartiennent à l'organisation BlueXP  peuvent accéder à ces informations d'identification à partir de *support &gt; gestion NSS*.</block>
  <block id="d4f0533448e4984685ae016d36dba83a" category="paragraph">*Comment accédez-vous à la récupération après sinistre de BlueXP ?* La reprise d'activité BlueXP ne nécessite aucune activation. L'option de reprise d'activité s'affiche automatiquement dans le menu de navigation de gauche de BlueXP.</block>
  <block id="bc483ba843f73e5d609495aa94d035b9" category="paragraph">BlueXP est un service de reprise après incident basé dans le cloud qui automatise les workflows de reprise après incident. Le service de reprise après incident BlueXP  protège vos workloads sur site basés sur NFS et vos datastores VMFS (Virtual machine File System) VMware vSphere pour iSCSI et FC exécutant un stockage NetApp vers l'un des éléments suivants :</block>
  <block id="412e382a6d6d3bd8a3bfd94b856f9f4e" category="list-text">VMFS avec protocole iSCSI ou FC</block>
  <block id="63f202b7fcd80e9277a9e585cd35c7ae" category="list-text">Inscrivez-vous pour bénéficier d'un essai gratuit de 30 jours.</block>
  <block id="5ef05167488611c5bd4ff0f410595ce4" category="section-title">essai gratuit de 30 jours</block>
  <block id="fcb9470411433141a8e2828e6e6743a1" category="paragraph">Essayez la reprise d'activité BlueXP avec un essai gratuit de 30 jours.</block>
  <block id="2653bc3ce497c58d463194da74daede0" category="paragraph">Pour continuer après l'essai de 30 jours, vous devez souscrire un abonnement PAYGO (paiement basé sur l'utilisation) auprès de votre fournisseur de cloud ou acheter une licence BYOL auprès de NetApp.</block>
  <block id="5ea3b0a3d2edc96d5ac390dd8d481432" category="paragraph">Vous pouvez acheter une licence à tout moment et vous ne serez facturé qu'à la fin de la période d'essai de 30 jours.</block>
  <block id="b22e0a0c145eff4bd34bc6c46894b2a1" category="section-title">Essayez-le gratuitement pendant 30 jours</block>
  <block id="039ed52e082d57c29ee6dcf82a85a0e7" category="paragraph">Essayez la reprise d'activité BlueXP avec un essai gratuit de 30 jours.</block>
  <block id="dd8751ceddb247aced4307ca6fddff51" category="paragraph">Après la période d'essai, vous devez acheter une licence BYOL ou un abonnement PAYGO AWS. Vous pouvez obtenir une licence à tout moment et vous ne serez pas facturé avant la fin de la période d'essai.</block>
  <block id="58e6ab5634cec392e37e4f0d5f8f8db8" category="paragraph"><block ref="58e6ab5634cec392e37e4f0d5f8f8db8" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="6339437d88aaa794dbaa48ee62597c24" category="doc">Nouveautés de la reprise d'activité BlueXP </block>
  <block id="1992f2f9fa5c0cbd3b61255b9dd507bd" category="section-title">30 octobre 2024</block>
  <block id="023cf8170104660fc796a64fdad98afa" category="paragraph">Reportez-vous à la<block ref="cca93cc3cfc082fe882eefc731706487" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="1cb57fbf1f1452e87f62dd668ea03759" category="paragraph">Reportez-vous à la<block ref="7585b54fad00f1219b8233730153156f" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="3eddfb488d257605e7713c24d210beee" category="inline-link">Gérez les sites, les groupes de ressources, les plans de réplication, les datastores et les informations sur les machines virtuelles</block>
  <block id="310c40c0ef022c90f1370d1fe91ca720" category="paragraph">Pour plus de détails, reportez-vous à<block ref="db7c318fcbcad8cfb9a44ac897b870b2" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="9a3a6422d384602f3e19e123263dc99f" category="paragraph">Pour plus de détails, reportez-vous à<block ref="59c3623215c45197e971057378c86d42" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="bcc94af8bc9c7e6ef8fd57214884e7f1" category="list-text">Pour modifier le nom du groupe, cliquez sur l'icône Groupe *Modifier*<block ref="8254d7ced29032ec76a59e7648759881" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>.</block>
  <block id="86cbb58fb6d06cab306fbf4379c5c40e" category="paragraph">Chaque machine virtuelle d'un groupe est démarrée dans l'ordre indiqué ici.</block>
  <block id="b09b7f24f5b2d0187b19263b47fb2cdf" category="paragraph">Dans l'étape mappage des ressources, spécifiez la façon dont les ressources de l'environnement source doivent être mappées sur la cible. Lorsque vous créez un plan de réplication, vous pouvez définir un délai de démarrage et un ordre pour chaque machine virtuelle du plan. Vous pouvez ainsi définir une séquence de démarrage des machines virtuelles.</block>
  <block id="da06c5c1d28e308403236438dda209dc" category="list-text">*Centres de données sources et cibles*</block>
  <block id="7067fdfe055fabd950bd45a1a17e1642" category="list-text">*Cluster cible*</block>
  <block id="2c0a2cae30cf923c64bbed704e923521" category="list-text">*Hôte cible* (facultatif) : après avoir sélectionné le cluster, vous pouvez définir ces informations.</block>
  <block id="6d9f48430941cb04802ac18d9c695e65" category="admonition">Si un vCenter dispose d'un DRS (Distributed Resource Scheduler) configuré pour gérer plusieurs hôtes d'un cluster, vous n'avez pas besoin de sélectionner un hôte. Si vous sélectionnez un hôte, BlueXP  Disaster Recovery place toutes les machines virtuelles sur l'hôte sélectionné.</block>
  <block id="999becf997185f87ea1b5bd029bf5b34" category="list-text">*Dossier VM cible* (facultatif) : créez un nouveau dossier racine pour stocker les machines virtuelles sélectionnées.</block>
  <block id="0a8bc9b2bb8f581fa27738fc437d64b3" category="paragraph">Cette section peut afficher différents champs en fonction de votre sélection.</block>
  <block id="16bd7bddefb51b87ff4fbcf4c8831a1d" category="list-text">*Static IP* : sélectionnez ce paramètre si vous souhaitez spécifier manuellement les informations de configuration IP. Vous pouvez sélectionner des informations identiques ou différentes dans la VM source. Si vous choisissez la même chose que la source, vous n'avez pas besoin d'entrer les informations d'identification. En revanche, si vous choisissez d'utiliser des informations différentes de la source, vous pouvez fournir les informations d'identification, l'adresse IP de la machine virtuelle, le masque de sous-réseau, le DNS et la passerelle. Les informations d'identification du système d'exploitation invité de la machine virtuelle doivent être fournies au niveau global ou au niveau de chaque machine virtuelle.</block>
  <block id="7b2b025be41dbbc4cda9601c1b5523a5" category="list-text">*Préfixe et suffixe de la machine virtuelle cible* : sous les détails des machines virtuelles, vous pouvez éventuellement ajouter un préfixe et un suffixe au nom de la machine virtuelle.</block>
  <block id="230dc85a08275a2466390ae799703f92" category="list-text">*CPU et RAM de la machine virtuelle source* : sous les détails des machines virtuelles, vous pouvez éventuellement redimensionner les paramètres CPU et RAM de la machine virtuelle.</block>
  <block id="97bbe2658500151382594a4fae0afc57" category="paragraph"><block ref="1dcb46a6f5cf6fb93122072f061a9e9e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="77506f26f3b4a989168bfd6da6435808" category="list-text">*Ordre de démarrage* : vous pouvez modifier l'ordre de démarrage après un basculement pour toutes les machines virtuelles sélectionnées dans les groupes de ressources. Par défaut, l'ordre de démarrage sélectionné lors de la sélection du groupe de ressources est utilisé ; cependant, vous pouvez apporter des modifications à ce stade. Ceci est utile pour vous assurer que toutes vos machines virtuelles prioritaires sont exécutées avant le démarrage des machines virtuelles prioritaires suivantes.</block>
  <block id="f4acab8352ab5ba21dd2d6ce32fc9f2a" category="paragraph">Les numéros d'ordre de démarrage ne s'appliquent qu'à un groupe de ressources. Si vous avez un « 2 » dans un groupe et un « 2 » dans un autre groupe, les machines virtuelles du premier groupe commencent dans leur ordre et les machines virtuelles du deuxième groupe commencent dans leur ordre.</block>
  <block id="8cad29fca944093d9257fcd28c5a17d5" category="list-text">Démarrage séquentiel : attribuez à chaque machine virtuelle un numéro unique pour démarrer dans l'ordre attribué, par exemple, 1,2,3,4,5</block>
  <block id="8043065a3a1affdc7e75a0083d3349b1" category="list-text">Démarrage simultané : attribuez le même numéro à toutes les machines virtuelles pour les démarrer en même temps, par exemple, 1,1,1,1,2,2,3,4,4.</block>
  <block id="aa54fb3621577f63cab9b508032a995d" category="list-text">*Délai de démarrage* : réglez le délai en minutes de l'action de démarrage.</block>
  <block id="517ed43dc67f057cadcb1c29ecbd75ef" category="admonition">Pour rétablir l'ordre de démarrage par défaut, sélectionnez *Réinitialiser les paramètres VM par défaut*, puis choisissez les paramètres que vous souhaitez rétablir par défaut.</block>
  <block id="2a4ddf396205dca12c00a6eb7e16285a" category="section-title">Vérifiez le plan de réplication</block>
  <block id="f7056dbdafc88dd1c68fb0eec6b47aac" category="paragraph">Enfin, prenez quelques instants pour revoir le plan de réplication.</block>
  <block id="6662bb47d30d156ce5604e1d8adf7ae1" category="list-text">Consultez les informations de chaque onglet : Détails du plan, mappage du basculement sur incident et machines virtuelles.</block>
  <block id="09ae37e8df35c2c5f71701a8407cc944" category="list-text">Pour effectuer des actions avec le plan, dans la liste des plans de réplication, sélectionnez l'option *actions* <block ref="2fddd650b01c7f9674be856867aae05d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>à droite du plan et sélectionnez l'une des options, telles que *Modifier les plannings*, *Tester le basculement*, *basculement*, *Retour*, *migrer*, *prendre instantané*, *nettoyer les anciens snapshots*, *Désactiver*, *Activer*, *Supprimer* ou *Supprimer*.</block>
  <block id="ed5712a5338a0cddb9b90afe427576e5" category="section-title">Réconcilier les snapshots à la demande</block>
  <block id="1a9494ac0598f12cb8f1849630ab6e42" category="paragraph">Vous pouvez réconcilier les instantanés qui sont désynchronisés entre la source et la cible. Cela peut se produire si des snapshots sont supprimés sur une cible en dehors de la reprise sur incident BlueXP . Le service supprime automatiquement le snapshot sur la source toutes les 24 heures. Cependant, vous pouvez effectuer cette opération à la demande. Cette fonction vous permet de vous assurer que les snapshots sont cohérents sur tous les sites.</block>
  <block id="2cf81891cc338c800419b4136c4ad8f4" category="list-text">Dans la liste des plans de réplication, sélectionnez l'option *actions* <block ref="2fddd650b01c7f9674be856867aae05d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>à droite du plan et sélectionnez *réconcilier instantanés*.</block>
  <block id="08bb8fbd3da836cf3622737c948a4ede" category="list-text">Passez en revue les informations de rapprochement.</block>
  <block id="571a21bebeed1a6e73b024d56871482d" category="list-text">Sélectionnez *Synchroniser*.</block>
  <block id="2dcc77d52e005461a9eab86fef63c3f9" category="section-title">Supprimer un plan de réplication</block>
  <block id="0f6c94cfa5509a16442ca505884acf3e" category="paragraph">Vous pouvez supprimer un plan de réplication si vous n'en avez plus besoin. Si vous supprimez un plan de réplication, vous pouvez également supprimer les instantanés principal et secondaire créés par le plan.</block>
  <block id="f9f0145001aafc948bb966c2faef499c" category="list-text">Sélectionnez l'option *actions* <block ref="2fddd650b01c7f9674be856867aae05d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>à droite du plan et sélectionnez *Supprimer*.</block>
  <block id="e28e746e68d02b24d2750571a0776bd0" category="list-text">Indiquez si vous souhaitez supprimer les snapshots primaires, secondaires ou uniquement les métadonnées créées par le plan.</block>
  <block id="90486e8ee3ac6fe6a17dab32429bf3ee" category="list-text">Tapez « DELETE » pour confirmer la suppression.</block>
  <block id="0f024621e0673f1f4e657983682d6e72" category="list-text">Sélectionnez *Supprimer*.</block>
  <block id="835e92deb53775d3ce75f1bab2ff7fe5" category="list-text">Une fois le plan de réplication sélectionné, sélectionnez le menu actions, sélectionnez *nettoyer les anciens snapshots » pour supprimer les anciens snapshots sur la cible afin qu'ils correspondent au nouveau nombre de rétention.</block>
  <block id="4fcb591c27b70823ff71112c0db6af4f" category="summary">La révision de rapports de reprise sur incident peut vous aider à analyser votre niveau de préparation à la reprise sur incident. Les rapports préconçus incluent un récapitulatif des basculements et des basculements, des détails de réplication sur tous les sites et des détails des tâches pour l'année écoulée.</block>
  <block id="8c909df77f7b5e2e6b77ff66ee6bd3e7" category="paragraph">La révision de rapports de reprise sur incident peut vous aider à analyser votre niveau de préparation à la reprise sur incident. Les rapports préconçus incluent un récapitulatif des basculements de test, des détails du plan de réplication et des détails des tâches sur tous les sites d'un compte au cours des sept derniers jours.</block>
  <block id="cd463f7ca5dbc8268a82ea8d8f5e4281" category="paragraph">Le lien Télécharger est valide pendant six heures.</block>
  <block id="5e521694fac83ef0acfcb6f722d2b3cf" category="list-text">Dans la navigation de gauche de BlueXP , sélectionnez *protection* &gt; *récupération après sinistre* &gt; *plans de réplication*.</block>
  <block id="40f8ac7caaab02ab3b9834517b54c7a4" category="list-text">En haut de la page, sélectionnez *Créer un rapport*.</block>
  <block id="32e3f74f58555c69fe922de2e2c5a1fb" category="list-text">Sélectionnez le type de format de fichier et la période comprise dans les 7 derniers jours.</block>
  <block id="bf18811faac9b8e4fcaebab51afd1113" category="list-text">Sélectionnez *Créer*.</block>
  <block id="5da6bcdd6ceb1c5910fb17277177402d" category="admonition">L'affichage du rapport peut prendre quelques minutes.</block>
  <block id="ab6b0c72784c216662673e59f1357cc1" category="list-text">Pour télécharger un rapport, sélectionnez *Télécharger le rapport* et sélectionnez-le dans le dossier Télécharger de l'administrateur.</block>
  <block id="fa9f16c02f8fd7bab6992dec65c5838d" category="paragraph">Une fois que vous avez ajouté des sites vCenter, vous pouvez créer un plan de reprise après incident ou de réplication. Sélectionnez les vCenters source et de destination, choisissez les groupes de ressources et définissez le mode de restauration et de mise sous tension des applications. Par exemple, vous pouvez regrouper des machines virtuelles (VM) associées à une application ou vous pouvez regrouper des applications disposant de niveaux similaires.</block>
  <block id="50e34508d81a64564e31500b942aef1c" category="paragraph">Lorsque vous créez le plan, vous devez suivre les directives suivantes :</block>
  <block id="05bbe166de3c0c72c8dde33285c35767" category="list-text">Utilisez les mêmes informations d'identification pour toutes les machines virtuelles de la planification.</block>
  <block id="98ce844145386e78d8c9d936d1b8591b" category="list-text">Utilisez le même script pour toutes les machines virtuelles du plan.</block>
  <block id="970b99aab999d5cc3afca09ebfb3ae92" category="list-text">Utilisez le même sous-réseau, DNS et la même passerelle pour toutes les machines virtuelles de la planification.</block>
  <block id="3380eb8d26d8e7c43e790421698a18a1" category="list-text">*Type d'adresse IP* : reconfigurez la configuration des machines virtuelles pour qu'elle corresponde aux exigences du réseau virtuel cible. La reprise sur incident BlueXP  propose deux options : DHCP ou IP statique. Pour les adresses IP statiques, configurez le masque de sous-réseau, la passerelle et les serveurs DNS. De plus, entrez les informations d'identification des machines virtuelles.</block>
  <block id="8914a354aeff1b07a47e178ccae21e27" category="list-text">*DHCP* : sélectionnez ce paramètre si vous souhaitez que vos machines virtuelles obtiennent des informations de configuration réseau à partir d'un serveur DHCP. Si vous choisissez cette option, vous ne fournissez que les informations d'identification de la machine virtuelle.</block>
  <block id="fac29f06ba242d5478f84ec94ec5b901" category="list-text">*Scripts* : vous pouvez inclure des scripts personnalisés au format .sh, .bat ou .ps1 comme processus de post-basculement. Avec les scripts personnalisés, la reprise d'activité BlueXP peut exécuter votre script après un processus de basculement. Par exemple, vous pouvez utiliser un script personnalisé pour reprendre toutes les transactions de base de données une fois le basculement terminé.</block>
  <block id="df6b8c791e4694210c8862ed040048ef" category="list-text">*Créer des répliques cohérentes avec l'application* : indiquer si vous devez créer des copies snapshot cohérentes avec l'application. Le service arrête l'application, puis effectue un instantané pour obtenir un état cohérent de l'application. Cette fonctionnalité est prise en charge par Oracle fonctionnant sous Windows et Linux et SQL Server sous Windows.</block>
  <block id="708b68cf49e909f729ce67863a2f6de3" category="list-text">*Datastores* : sélectionnez la flèche vers le bas à côté de *datastores*. En fonction de la sélection des machines virtuelles, les mappages des datastores sont sélectionnés automatiquement.</block>
  <block id="c5bb1e7845a8d9ffe23d02cceec9e4bf" category="list-text">*RPO* : saisissez l'objectif de point de récupération (RPO) pour indiquer la quantité de données à récupérer (mesurée en temps). Par exemple, si vous entrez un RPO de 60 minutes, la restauration doit avoir des données qui n'ont pas plus de 60 minutes à tout moment. En cas d'incident, vous pouvez perdre jusqu'à 60 minutes de données. Indiquez également le nombre de copies Snapshot à conserver pour tous les datastores.</block>
  <block id="27ee5986957f012b4e37ee29afe29c7f" category="list-text">*Datastores source et cible* : si plusieurs relations SnapMirror (fan-out) existent, vous pouvez sélectionner la destination à utiliser. Si une relation SnapMirror est déjà établie sur un volume, les datastores source et cible correspondants s'affichent. Si un volume n'a pas de relation SnapMirror, vous pouvez en créer une en sélectionnant un cluster cible, un SVM cible et en fournissant un nom de volume. Le service créera la relation volume et SnapMirror.</block>
  <block id="3c65044e501ce692cb21ad3d837dab25" category="list-text">Lorsque vous spécifiez l'objectif de point de restauration (RPO), le service planifie une sauvegarde principale en fonction du RPO et met à jour les destinations secondaires.</block>
  <block id="950fa88679103c3c7c4e449423d8bfcc" category="list-text">Si les machines virtuelles proviennent du même volume et du même SVM, le service exécute un snapshot ONTAP standard et met à jour les destinations secondaires.</block>
  <block id="a47d6910008cc9bb73921a36d6609a08" category="list-text">Si les machines virtuelles proviennent d'un autre volume et d'un même SVM, le service crée un snapshot de groupe de cohérence en incluant tous les volumes et met à jour les destinations secondaires.</block>
  <block id="3cc1e8e247fa51b1c7d6f2a7c029a515" category="list-text">Si les machines virtuelles proviennent d'un autre volume et d'un autre SVM, le service exécute une phase de démarrage du groupe de cohérence et un Snapshot de phase de validation en incluant tous les volumes du même cluster ou d'un autre cluster, et met à jour les destinations secondaires.</block>
  <block id="e829ce8109ca652cb970cd9d2014a52e" category="section-title">Testez les mappages</block>
  <block id="a8c55ad0456d667323e1ede0b2d4845d" category="list-text">Pour définir différents mappages pour l'environnement de test, décochez la case et sélectionnez l'onglet *Tester les mappages*.</block>
  <block id="3d2d89948829d5041f9ae015297d638b" category="list-text">Passez en revue chaque onglet comme précédemment, mais cette fois pour l'environnement de test.</block>
  <block id="74ba4c0b5e2da8a64b8dee1c0d8ba2eb" category="paragraph">En cas d'incident, basculez votre site VMware primaire sur site vers un autre site VMware sur site ou VMware Cloud sur AWS. Vous pouvez tester le processus de basculement pour vous assurer qu'il est efficace au moment où vous en avez besoin.</block>
  <block id="0c872b5a115ced9be728f92faac40bc4" category="paragraph">Lors d'un basculement, la copie Snapshot SnapMirror la plus récente est utilisée. Vous pouvez également sélectionner un snapshot spécifique à partir d'un snapshot instantané (conformément à la règle de conservation de SnapMirror). L'option instantanée peut être utile si vous êtes confronté à une corruption, telle qu'une attaque par ransomware, où les répliques les plus récentes sont déjà compromises ou chiffrées. La reprise d'activité BlueXP affiche tous les points disponibles dans le temps.</block>
  <block id="1770bdbefb7e2bbdf6308648d1575a65" category="paragraph">Ce processus diffère selon que le site de production fonctionne correctement et que vous effectuez un basculement vers le site de reprise d'activité pour des raisons autres qu'une défaillance critique de l'infrastructure :</block>
  <block id="8c071d3171ba12aa39f1703883b86a42" category="list-text">Défaillance critique du site de production lorsque le cluster vCenter ou ONTAP source n'est pas accessible : la reprise d'activité BlueXP  vous permet de sélectionner les snapshots disponibles à partir desquels effectuer la restauration.</block>
  <block id="5c23500391ed1ff22df3528a468b5a9e" category="list-text">L'environnement de production est sain : vous pouvez « prendre un snapshot maintenant » ou sélectionner un snapshot créé précédemment.</block>
  <block id="45412678755135d74955408e5c42d8aa" category="paragraph">Cette procédure rompt la relation de réplication, met hors ligne les machines virtuelles source vCenter, enregistre les volumes en tant que datastores dans le vCenter de reprise après incident, redémarre les machines virtuelles protégées à l'aide des règles de basculement du plan et active la lecture/l'écriture sur le site cible.</block>
  <block id="386733f1fba6df33919f466a94320062" category="paragraph">Avant de démarrer le basculement, vous pouvez tester le processus. Le test ne place pas les machines virtuelles hors ligne.</block>
  <block id="fcdc7ca99a3d01f2be061a078a0a8c1b" category="paragraph">Lors d'un test de basculement, les machines virtuelles sont créées temporairement. La reprise d'activité BlueXP ne mappe pas le volume cible. Elle crée un nouveau volume FlexClone à partir de l'instantané sélectionné et un datastore temporaire sur lequel le volume FlexClone est pris en compte est mappé sur les hôtes ESXi.</block>
  <block id="b4f4dc0bb14114cf289b66587d52c9a4" category="doc">Prise en charge des datastores VMware VMFS pour FC sur site vers sur site</block>
  <block id="e0b7491fa7ed8915c350ab7831389ebf" category="paragraph">Cette version inclut un _aperçu de la technologie_ de la prise en charge des machines virtuelles montées sur des datastores VMFS (Virtual machine File System) VMware vSphere pour la protection FC sur un stockage sur site. Auparavant, le service offrait un aperçu de la technologie prenant en charge les datastores VMFS pour iSCSI.</block>
  <block id="8b0a520b04093a504975b99493c33a06" category="section-title">Annulation du travail</block>
  <block id="e37d535f557154a6dd6ed413e0e7782c" category="paragraph">Avec cette version, vous pouvez maintenant annuler un travail dans l'interface utilisateur de Job Monitor.</block>
  <block id="5d95f17e7ddbf703465910039fd80c35" category="doc">Prise en charge des datastores VMware VMFS sur site et sur site</block>
  <block id="089160f6b14935d2f39adf9a95c5da5a" category="paragraph">Cette version inclut la prise en charge des machines virtuelles montées sur des datastores VMFS (Virtual machine File System) VMware vSphere pour iSCSI et FC protégées sur le stockage sur site. Auparavant, le service fournissait un _aperçu de la technologie_ prenant en charge les datastores VMFS pour iSCSI et FC.</block>
  <block id="c5562ce2e22a86c247849904ecef3dc8" category="doc">Création de rapports</block>
  <block id="5139de9c5a9b2b36569213d7e9b32f21" category="paragraph">Vous pouvez désormais générer et télécharger des rapports pour vous aider à analyser votre environnement. Des rapports prédéfinis résument les basculements et les basculements, affichent les détails de réplication sur tous les sites et affichent les détails des tâches des sept derniers jours.</block>
  <block id="7a9cfed0d96577c6b811d11dfc152202" category="paragraph">Vous pouvez désormais vous inscrire pour bénéficier d'un essai gratuit de 30 jours de reprise d'activité BlueXP . Auparavant, les essais gratuits étaient de 90 jours.</block>
  <block id="3d1d28bb2a74cb6e16888dd71e05374a" category="section-title">Désactivez et activez les plans de réplication</block>
  <block id="6f963c01bb5a207fe21d3d9137892d53" category="paragraph">Une version précédente incluait des mises à jour de la structure de planification des tests de basculement, qui devait prendre en charge les planifications quotidiennes et hebdomadaires. Cette mise à jour exige que vous désactiviez et réactiviez tous les plans de réplication existants afin de pouvoir utiliser les nouveaux programmes de tests de basculement quotidiens et hebdomadaires. Il s'agit d'une exigence ponctuelle.</block>
  <block id="2c4b676c68e03ba0114109310daeb0bb" category="section-title">Mappage de dossiers</block>
  <block id="3bdb4d4a16c6f952e581bc706b1882f1" category="paragraph">Lorsque vous créez un plan de réplication et que vous mappez des ressources de calcul, vous pouvez désormais mapper des dossiers de sorte que les machines virtuelles soient restaurées dans un dossier que vous spécifiez pour le centre de données, le cluster et l'hôte.</block>
  <block id="ddf914c371b7feb4383b7444a99b5fd7" category="section-title">Détails sur les machines virtuelles disponibles pour le basculement, la restauration et le basculement de test</block>
  <block id="363712ac31c5614bfddfdcfad95b6a12" category="paragraph">Lorsqu'une panne se produit et que vous démarrez un basculement, effectuez un retour arrière ou testez le basculement, vous pouvez désormais afficher les détails des machines virtuelles et identifier celles qui n'ont pas redémarré.</block>
  <block id="5f20b8908706e397cd745a0bb1264de2" category="section-title">Délai de démarrage de la machine virtuelle avec séquence de démarrage ordonnée</block>
  <block id="7e15dbae84fa8dee12ba906ffe20a1d1" category="paragraph">Lorsque vous créez un plan de réplication, vous pouvez maintenant définir un délai de démarrage pour chaque machine virtuelle du plan. Cela vous permet de définir une séquence pour que les machines virtuelles commencent à s'assurer que toutes vos machines virtuelles prioritaires sont en cours d'exécution avant que les machines virtuelles prioritaires suivantes ne soient démarrées.</block>
  <block id="bb121112267374f0e2c29742b8091ab6" category="section-title">Informations sur le système d'exploitation des machines virtuelles</block>
  <block id="1df70ff252045f8a47784f3a1371818c" category="paragraph">Lorsque vous créez un plan de réplication, vous pouvez maintenant voir le système d'exploitation pour chaque machine virtuelle du plan. Ceci est utile pour décider comment regrouper des machines virtuelles dans un groupe de ressources.</block>
  <block id="09a63cfb0d6c3a3392c3872099b3fba5" category="section-title">Alias de nom de VM</block>
  <block id="dcdfd42c566ed1c481f3c772573f39e0" category="paragraph">Lorsque vous créez un plan de réplication, vous pouvez à présent ajouter un préfixe et un suffixe aux noms des machines virtuelles sur le SIT de reprise après incident. Cela vous permet d'utiliser un nom plus descriptif pour les VM du plan.</block>
  <block id="126e7b7b7fdb43e70f3e1542c1f0b51a" category="section-title">Nettoyez les anciens snapshots</block>
  <block id="61a7f53a93554e648fe2eb9ad8dd6468" category="paragraph">Vous pouvez supprimer tous les snapshots qui ne sont plus nécessaires au-delà du nombre de conservation spécifié. Les snapshots peuvent s'accumuler au fil du temps lorsque vous réduisez le nombre de conservation des snapshots et vous pouvez désormais les supprimer pour libérer de l'espace. Vous pouvez le faire à tout moment à la demande ou lorsque vous supprimez un plan de réplication.</block>
  <block id="8cd43e146a4fc163d690bdc8bdc47fc6" category="section-title">Réconcilier les instantanés</block>
  <block id="4472d2b5ab8a2ba1ff5429790d72930f" category="paragraph">Vous pouvez désormais réconcilier les instantanés qui sont désynchronisés entre la source et la cible. Cela peut se produire si des snapshots sont supprimés sur une cible en dehors de la reprise sur incident BlueXP . Le service supprime automatiquement le snapshot sur la source toutes les 24 heures. Cependant, vous pouvez effectuer cette opération à la demande. Cette fonction vous permet de vous assurer que les snapshots sont cohérents sur tous les sites.</block>
  <block id="59f6d69ae1140104749a0349a031e880" category="section-title">Planifications de tests de basculement</block>
  <block id="e1229c7ad0ab8ec8028a9d0383ad8106" category="paragraph">Cette version inclut des mises à jour de la structure de planification des tests de basculement, qui était nécessaire pour prendre en charge les planifications quotidiennes et hebdomadaires. Cette mise à jour nécessite que vous désactiviez et réactiviez tous les plans de réplication existants afin de pouvoir utiliser les nouveaux programmes de tests de basculement quotidiens et hebdomadaires. Il s'agit d'une exigence ponctuelle.</block>
  <block id="acd962f8090b530f4e4c526ecbf56b61" category="section-title">Mises à jour du plan de réplication</block>
  <block id="7df13e1b4ece3e3deb4fbe809d05ea7c" category="paragraph">Cette version inclut des mises à jour des données du plan de réplication, ce qui résout un problème de « snapshot introuvable ». Pour ce faire, vous devez définir le nombre de rétention dans tous les plans de réplication sur 1 et lancer un instantané à la demande. Ce processus crée une nouvelle sauvegarde et supprime toutes les anciennes sauvegardes.</block>
  <block id="dd201962e893b06992d33a2eaba2ffb4" category="section-title">Prise en charge de AFF A-Series</block>
  <block id="7e074b8e5be6e37ff994dec8db0daff1" category="paragraph">Cette version prend en charge les plateformes matérielles NetApp AFF A-Series.</block>
  <block id="04865156d99b396070246fd919c01f72" category="paragraph">Cette version inclut un _aperçu technologique_ de la prise en charge des machines virtuelles montées sur des datastores VMFS (Virtual machine File System) VMware vSphere protégés sur le stockage sur site. Avec cette version, la reprise après incident est prise en charge dans un aperçu technologique pour les workloads VMware sur site vers un environnement VMware sur site avec des datastores VMFS.</block>
  <block id="0f9f40db25fcedefd723c0bb676ca1ed" category="paragraph">Vous pouvez ajouter un plan de réplication plus facilement en filtrant les machines virtuelles par datastore sur la page applications et en sélectionnant plus de détails sur les cibles sur la page mappage des ressources. Reportez-vous à la<block ref="5cf2140f2775e5f1ccc24bb836a069a3" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="243b4ade55314e7ac41d77333eebc25c" category="section-title">Modifier les plans de réplication</block>
  <block id="8fba0556e394667a98e03ac72f0425c1" category="paragraph">Avec cette version, la page mappages de basculement a été améliorée pour plus de clarté.</block>
  <block id="ef7d051518cc0e9d684615d2573a82f1" category="section-title">Modifier les VM</block>
  <block id="abbe3932aad6fdc33c1f5375a61f5b50" category="paragraph">Avec cette version, le processus de modification des machines virtuelles dans le plan comprenait quelques améliorations mineures de l'interface utilisateur.</block>
  <block id="dc1e07a914c069a9af948be662e1eee8" category="section-title">Basculement des mises à jour</block>
  <block id="30de1fbee43629f7336cc76e23ad2d9b" category="paragraph">Avant d'initier un basculement, vous pouvez maintenant déterminer l'état des machines virtuelles et leur mise sous tension ou hors tension. Le processus de basculement vous permet maintenant de prendre un instantané ou de choisir les snapshots.</block>
  <block id="7a432f13dc69203884162d5181283bdd" category="paragraph">Vous pouvez désormais modifier les tests de basculement et définir des plannings quotidiens, hebdomadaires et mensuels pour le test de basculement.</block>
  <block id="9223735a44654f830630e16621e06b02" category="section-title">Mise à jour des informations de prérequis</block>
  <block id="e94ad49f98ee43c3d580fe32a77e65a9" category="paragraph">Les informations sur les conditions préalables à la reprise sur incident de BlueXP  ont été mises à jour.</block>
  <block id="dfc3ff60c25f075fd5633bb257473951" category="section-title">Réplication des charges de travail VMware du stockage sur site vers le stockage sur site</block>
  <block id="675fb6431a706ae38f335d519b868c98" category="paragraph">Il est maintenant disponible en tant que fonctionnalité de disponibilité générale. Auparavant, il s'agissait d'un aperçu technologique avec des fonctionnalités limitées.</block>
  <block id="c03b667390566320b1f84fd433ac2cb0" category="section-title">Mises à jour des licences</block>
  <block id="016554ecf94b4419b9d1a5bbfda0964c" category="paragraph">Avec la solution de reprise après incident BlueXP , vous pouvez vous inscrire à un essai gratuit de 90 jours, acheter un abonnement PAYGO avec Amazon Marketplace ou BYOL (Bring Your Own License), un fichier de licence NetApp que vous obtenez auprès de votre ingénieur commercial NetApp ou auprès du site de support NetApp (NSS).</block>
  <block id="7ef9558992630c5660225d491e47ed1b" category="paragraph">Avec BlueXP  Disaster Recovery, vous pouvez vous inscrire à un essai gratuit de 90 jours ou BYOL (Bring Your Own License), un fichier de licence NetApp que vous obtenez auprès de votre ingénieur commercial NetApp Vous pouvez utiliser le numéro de série de licence pour activer la fonction BYOL dans le portefeuille digital BlueXP. Les frais de reprise d'activité BlueXP sont calculés en fonction de la capacité provisionnée des datastores.</block>
  <block id="cc50c331ee974cc0e4de144fdea1db6b" category="section-title">Modifier les horaires</block>
  <block id="382435e4c4253ed5f6764c8ef821291f" category="paragraph">Avec cette version, vous pouvez désormais définir des plannings de test de conformité et de basculement afin de vous assurer qu'ils fonctionneront correctement si vous en avez besoin.</block>
  <block id="39fbd21560b88d32b617eacef07d54ae" category="section-title">Amélioration du réseau</block>
  <block id="4b1f0871766c4b8679290f6038e6a351" category="paragraph">Avec cette version, vous pouvez désormais redimensionner les valeurs du CPU et de la RAM de la machine virtuelle. Vous pouvez également sélectionner une adresse IP statique ou DHCP réseau pour la machine virtuelle.</block>
  <block id="083d10ed5645a35b897f5756cc2b537c" category="section-title">Scripts personnalisés</block>
  <block id="a0a21dea8ed87af2ee6cdf188106c298" category="paragraph">Peut désormais être inclus en tant que processus post-basculement. Avec les scripts personnalisés, la reprise d'activité BlueXP peut exécuter votre script après un processus de basculement. Par exemple, vous pouvez utiliser un script personnalisé pour reprendre toutes les transactions de base de données une fois le basculement terminé.</block>
  <block id="cd6e9b8dd5b2724c597265c71ef73b68" category="section-title">Relation SnapMirror</block>
  <block id="f0bb29238bd3d3459bd0a9cdefc9d679" category="paragraph">Il est désormais possible de créer une relation SnapMirror pendant le développement du plan de réplication. Auparavant, vous deviez créer la relation en dehors de la reprise d'activité BlueXP.</block>
  <block id="6165c4352e1504dbaeef34d0cc50c187" category="section-title">Groupes de cohérence</block>
  <block id="5d0728ad6fe8457d26285c7e7a96e65a" category="paragraph">Lorsque vous créez un plan de réplication, vous pouvez inclure des machines virtuelles provenant de différents volumes et SVM. La reprise d'activité BlueXP crée une copie Snapshot de groupe de cohérence en incluant tous les volumes et en mettant à jour tous les sites secondaires.</block>
  <block id="b6de59b87799d5ee20b85718ecf57a7c" category="section-title">Option de délai de mise sous tension de la machine virtuelle</block>
  <block id="4accab62af20649e145108a3dc0ca194" category="paragraph">Lorsque vous créez un plan de réplication, vous pouvez ajouter des machines virtuelles à un groupe de ressources. Avec Resource Groups, vous pouvez définir un délai sur chaque machine virtuelle afin qu'elle se met sous tension en séquence différée.</block>
  <block id="ae97aa8afbc54f8788161361656855d1" category="section-title">Copies Snapshot cohérentes au niveau des applications</block>
  <block id="e635b0ebf5a6a20310a3597c179abf59" category="paragraph">Vous pouvez spécifier de créer des copies Snapshot cohérentes au niveau des applications. Le service arrête l'application, puis prend un Snapshot pour obtenir un état cohérent de l'application.</block>
  <block id="a19c46c941eaff1f6354bcd13c9d8e31" category="section-title">Tableau de bord plus rapide</block>
  <block id="3faa7f320285eae50e4b897f584c4219" category="section-title">Protégez les workloads VMware sur site basés sur NFS</block>
  <block id="de9bf2b4fc18ad740d18dc573f01d00d" category="section-title">Mises à jour du tableau de bord</block>
  <block id="a50d40a404b06d36129623086efe89e7" category="paragraph">Vous pouvez maintenant cliquer sur les options du tableau de bord, ce qui vous permet de passer rapidement en revue les informations. De plus, le tableau de bord affiche désormais l'état des basculements et des migrations.</block>
  <block id="735c557824116485e58c494d903aab33" category="section-title">Aperçu de la reprise d'activité BlueXP </block>
  <block id="380047022cd9a81208dbad36b7a00acb" category="section-title">Mise à jour des groupes de ressources pour l'ordre de démarrage</block>
  <block id="d6eda1ee7ba9b0544b3abd0dd59e5711" category="paragraph">Lorsque vous créez un plan de reprise après incident ou de réplication, vous pouvez ajouter des machines virtuelles à des groupes de ressources fonctionnelles. Les groupes de ressources vous permettent de placer un ensemble de machines virtuelles dépendantes dans des groupes logiques qui répondent à vos besoins. Par exemple, les groupes peuvent contenir un ordre de démarrage qui peut être exécuté lors de la restauration. Avec cette version, chaque groupe de ressources peut inclure une ou plusieurs machines virtuelles. Les machines virtuelles s'allume en fonction de l'ordre dans lequel vous les incluez dans le plan. Reportez-vous à la<block ref="290954acdd6fc55b493b2726d4197a5a" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="2eadbfcbf9d76cb330a79283e42ad557" category="section-title">Vérification de la réplication</block>
  <block id="8ab4a0f7954dedd85afa8b9aaa936c89" category="paragraph">Après avoir créé le plan de reprise sur incident ou de réplication, identifiez la récurrence dans l'assistant et lancez une réplication vers un site de reprise sur incident, la reprise sur incident BlueXP  vérifie toutes les 30 minutes que la réplication se produit réellement conformément au plan. Vous pouvez surveiller la progression dans la page moniteur des tâches. Reportez-vous à la <block ref="e2d34ab7e7f8a76fb6ba2dcd38a58bb2" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="095782ee526b72c68df8646a5900ccd1" category="section-title">Le plan de réplication affiche les planifications de transfert pour les objectifs de point de récupération (RPO)</block>
  <block id="19662e7ad081cbe9f63cfc0504f0e369" category="paragraph">Lorsque vous créez un plan de réplication ou de reprise d'activité, vous sélectionnez les machines virtuelles. Dans cette version, vous pouvez désormais afficher la SnapMirror associée à chacun des volumes associés au datastore ou à la machine virtuelle. Vous pouvez également consulter les planifications de transfert RPO associées à la planification SnapMirror. L'objectif de point de récupération vous permet de déterminer si votre planification de sauvegarde est suffisante pour permettre une reprise après incident. Reportez-vous à la<block ref="5cf2140f2775e5f1ccc24bb836a069a3" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="f0d8fca280d8272d1fbf03bd197dc6c6" category="section-title">Mise à jour de Job Monitor</block>
  <block id="aee89117776781844e5694928335b749" category="paragraph">La page surveillance des travaux comprend désormais une option Actualiser qui vous permet d'obtenir un état à jour des opérations. Reportez-vous à la <block ref="701085704c7bdf4268d7fbe3111fe8b9" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="2f2414748c5c55333b00da7bf5d583fc" category="section-title">Service de reprise après incident basé sur le cloud</block>
  <block id="1d0b99c5fda833966fdc7026d20b7123" category="section-title">Préparez-vous à la reprise d'activité BlueXP  pour la protection des données sur site à sur site</block>
  <block id="e4329ef06606311ac88747208a3fa442" category="paragraph">Assurez-vous que les exigences suivantes sont respectées avant de configurer la reprise d'activité BlueXP  pour la protection sur site à sur site :</block>
  <block id="b2deae88b1a0357caaa51258ab1694e1" category="list-text">Le stockage ONTAP</block>
  <block id="24ce04d9d885f21cf716792277112054" category="list-text">Vérifiez que vous disposez des informations d'identification ONTAP.</block>
  <block id="5ef5765a529fdbd040918aaaf2a72135" category="list-text">Créez ou vérifiez votre SVM ONTAP de destination.</block>
  <block id="a6e36c3bb4ce219a3d2fbdda646b56db" category="list-text">Vérifiez que vos SVM ONTAP source et destination sont bien peering.</block>
  <block id="882800713682b16ddfc95357a3e667d3" category="list-text">Clusters vCenter</block>
  <block id="08eb00d7000c65df49987d57e76011e4" category="list-text">Assurez-vous que les machines virtuelles que vous souhaitez protéger sont hébergées sur des datastores NFS (en utilisant des volumes NFS ONTAP) ou des datastores VMFS (en utilisant des LUN iSCSI NetApp).</block>
  <block id="4fb2c1490deb1111ddde75358c461f13" category="inline-link-macro">VCenter Privileges</block>
  <block id="64666500d9b76ceaf678eb0440295eab" category="list-text">Examen <block ref="e2308177194cd3965bd843f87b9fd0f9" category="inline-link-macro-rx"></block> requis pour BlueXP  DR.</block>
  <block id="b5e6ca8741e28b4e3f18f0795523c378" category="list-text">Créez un compte d'utilisateur de reprise après incident (pas le compte d'administrateur vCenter par défaut) et attribuez le vCenter Privileges au compte.</block>
  <block id="e8eaefc2cdd37d92731a9dd3c2597d49" category="section-title">Préparez-vous à la reprise d'activité BlueXP  pour une protection sur site dans le cloud avec AWS</block>
  <block id="1c5a70208dfb59c7daee329e4f890183" category="paragraph">Pour configurer la reprise d'activité BlueXP  pour la protection des données sur site vers le cloud avec AWS, vous devez configurer les éléments suivants :</block>
  <block id="cb4828f2166a0e0fbb0063d86b777b73" category="list-text">Configurez AWS FSX pour NetApp ONTAP</block>
  <block id="1bf292172997585d461ef76d9e13b2bf" category="list-text">Configurez VMware Cloud sur un SDDC AWS</block>
  <block id="e9effe43d3905cd2f8c08db3128541e4" category="list-text">Créez un système de fichiers Amazon FSX pour NetApp ONTAP.</block>
  <block id="f83af651f99faebce61bfdb7abb0dbf5" category="list-text">Provisionnez et configurez FSX pour ONTAP. Amazon FSX pour NetApp ONTAP est un service entièrement géré qui fournit un stockage de fichiers extrêmement fiable, évolutif, haute performance et riche en fonctionnalités, basé sur le système de fichiers NetApp ONTAP.</block>
  <block id="ecd0c703f047cbcdb8259fca7001cb0a" category="inline-link">Rapport technique 4938 : montez Amazon FSX ONTAP en tant que datastore NFS avec VMware Cloud sur AWS</block>
  <block id="a692fa8adfb1c24fd08861d585caf255" category="list-text">Suivez les étapes<block ref="69ac71aae3c3019102e9a90ab4fd3799" category="inline-link-rx"></block> des et pour provisionner et<block ref="594efabf60d7236eeecf072ead1cf02b" category="inline-link-rx"></block> configurer FSX pour ONTAP.</block>
  <block id="b13f2cf8c7a839a79a2cf386ac76b44d" category="list-text">Ajoutez Amazon FSX pour ONTAP à l'environnement de travail et les identifiants AWS pour FSX pour ONTAP.</block>
  <block id="45e9eff03edaa58cd4676220141041d3" category="list-text">Créez ou vérifiez votre SVM ONTAP de destination dans l'instance AWS FSX pour ONTAP.</block>
  <block id="38f9e2b8188ba1a2325d7ac2eb911273" category="list-text">Configurez la réplication entre votre cluster ONTAP source sur site et votre instance FSX pour ONTAP dans BlueXP .</block>
  <block id="7d7445247cf277d14bdf223b814aef8a" category="inline-link">Comment configurer un environnement de travail FSX pour ONTAP</block>
  <block id="fc18e0c7e34ed6bfd5e41adee94a7128" category="paragraph">Reportez-vous<block ref="196f9f190bce8cf361111930a46ad787" category="inline-link-rx"></block> à la pour obtenir des instructions détaillées.</block>
  <block id="07b0eade4402d209b5dbe587a8ad3f6f" category="inline-link">Déploiement et configuration de l'environnement de virtualisation sur AWS</block>
  <block id="2eccc2b2612ae991619a18b34919d843" category="paragraph">Pour configurer un environnement VMware Cloud sur AWS, suivez les étapes de la section<block ref="0faddedbfeb6e9d451b742468dbfc158" category="inline-link-rx"></block>. Un cluster pilote peut également être utilisé à des fins de reprise après incident.</block>
  <block id="8c587749bc8bd978d85704d9a142b7a6" category="paragraph">Vous pouvez protéger plusieurs machines virtuelles sur plusieurs datastores. La reprise d'activité BlueXP  crée des groupes de cohérence ONTAP pour tous les volumes ONTAP hébergeant des datastores de machines virtuelles protégés.</block>
  <block id="345f26a72f023b2055826859eb701ceb" category="list-text">*Réseaux virtuels* : dans l'onglet mappages de basculement, sélectionnez la flèche vers le bas en regard de *réseaux virtuels*. Sélectionnez le LAN virtuel source et le LAN virtuel cible.</block>
  <block id="02453bc953d0b6e10f85235da7a8cca7" category="paragraph">Sélectionnez le mappage réseau vers le LAN virtuel approprié. Les réseaux locaux virtuels doivent déjà être configurés. Sélectionnez donc le réseau local virtuel approprié pour mapper la machine virtuelle.</block>
  <block id="c71c9ca45b74f3ddf3435fee65f93cfc" category="paragraph">La valeur par défaut des VM est mappée. Le mappage par défaut utilise les mêmes paramètres que ceux utilisés par les VM dans l'environnement de production (même adresse IP, même masque de sous-réseau et même passerelle).</block>
  <block id="a82971318b0c070daea6677a10d3473c" category="paragraph">Si vous modifiez les paramètres par défaut, vous devez modifier le champ IP cible pour qu'il soit différent de la source.</block>
  <block id="04b2f4a0441b492909bf4cd55502f663" category="admonition">Si vous modifiez les paramètres sur « différent de la source », vous devez fournir les informations d'identification du système d'exploitation invité de la machine virtuelle.</block>
  <block id="935b6ea2b85c115a6475786fc3f54c7b" category="admonition">Les frais de reprise sur incident BlueXP  sont basés sur la capacité utilisée des datastores sur le site source lorsqu'au moins une machine virtuelle possède un plan de réplication. La capacité d'un datastore ayant subi un basculement n'est pas incluse dans l'allocation de capacité. Pour les modèles BYOL, si les données dépassent la capacité autorisée, les opérations du service sont limitées jusqu'à ce que vous obteniez une licence de capacité supplémentaire ou mettiez à niveau la licence dans le portefeuille digital BlueXP.</block>
  <block id="6264bc70be3baed8dcf906aafe1dfe41" category="list-text">VMware vSphere version 7.0 mise à jour 3 (7.0v3) ou ultérieure</block>
  <block id="cbbec7a47b1589919d37bd2c9f68a2dd" category="summary">Avant de créer un plan de reprise sur incident, vous devez ajouter un site vCenter principal et un site de reprise sur incident vCenter cible dans BlueXP  Disaster Recovery.</block>
  <block id="7f7acb13c0fa74ab37cf6b6545c8b18a" category="doc">Ajouter des vCenters à un site</block>
  <block id="d7004fe84ddef44ffb8f6fd482ea7b17" category="paragraph">Avant de créer un plan de reprise sur incident, vous devez ajouter un serveur vCenter principal à un site et un site de reprise sur incident vCenter cible dans BlueXP .</block>
  <block id="1a575de6e97bed53905ae3b55c22dd29" category="admonition">Différents champs s'affichent en fonction du type de site que vous ajoutez.</block>
  <block id="7dbf01d6d33098287eb82c71ea10ea1e" category="list-text">(S'applique uniquement aux sites sur site) pour accepter les certificats auto-signés pour le vCenter source, cochez la case.</block>
  <block id="c2a573f83674b01d424b4f0c10fdc5f1" category="list-text">(S'applique uniquement aux sites clouds) *jeton API* : saisissez le jeton API pour autoriser l'accès au service pour votre organisation. Créez le jeton API en fournissant des rôles d'organisation et de service spécifiques.</block>
  <block id="92d0331e97c92cd07178f7a7c2ab56da" category="list-text">(S'applique uniquement aux sites Cloud) *ID d'organisation long* : saisissez l'ID unique de l'organisation. Vous pouvez identifier cet ID en cliquant sur le nom d'utilisateur dans la section compte de la console BlueXP .</block>
  <block id="15a58a3d11cafa89812a0ab9b55e93b0" category="paragraph"><block ref="15a58a3d11cafa89812a0ab9b55e93b0" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ca716ff875c64c5d237c8e862b62065c" category="doc">Prise en charge de ASA r2 pour les machines virtuelles et les datastores sur stockage VMFS</block>
  <block id="1979efa5817be86acee4a8fbdf309a1a" category="paragraph">Cette version de BlueXP  Disaster Recovery prend en charge ASA r2 pour les machines virtuelles et les datastores sur le stockage VMFS. Sur un système ASA r2, le logiciel ONTAP prend en charge les fonctionnalités SAN essentielles, tout en supprimant les fonctionnalités non prises en charge dans les environnements SAN.</block>
  <block id="d154d7f159ffe4fedd65f7894a405e59" category="paragraph">Cette version prend en charge les fonctionnalités suivantes pour ASA r2 :</block>
  <block id="38e9022b7f95524a99b3126af89eb640" category="list-text">Provisionnement de groupes de cohérence pour le stockage primaire (groupe de cohérence plat uniquement, c'est-à-dire un seul niveau sans structure hiérarchique)</block>
  <block id="bbc4e3ff648912e4a892f88fcb03c65b" category="list-text">Opérations de sauvegarde (groupe de cohérence) incluant l'automatisation SnapMirror</block>
  <block id="7e13cc5491f076161e0aefc0728bf351" category="paragraph">La prise en charge de ASA r2 dans la reprise sur incident BlueXP  utilise ONTAP 9.16.1.</block>
  <block id="60a0836359d058db16981cf45c24594f" category="paragraph">Les datastores peuvent être montés sur un volume ONTAP ou une unité de stockage ASA r2, mais un groupe de ressources dans BlueXP  Disaster Recovery ne peut pas inclure à la fois un datastore depuis ONTAP et un datastore depuis ASA r2. Vous pouvez sélectionner un datastore à partir de ONTAP ou un datastore à partir de ASA r2 dans un groupe de ressources.</block>
  <block id="79043fd5ff3b61216207b60882cd72cd" category="section-title">19 février 2025</block>
  <block id="c3687f641cfdd19b41b8fe6f7cb68897" category="paragraph">Version 4.2</block>
  <block id="75545af7eb41c43555af0a11b94202cc" category="list-text">Effectuez un test de basculement ; les machines virtuelles sont créées temporairement. La reprise d'activité BlueXP  crée un nouveau volume FlexClone à partir de l'instantané sélectionné, et un datastore temporaire sur lequel le volume FlexClone est installé est mappé aux hôtes ESXi. Ce processus ne consomme pas de capacité physique supplémentaire dans le stockage ONTAP sur site ou FSX pour le stockage NetApp ONTAP dans AWS. Le volume source d'origine n'est pas modifié et les tâches de réplica peuvent se poursuivre même en cas de reprise après sinistre.</block>
  <block id="b5fe2c2cf0d0a4131f853fb3f3902712" category="paragraph">La reprise d'activité BlueXP  s'appuie sur la technologie ONTAP SnapMirror, qui offre une réplication ultra-efficace et préserve l'efficacité des copies Snapshot incrémentielles à l'infini de ONTAP. La réplication SnapMirror garantit que les copies Snapshot cohérentes au niveau des applications sont toujours synchronisées et que les données sont utilisables immédiatement après un basculement.</block>
  <block id="e626451f7ddf34243167a5b335e8772b" category="list-text">Pour le processus de basculement ou de test de basculement, vous pouvez choisir le dernier instantané (par défaut) ou le dernier instantané sélectionné à partir duquel restaurer votre machine virtuelle.</block>
  <block id="7fdb47d52c8257466211bbfeff754a21" category="list-text">Pendant le basculement, vous pouvez sélectionner n'importe quel snapshot. Si vous sélectionnez le dernier snapshot, le service crée une sauvegarde à la demande, met à jour la destination et utilise ce snapshot pour le basculement.</block>
  <block id="f644f24f13324a7f89c132498723a6bc" category="paragraph">Une fois l'incident résolu, rebasculez le système du site de reprise sur incident vers le site source pour rétablir les opérations normales. Vous pouvez sélectionner l'instantané à partir duquel effectuer la restauration.</block>
  <block id="55d7313e1fd3e987d9d8070f2418d3a0" category="list-text">Choisissez le snapshot du datastore à partir duquel effectuer la restauration. La valeur par défaut est la dernière.</block>
  <block id="2b56dea239dc4c074a14290431d91d6a" category="list-text">Si vous avez sélectionné le dernier snapshot, la mise à jour SnapMirror est effectuée pour répliquer les dernières modifications.</block>
  <block id="380342b2d65f473fe650200caef78e53" category="list-text">En fonction de la sélection du snapshot, le système de fichiers actif est restauré sur le snapshot spécifié (dernier ou sélectionné)</block>
  <block id="c05fbe62f8e4ec67f1b21ca8610fda50" category="list-text">Dans la page basculement, vous pouvez soit lancer un instantané maintenant, soit choisir l'instantané du datastore à partir duquel effectuer la restauration. La valeur par défaut est la dernière.</block>
  <block id="2847599cd91bec7d486721243d329494" category="inline-link-macro">En savoir plus sur le portefeuille digital</block>
  <block id="2b04b3177ca047bdf9530f96b48dc58a" category="paragraph"><block ref="177b16e5e66adf0c0c4922a109055a31" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="9e8edb5d154a8f2c2ab3efde5a90b95d" category="inline-link-macro">En savoir plus sur la gestion des abonnements avec le portefeuille digital</block>
  <block id="61ebc53e0bf68b97af4405116db69639" category="paragraph">Vous pouvez afficher les détails de l'abonnement dans le portefeuille digital BlueXP . <block ref="c076e949682edba51af0e34c4227dbba" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="745499562c1b6475b616a3cdf246c3d8" category="paragraph">*Ajouter la licence au portefeuille numérique BlueXP ** après avoir acheté votre licence de reprise après sinistre BlueXP  auprès de votre représentant commercial NetApp, vous pouvez gérer la licence dans le portefeuille numérique.</block>
  <block id="2fb18b7eb7edfd6ac0fa8586ecbd9a12" category="inline-link">Découvrez comment ajouter des licences avec le portefeuille digital</block>
  <block id="e2a36029181f04d6208811edf66b0c62" category="paragraph"><block ref="039fd09b60dad6f86188402eac2ef738" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="5d3579189b9441a8b42010228d169cbc" category="inline-link">En savoir plus sur la mise à jour des licences avec le portefeuille digital</block>
  <block id="597c7a7ee6e647859f8aa98b20be3cb0" category="paragraph"><block ref="1180f9bbf40cd0c05f379b347ef1d8f9" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="4f65b71af0098f41a96bfdb343f2f325" category="doc">Créer un groupe de ressources pour organiser les VM ensemble</block>
  <block id="142aa3cf2c56c4cee9658fbb7fa95634" category="paragraph">Vous pouvez créer des groupes de ressources à l'aide des méthodes suivantes :</block>
  <block id="ad2f31d93207199cb75dd53824344fab" category="list-text">Dans l'onglet groupes de ressources</block>
  <block id="ae21aa75d137aec3ba200318a51f9166" category="paragraph-title">A propos des groupes de ressources</block>
  <block id="b945eb631601c78c15db23da09ea1c09" category="paragraph">Par exemple, une application de point de vente peut consister en plusieurs machines virtuelles hébergeant des bases de données, plusieurs machines virtuelles hébergeant la gestion des règles de logique applicative et plusieurs machines virtuelles agissant en tant que boutique basée sur un serveur Web. Il peut être avantageux de gérer la disponibilité de l'ensemble de l'application avec un processus de protection unique en plaçant ces VM dans un seul groupe de ressources.</block>
  <block id="97f2b89685ef06c98b9ff744b4147e33" category="paragraph">Une fois les groupes de ressources configurés, vous pouvez appliquer les règles du plan de réplication pour un ordre de démarrage correct des machines virtuelles, une connexion réseau, etc. Afin d'assurer une récupération correcte de toutes les machines virtuelles requises pour l'application.</block>
  <block id="359f9e79e746fa9f684e5cda9e60ca2e" category="paragraph-title">Comment cela fonctionne-t-il ?</block>
  <block id="99cdeb2169c5824046ba94f263a554c7" category="paragraph">La reprise d'activité BlueXP  protège les machines virtuelles en répliquant les volumes ONTAP sous-jacents et les LUN qui hébergent les machines virtuelles dans le groupe de ressources. Pour ce faire, le système demande à vCenter le nom de chaque magasin de données hébergeant des machines virtuelles dans un groupe de ressources. La fonction de reprise après incident BlueXP  identifie ensuite le volume ONTAP source ou le LUN hébergeant ce datastore. Toutes les protections sont effectuées au niveau du volume ONTAP à l'aide de la réplication SnapMirror.</block>
  <block id="6004bd2544cbcf534e33d76e01ce9721" category="paragraph">Si les machines virtuelles du groupe de ressources sont hébergées dans différents magasins de données, la reprise d'activité BlueXP  utilise l'une des méthodes suivantes pour créer un snapshot cohérent avec les données des volumes ou des LUN ONTAP.</block>
  <block id="4c97b19bdb39e81e1e7c0c1a8b6222c5" category="cell">Emplacement relatif des volumes FlexVol</block>
  <block id="ddbeb84a2d597ac93e26f8e4ccfed259" category="cell">Processus de réplica d'instantané</block>
  <block id="6d01f51b0e5a556d95395c7f71ed087e" category="cell">Plusieurs datastores - volumes FlexVol sur *même SVM*</block>
  <block id="1431ebf6966cf7875d79c646755a0ac4" category="list-text">Groupe de cohérence ONTAP créé</block>
  <block id="244e1723989c81e9a2ce04f721a2db41" category="list-text">Snapshots du groupe de cohérence pris</block>
  <block id="b73116544f9b4e58ae13b79847ef2c41" category="list-text">Réplication SnapMirror volume-scoped effectuée</block>
  <block id="afb49150087c45237455b2d82f867be8" category="cell">Plusieurs magasins de données - volumes FlexVol dans *plusieurs SVM*</block>
  <block id="669001397154a9e2d2d9e8a107cb041d" category="list-text">API ONTAP :<block ref="b5ab07cdecf9303ff94db49578282528" prefix=" " category="inline-code"></block>. Quieces tous les volumes pour que des instantanés puissent être pris et lance des instantanés avec une portée de volume de tous les volumes de groupe de ressources.</block>
  <block id="87f2c3aeec6e1ba638ce1869ba610ea4" category="list-text">API ONTAP :<block ref="393c6bdee070ba1b7e80e63101108f36" prefix=" " category="inline-code"></block>. Reprise des E/S sur tous les volumes et activation de la réplication SnapMirror étendue par volume après la création de snapshots.</block>
  <block id="01c88b8825d68ac74c4f3a900e529850" category="list-text">Étant donné que la reprise d'activité BlueXP  utilise SnapMirror et que le système réplique des volumes ONTAP entiers, la capacité utilisée de ce volume est utilisée pour gérer les licences. Dans ce cas, l'espace de volume consommé par les machines virtuelles protégées et non protégées serait inclus dans ce calcul.</block>
  <block id="8a63c65b056310ba2a8c9f7b25cb1011" category="list-text">Pour que la machine virtuelle soit protégée, elle doit être incluse dans un groupe de ressources.</block>
  <block id="b0111a1bb823a7c75cdcdc06c66703ca" category="list-text">Dans le menu de récupération après sinistre de BlueXP , sélectionnez *groupes de ressources*.</block>
  <block id="fa4d1c967d467deb12174bc6b1b3355b" category="list-text">Entrez un nom pour le groupe de ressources.</block>
  <block id="23a0cad5b0151418367a15f201a54ad3" category="list-text">Sélectionnez le cluster vCenter source où se trouvent les VM.</block>
  <block id="dca4029f87bca2c081e4f75bba3b9b28" category="list-text">Dans la partie gauche de la page Ajouter des groupes de ressources, sélectionnez les machines virtuelles que vous souhaitez protéger.</block>
  <block id="38b6edfcfacd5ae9860834f850083003" category="inline-image-macro">Capture d'écran affichant la page Ajouter des groupes de ressources</block>
  <block id="1a4be911d3882d1b3762fb71915599c8" category="paragraph"><block ref="1a4be911d3882d1b3762fb71915599c8" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="c021ba8d319c1c5278738c67a531bc28" category="list-text">Vous pouvez également modifier l'ordre des machines virtuelles à droite en faisant glisser chaque machine virtuelle vers le haut ou le bas de la liste. Les machines virtuelles se mettra sous tension en fonction de l'ordre dans lequel vous les incluez.</block>
  <block id="ee3e1a92f28abbcd26a1a39655c0465a" category="list-text"><block ref="baed892bed9a88570cd5a5931581b00c" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="1b98100fdedab345bec758f9fe534c9b" category="inline-link-macro">Créer des groupes de ressources pour organiser les VM ensemble</block>
  <block id="7d1ee868f80080dd430c4c762c071750" category="list-text"><block ref="7d1ee868f80080dd430c4c762c071750" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="548b49f4267cb06525a994818f01fc03" category="sidebar">Créez un groupe de ressources</block>
  <block id="f2265cb494c0b6dc346cf3703718b766" category="doc">Découverte planifiée pour les VM</block>
  <block id="a1cc1dbaf027adca720112f5a8c48e4d" category="paragraph">La reprise sur incident BlueXP  effectue une détection toutes les 24 heures. Avec cette version, vous pouvez désormais personnaliser le calendrier de découverte pour répondre à vos besoins et réduire l'impact sur les performances lorsque vous en avez besoin. Par exemple, si vous disposez d'un grand nombre de machines virtuelles, vous pouvez définir la planification de la découverte pour qu'elle s'exécute toutes les 48 heures. Si vous disposez d'un petit nombre de machines virtuelles, vous pouvez définir la planification de découverte pour qu'elle s'exécute toutes les 12 heures.</block>
  <block id="7e2d4377602fe8c7a718d5ef8759c008" category="paragraph">Si vous ne souhaitez pas que wan planifie la découverte, vous pouvez désactiver l'option de découverte planifiée et actualiser la découverte manuellement à tout moment.</block>
  <block id="d04fa3ae362a3ea46fde26bdba81b204" category="inline-link">Ajoutez des sites de serveur vCenter</block>
  <block id="0002b275859484d6cdca867fbab8e165" category="paragraph">Pour plus de détails, reportez-vous à<block ref="54555db921feb31b73553520fa282341" category="inline-link-rx"></block> .</block>
  <block id="84307a139104b06aba6c6de9c728b2ff" category="section-title">Prise en charge des datastores de groupes de ressources</block>
  <block id="ed0d134f0d7b751b80633ad848722c7a" category="paragraph">Auparavant, vous ne pouviez créer des groupes de ressources que par des machines virtuelles. Avec cette version, vous pouvez créer un groupe de ressources par datastores. Lorsque vous créez un plan de réplication et un groupe de ressources pour ce plan, toutes les machines virtuelles d'un datastore sont répertoriées. Cette option est utile si vous disposez d'un grand nombre de machines virtuelles et que vous souhaitez les regrouper par datastore.</block>
  <block id="84ae8aaf40a4b59fed9a4fa741ccf225" category="paragraph">Vous pouvez créer un groupe de ressources avec un datastore de l'une des manières suivantes :</block>
  <block id="ee64b17e5379b689c5eb4ab50027f625" category="list-text">Lorsque vous ajoutez un groupe de ressources à l'aide de datastores, vous pouvez voir la liste des datastores. Vous pouvez sélectionner un ou plusieurs datastores pour créer un groupe de ressources.</block>
  <block id="3043e1ee38988e4248b9d1966e6dd1a4" category="list-text">Lorsque vous créez un plan de réplication et un groupe de ressources dans le plan, vous pouvez voir les machines virtuelles dans les datastores.</block>
  <block id="f7a1d657a7b8993c917f63602c0774a1" category="section-title">Notifications d'expiration de licence ou d'essai gratuit</block>
  <block id="38a9b45e86982c8330edcb875da55284" category="paragraph">Cette version fournit des notifications indiquant que l'essai gratuit expirera dans 60 jours pour vous assurer que vous avez le temps d'obtenir une licence. Cette version fournit également des notifications le jour de l'expiration de la licence.</block>
  <block id="5d940e67e8d433508306c751ff0ea678" category="section-title">Notification des mises à jour de service</block>
  <block id="9bdd52eb995b6f47a02ffa6aa4318399" category="paragraph">Avec cette version, une bannière s'affiche en haut pour indiquer que les services sont en cours de mise à niveau et que le service est placé en mode de maintenance. La bannière s'affiche lorsque le service est mis à niveau et disparaît lorsque la mise à niveau est terminée. Bien que vous puissiez continuer à travailler dans l'interface utilisateur pendant la mise à niveau, vous ne pouvez pas soumettre de nouveaux travaux. Les tâches planifiées s'exécuteront une fois la mise à jour terminée et le service retournera en mode de production.</block>
  <block id="6bed87054cd375e075020297134f5ec2" category="paragraph">La reprise d'activité dans le cloud est un moyen résilient et économique de protéger les workloads contre les pannes sur site et les corruptions de données. Avec la reprise d'activité BlueXP  pour VMware, vous pouvez répliquer vos workloads de VM ou de datastores VMware sur site exécutant le stockage ONTAP vers un data Center Software-defined VMware dans un cloud public à l'aide du stockage cloud NetApp ou vers un autre environnement VMware sur site avec un stockage ONTAP comme site de reprise d'activité.</block>
  <block id="ece6a9df8de79d152a543985204b6221" category="list-text">En cas d'incident, basculez votre site principal à la demande vers le site de reprise d'activité, qui peut être VMware Cloud on AWS avec Amazon FSX for NetApp ONTAP ou un environnement VMware sur site avec ONTAP.</block>
  <block id="75bb2df7399afeb7147c24fce3704107" category="list-text">Une fois le sinistre résolu, basculez à la demande du site de reprise sur incident vers le site principal. *Regrouper les machines virtuelles ou les datastores en groupes de ressources logiques pour une gestion efficace.</block>
  <block id="70fdbb4fe1ac448b07e3ab48c5bd8bb1" category="list-text">Si vous voulez supprimer toutes les données, cochez *Supprimer les données immédiatement après avoir mis fin à mon essai gratuit*.</block>
  <block id="ba1769c41cb5cf97045fc108e9213d38" category="admonition">Si vous avez mis fin à l'essai gratuit, n'avez pas demandé de supprimer des données et n'avez pas acheté de licence ou d'abonnement, BlueXP  Disaster Recovery supprime toutes vos données 60 jours après la fin de l'essai gratuit.</block>
  <block id="801c0fa0d304ca22d8afec06189bcf93" category="section-title">16 avril 2025</block>
  <block id="e1b61136672bccd13e6828fe7987e4f6" category="paragraph">Version 4.3</block>
  <block id="61e45ffabe7cc2e3542ca9a55a1a53bf" category="paragraph">Les machines virtuelles ne peuvent être protégées que si le plan de réplication est dans l'un des États suivants :</block>
  <block id="e7d31fc0602fb2ede144d18cdffd816b" category="list-text">À vos marques</block>
  <block id="eca4b06cc957b067c25916bf563bfcb1" category="list-text">Rétablissement validé</block>
  <block id="55af57d923ed95c2495c25a0e4762077" category="list-text">Le basculement de test a été validé</block>
  <block id="cffe0c1b9d43854c0d95a5d592e6102c" category="list-text">Sélectionnez les machines virtuelles ou datastores à répliquer et attribuez des groupes de ressources.</block>
  <block id="335e98e9e03c56f037d977ec4b92f533" category="paragraph">L'étape suivante consiste à regrouper les VM ou datastores requis en groupes de ressources fonctionnelles. Les groupes de ressources vous permettent de regrouper un ensemble de VM ou datastores dépendants en groupes logiques qui répondent à vos besoins. Par exemple, les groupes peuvent contenir des ordres de démarrage retardés qui peuvent être exécutés lors de la récupération.</block>
  <block id="418330af51c4a26653da43f1476e3d4f" category="paragraph">Lorsque vous sélectionnez des applications dans le plan de réplication, vous pouvez voir le système d'exploitation pour chaque VM ou datastore du plan. Ceci est utile pour décider comment regrouper des VM ou des datastores dans un groupe de ressources.</block>
  <block id="f8842a88bb1ca78d43e06472d4679889" category="admonition">Chaque groupe de ressources peut inclure une ou plusieurs machines virtuelles ou datastores. Les machines virtuelles se mettra sous tension en fonction de l'ordre dans lequel vous les incluez ici.</block>
  <block id="5e90d93870eb5779de0b40ced0f92445" category="paragraph">Lorsque vous créez des groupes de ressources, tenez compte des problèmes suivants :</block>
  <block id="de634b3bd311c5e5e1c0b9d53d9d242f" category="list-text">Avant d'ajouter des datastores à des groupes de ressources, commencez par lancer une découverte manuelle ou une découverte planifiée des machines virtuelles. Cela permet de s'assurer que les VM sont découvertes et répertoriées dans le groupe de ressources. Si vous ne lancez pas de découverte manuelle, il se peut que les machines virtuelles ne soient pas répertoriées dans le groupe de ressources.</block>
  <block id="312258bdb1152123e04c06cf90952de2" category="list-text">Assurez-vous qu'il y a au moins une machine virtuelle dans le datastore. S'il n'y a pas de VM dans le datastore, celui-ci ne sera pas découvert.</block>
  <block id="9fa2d89f680762c7614753f04e0aad6b" category="list-text">Un datastore unique ne doit pas héberger de machines virtuelles protégées par plusieurs plans de réplication.</block>
  <block id="dfbb0d3c710884104551edbd929afe76" category="list-text">N'hébergez pas de machines virtuelles protégées et non protégées sur le même datastore. Si des machines virtuelles protégées et non protégées sont hébergées sur le même datastore, les problèmes suivants peuvent se produire :</block>
  <block id="2ec187db789cd0f14313072722cd5c3d" category="list-text">Si le groupe de ressources et les datastores associés doivent être basculés vers le site de reprise d'activité, toutes les machines virtuelles non protégées (qui ne font pas partie du groupe de ressources mais sont hébergées sur le volume ONTAP) n'existeront plus sur le site source depuis le processus de basculement, entraînant ainsi la défaillance de machines virtuelles non protégées sur le site source. Par ailleurs, la reprise sur incident BlueXP  ne démarre pas ces machines virtuelles non protégées sur le site vCenter de basculement.</block>
  <block id="2ff74859cf5b70036f96d6c35b5ac3f0" category="paragraph">*MEILLEURE PRATIQUE* : organisez vos machines virtuelles avant de déployer la reprise sur incident BlueXP  pour limiter la « prolifération des datastores ». Placez les machines virtuelles qui ont besoin d'une protection sur un sous-ensemble de datastores et placez-les sur des machines virtuelles qui ne seront pas protégées dans un sous-ensemble différent de datastores. Assurez-vous que les machines virtuelles d'un datastore donné ne sont pas protégées par des plans de réplication différents.</block>
  <block id="6f9c40e36ae73e33332b46ebad53611b" category="list-text">Sélectionnez *machines virtuelles* ou *datastores*.</block>
  <block id="1e37304672f6f6f473c93804e891eacb" category="list-text">Vous pouvez également rechercher par nom une machine virtuelle ou un datastore spécifique.</block>
  <block id="b3736de6232ff120d2109e988d051825" category="list-text">Dans la partie gauche de la page applications, sélectionnez les machines virtuelles ou datastores à protéger et à affecter au groupe sélectionné.</block>
  <block id="08c396946743aa0cf55cd76038c264b7" category="paragraph">La ressource sélectionnée est automatiquement ajoutée au groupe 1 et un nouveau groupe 2 démarre. Chaque fois que vous ajoutez une ressource au dernier groupe, un autre groupe est ajouté.</block>
  <block id="0f71807fe3313792a56d8deaefc042cd" category="paragraph"><block ref="fe2b15a06d13ce51dd26ce76b278185c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="9614731ca9a6da0007a983f0a2437843" category="paragraph">Ou, pour les datastores :</block>
  <block id="07445ca0ae375259d669e5ff34c73c99" category="paragraph"><block ref="0900e5e3c0a693c1efb9cc1c9f020053" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="8d2514ca702dd19c69d05151f9ca0dde" category="list-text">Pour supprimer une ressource d'un groupe, sélectionnez *X* en regard de la ressource.</block>
  <block id="f0a0692b11f1b8e73cde7a3fa59cce87" category="list-text">Pour déplacer une ressource vers un autre groupe, faites-la glisser et déposez-la dans le nouveau groupe.</block>
  <block id="d92fbdb4e21242a727db9edab622f2e7" category="admonition">Pour déplacer un datastore vers un autre groupe de ressources, désélectionnez le datastore indésirable et soumettez le plan de réplication. Ensuite, créez ou modifiez l'autre plan de réplication et resélectionnez le datastore.</block>
  <block id="df5bd7f92bf7a899cafe7f5f4cede250" category="paragraph">Bien que vous puissiez ajouter un groupe de ressources dans le cadre de la création d'un plan de réplication, il peut être plus pratique d'ajouter les groupes séparément et d'utiliser ces groupes ultérieurement dans le plan. Vous créez des groupes de ressources par machines virtuelles ou par datastores.</block>
  <block id="f14421e984d67b669d82e97c5f322ee1" category="paragraph">Vous pouvez créer un groupe de ressources par datastores de l'une des manières suivantes :</block>
  <block id="8c0063a0e5fb937e4b6c45cefbf9765b" category="paragraph">Vous pouvez télécharger des rapports au format PDF, HTML ou JSON.</block>
  <block id="4f3a59f3915b8beff0db268e9200f32d" category="paragraph">Après avoir ajouté des sites vCenter, vous pouvez créer des groupes de ressources qui regroupent des machines virtuelles par machines virtuelles ou par datastores. Les groupes de ressources vous permettent d'organiser un ensemble de machines virtuelles dépendantes en groupes logiques qui répondent à vos besoins. Par exemple, vous pouvez regrouper les machines virtuelles associées à une application ou regrouper des applications disposant de niveaux similaires. Comme autre exemple, les groupes peuvent contenir des ordres de démarrage retardés qui peuvent être exécutés lors de la récupération.</block>
  <block id="68924c47e2eb51445ff8e93c1ce1bbc2" category="paragraph">Vous pouvez regrouper les machines virtuelles elles-mêmes ou les machines virtuelles dans des datastores.</block>
  <block id="29a34a7d63a066ce71bffd4a4d5c57dd" category="list-text">Pendant que vous créez une reprise d'activité ou un _plan de réplication_. Si un grand nombre de machines virtuelles sont hébergées par un cluster vCenter source, il peut être plus facile de créer les groupes de ressources lors de la création du plan de réplication. Pour obtenir des instructions sur la création de groupes de ressources lors de la création d'un plan de réplication, reportez-vous à la section <block ref="808c9323236f2ed48bff12970a5f1c49" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="d9d4ae88e38b24479af2edb7b1d29c42" category="admonition">Chaque groupe de ressources peut inclure une ou plusieurs machines virtuelles ou datastores. Les machines virtuelles se mettra sous tension en fonction de l'ordre dans lequel vous les incluez dans le plan de réplication. Vous pouvez modifier l'ordre en faisant glisser les VM ou les datastores vers le haut ou vers le bas de la liste des groupes de ressources.</block>
  <block id="335cb5cb2353aeb9863b45bfe205a67d" category="paragraph">Les groupes de ressources vous permettent de combiner des machines virtuelles ou des datastores qui incluent des machines virtuelles liées aux opérations et qui doivent être protégées comme une seule unité.</block>
  <block id="1525aedb2680936263642e1258b66620" category="list-text">Sélectionnez *machines virtuelles* ou *datastores* en fonction de la façon dont vous souhaitez effectuer la recherche.</block>
  <block id="6bc8606bc16628bb91d45fae4e7a2398" category="list-text">Sélectionnez l'onglet *Ajouter des groupes de ressources*. Le système répertorie tous les datastores ou machines virtuelles du cluster vCenter sélectionné. Si vous avez sélectionné *datastores*, le système répertorie tous les datastores du cluster vCenter sélectionné. Si vous avez sélectionné *machines virtuelles*, le système répertorie toutes les machines virtuelles du cluster vCenter sélectionné.</block>
  <block id="20391328f727df103455848410020c4e" category="paragraph"><block ref="20391328f727df103455848410020c4e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d4621be8c4e595ac641222751fcbbd4b" category="paragraph">Une fois les vCenter ajoutés, la reprise après incident BlueXP  effectue une découverte approfondie des environnements vCenter, notamment des clusters vCenter, des hôtes ESXi, des datastores, l'empreinte du stockage, les détails des machines virtuelles, des répliques SnapMirror et des réseaux de machines virtuelles.</block>
  <block id="fc548d74f5fe5eda5c2ac1776a3251d8" category="paragraph">Si vous avez ajouté des vCenters dans les versions précédentes et que vous souhaitez personnaliser le planning de découverte, vous devez modifier le site du serveur vCenter et définir le planning.</block>
  <block id="63645e7c57622b218c40eb8c4228f755" category="admonition">La reprise sur incident BlueXP  effectue une détection toutes les 24 heures. Après avoir configuré un site, vous pouvez modifier vCenter ultérieurement pour personnaliser le planning de découverte qui répond à vos besoins. Par exemple, si vous disposez d'un grand nombre de machines virtuelles, vous pouvez définir la planification de la découverte de sorte qu'elle s'exécute toutes les 23 heures et 59 minutes. Si vous disposez d'un petit nombre de machines virtuelles, vous pouvez définir la planification de découverte pour qu'elle s'exécute toutes les 12 heures. L'intervalle minimum est de 30 minutes et le maximum est de 24 heures.</block>
  <block id="f77a5149ff25436d00205500f56a3671" category="paragraph">Vous devez d'abord effectuer quelques découvertes manuelles pour obtenir les informations les plus à jour sur votre environnement. Ensuite, vous pouvez définir la planification pour qu'elle s'exécute automatiquement.</block>
  <block id="89f2a6d4b35cc4d13e0976279d928bd2" category="paragraph">Les machines virtuelles récemment ajoutées ou supprimées sont reconnues lors de la prochaine découverte planifiée ou lors d'une découverte manuelle immédiate.</block>
  <block id="478565a725726768e967dd6c2076bfe8" category="section-title">Modifiez le site du serveur vCenter et personnalisez la planification de la découverte</block>
  <block id="c170e69d4eaf4587e77f4ee6b622167a" category="paragraph">Vous pouvez modifier le site du serveur vCenter pour personnaliser le planning de découverte. Par exemple, si vous disposez d'un grand nombre de machines virtuelles, vous pouvez définir la planification de la découverte de sorte qu'elle s'exécute toutes les 23 heures et 59 minutes. Si vous disposez d'un petit nombre de machines virtuelles, vous pouvez définir la planification de découverte pour qu'elle s'exécute toutes les 12 heures.</block>
  <block id="edb77224438876f48ac2411fc9d426ee" category="paragraph">Si vous ne souhaitez pas planifier la découverte, vous pouvez désactiver l'option de découverte planifiée et actualiser la découverte manuellement à tout moment.</block>
  <block id="9dbde0ef17659bc614c76bb72c33cd6a" category="list-text">Dans le menu de récupération après sinistre de BlueXP , sélectionnez *sites*.</block>
  <block id="f656f053f38993274db0418e245cdf05" category="list-text">Sélectionnez le site à modifier.</block>
  <block id="5ad3e303fff11348579be9fa7186a3bf" category="inline-image-macro">Icône actions</block>
  <block id="51acadcc6b05f2ea7857f94de518b41c" category="list-text">Sélectionnez l'icône actions <block ref="145ad72607e9a3c177918d31007a191e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>sur la droite et sélectionnez *Modifier*.</block>
  <block id="a352c615ea385a6739b336754188419a" category="list-text">Dans la page Modifier le serveur vCenter, modifiez les champs selon vos besoins.</block>
  <block id="61704e16fae21afe2e06c2208fb7d289" category="list-text">Pour personnaliser le planning de découverte, cochez la case *Activer la découverte planifiée* et sélectionnez la date et l'intervalle de temps souhaités.</block>
  <block id="56b0e91275c81a9a7d2c23d702bfd24f" category="inline-image-macro">Modifier la capture d'écran du planning de découverte</block>
  <block id="11db3dad3390f21a6a077fc4dce96388" category="paragraph"><block ref="11db3dad3390f21a6a077fc4dce96388" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="7eceff55f91319d0902ed1cce46f6389" category="section-title">Actualisez la découverte manuellement</block>
  <block id="c2104ad12897a5730ad3b288494cdd97" category="paragraph">Vous pouvez actualiser la détection manuellement à tout moment. Cette fonction est utile si vous avez ajouté ou supprimé des machines virtuelles et si vous souhaitez mettre à jour les informations dans la reprise sur incident BlueXP .</block>
  <block id="5196afaaa8fb34fc7153a30daf14514e" category="list-text">Sélectionnez le site à actualiser.</block>
  <block id="c87fc74cb4f8f9196e191287a96f80dd" category="list-text">Sélectionnez l'icône actions <block ref="145ad72607e9a3c177918d31007a191e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block>sur la droite et sélectionnez *Actualiser*.</block>
</blocks>